[
    {
        "id": "008945aa-7ac9-4023-b04f-8d57286a7dd6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cce2f4c4-ee10-4faf-be93-a97bc6b586bd.png",
        "titulo": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-amazonas-ifam",
        "descricao": "A cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia pelo Governo Federal constituiu uma a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter revolucion\u00e1rio no Pa\u00eds, tendo como base a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica. Os Institutos surgiram com uma proposta de expans\u00e3o do ensino t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico jamais vista, uma vez que promovem o ensino nos n\u00edveis b\u00e1sico, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico, incluindo programas de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de trabalhadores, licenciaturas e cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato e stricto sensu.\r\n\r\nAtualmente, o IFAM est\u00e1 estabelecido em 23 munic\u00edpios, sendo tr\u00eas deles, polos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia em Roraima. No primeiro semestre de 2018, a Institui\u00e7\u00e3o j\u00e1 soma 25.768 matr\u00edculas, segundo a Plataforma Nilo Pe\u00e7anha, distribu\u00eddos em 162 cursos t\u00e9cnicos presenciais, 68 cursos em EaD, 15 tecn\u00f3logos, sete Licenciaturas, cinco Bacharelados, duas especializa\u00e7\u00f5es Lata Sensu e tr\u00eas Mestrados Profissionais. Al\u00e9m disso, contamos com 1.967 servidores em todo o Estado.",
        "nome": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-amazonas-ifam",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-amazonas-ifam",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cce2f4c4-ee10-4faf-be93-a97bc6b586bd.png",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100910"
        }
    },
    {
        "id": "02840def-849e-4bbd-ac98-bfebeecd303d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ed2cfd95-599a-48fc-9e22-a2408395204d.jpg",
        "titulo": "ministerio-da-infraestrutura-minfra",
        "descricao": "O [Minist\u00e9rio da Infraestrutura](https://www.infraestrutura.gov.br/) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta que tem como \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica nacional de transportes dos modais ferrovi\u00e1rio, rodovi\u00e1rio e aquavi\u00e1rio, al\u00e9m de realizar a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da marinha mercante, das vias naveg\u00e1veis e dos portos fluviais e lacustres (excetuados os que est\u00e3o sob a responsabilidade das companhias docas). O Minist\u00e9rio tamb\u00e9m possui compet\u00eancia para participar da coordena\u00e7\u00e3o dos transportes aerovi\u00e1rios e servi\u00e7os portu\u00e1rios.\r\n\r\n\r\nAs a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio abrangem a formula\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das pol\u00edticas nacionais para o setor, a participa\u00e7\u00e3o no planejamento estrat\u00e9gico, a elabora\u00e7\u00e3o de diretrizes para a sua implementa\u00e7\u00e3o e a defini\u00e7\u00e3o das prioridades dos programas de investimentos. Para que o \u00f3rg\u00e3o execute suas compet\u00eancias e possa desenvolver programas e projetos, as a\u00e7\u00f5es e programas agem como ferramentas que auxiliam o minist\u00e9rio e os \u00f3rg\u00e3os vinculados para as tomadas de decis\u00e3o que definir\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do sistema de transportes do pa\u00eds.",
        "nome": "ministerio-da-infraestrutura-minfra",
        "qtdConjuntoDeDados": "132",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "ministerio-da-infraestrutura-minfra",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ed2cfd95-599a-48fc-9e22-a2408395204d.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 37,
        "quantidadeConjuntoDados": 132,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2846"
        }
    },
    {
        "id": "028848f3-33e4-4a5f-ad0a-1802113610e3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/575fa092-39b8-400d-8a10-933b6b384eac.gif",
        "titulo": "caixa-economica-federal-cef",
        "descricao": "Criada, em 1861, a [Caixa](http://www.caixa.gov.br) \u00e9, por exemplo, o agente respons\u00e1vel pelo Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), pelo Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e pelo Seguro-Desemprego. Atua em programas sociais do governo, como o Bolsa Fam\u00edlia, FIES e Programa Minha Casa Minha Vida.\r\n\r\nA Caixa atua na promo\u00e7\u00e3o da cidadania e do desenvolvimento sustent\u00e1vel do Pa\u00eds, como institui\u00e7\u00e3o financeira, agente de pol\u00edticas p\u00fablicas e parceira estrat\u00e9gica do Estado brasileiro.",
        "nome": "caixa-economica-federal-cef",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "caixa-economica-federal-cef",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/575fa092-39b8-400d-8a10-933b6b384eac.gif",
        "quantidadeSeguidores": 78,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "91"
        }
    },
    {
        "id": "05690c77-cf2c-4a9c-bb58-99827b9a9590",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/918e3164-e5f7-4a0d-af05-05a8a6bc402f.png",
        "titulo": "fundacao-casa-de-rui-barbosa-fcrb",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa, FCRB, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, vinculada ao Minist\u00e9rio do Turismo, que oferece um espa\u00e7o reservado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o intelectual e \u00e0 sua difus\u00e3o, ao ensino, \u00e0 pesquisa em livros e documentos e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria nacional.",
        "nome": "fundacao-casa-de-rui-barbosa-fcrb",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "fundacao-casa-de-rui-barbosa-fcrb",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/918e3164-e5f7-4a0d-af05-05a8a6bc402f.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "05739ceb-581b-49aa-b633-bc8f5c05e1b1",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e38d204b-d56b-4b60-97f4-3e34ea9b65ee.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Acre - IFAC",
        "descricao": "O Instituto Federal do Acre \u00e9 uma autarquia federal criada pela Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, integrante da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Os Institutos Federais s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurriculares e multicampi, especializados na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, conforme disposto na referida norma.\r\n\r\nA Lei n\u00ba 11.892/ 2008 ainda disp\u00f5e sobre as finalidades, caracter\u00edsticas, objetivos, estrutura geral dos institutos federais.\r\n\r\nAtualmente, o IFAC apresenta 6 campi, localizados em 5 munic\u00edpios do Estado do Acre. S\u00e3o eles:\r\n- Campus Cruzeiro do Sul\r\n- Campus Rio Branco\r\n- Campus Rio Branco Avan\u00e7ado Baixada do Sol\r\n- Campus Sena Madureira\r\n- Campus Tarauac\u00e1\r\n- Campus Xapuri",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Acre - IFAC",
        "qtdConjuntoDeDados": "46",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Acre - IFAC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e38d204b-d56b-4b60-97f4-3e34ea9b65ee.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 46,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "94427"
        }
    },
    {
        "id": "05837375-7752-4999-b7c0-4277a1100309",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b2bbfac-1f04-482a-ab2c-ba5a49759a72.gif",
        "titulo": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-rio-grande-do-sul-ifrs",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul (IFRS) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o federal de ensino p\u00fablico e gratuito. Atua com uma estrutura multicampi para promover a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica de excel\u00eancia e impulsionar o desenvolvimento sustent\u00e1vel das regi\u00f5es.\r\n\r\nPossui 17 campi: Bento Gon\u00e7alves, Canoas, Caxias do Sul, Erechim, Farroupilha, Feliz, Ibirub\u00e1, Os\u00f3rio, Porto Alegre, Restinga (Porto Alegre), Rio Grande e Sert\u00e3o e, em processo de implanta\u00e7\u00e3o: Alvorada, Rolante, Vacaria, Veran\u00f3polis e Viam\u00e3o. A Reitoria \u00e9 sediada em Bento Gon\u00e7alves.\r\n\r\nAtualmente, o IFRS conta com cerca de 19 mil alunos, em mais de 200 op\u00e7\u00f5es de cursos t\u00e9cnicos e superiores de diferentes modalidades. Oferece tamb\u00e9m cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e dos programas do governo federal e de Forma\u00e7\u00e3o Inicial Continuada (FIC). Tem aproximadamente 1.020 professores e 950 t\u00e9cnicos-administrativos.\r\n\r\nConforme dados divulgados em mar\u00e7o de 2017, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), o IFRS possui conceito quatro no \u00cdndice Geral de Cursos (IGC), em uma escala que vai at\u00e9 cinco. O indicador refere-se \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do ano de 2015.\r\n\r\n##A hist\u00f3ria##\r\n\r\nO Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul (IFRS) foi criado em 29 de dezembro de 2008, pela lei 11.892, que instituiu, no total, 38 Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Por for\u00e7a de lei, o IFRS \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). Goza de prerrogativas com autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-cient\u00edfica e disciplinar. Pertence \u00e0 Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica.\r\n\r\nEm sua cria\u00e7\u00e3o, o IFRS se estruturou a partir da uni\u00e3o de tr\u00eas autarquias federais: o Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (Cefet) de Bento Gon\u00e7alves, a Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Sert\u00e3o e a Escola T\u00e9cnica Federal de Canoas. Logo ap\u00f3s, incorporaram-se ao instituto dois estabelecimentos vinculados a Universidades Federais: a Escola T\u00e9cnica Federal da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (Ufrgs) e o Col\u00e9gio T\u00e9cnico Industrial Prof. M\u00e1rio Alquati, de Rio Grande. No decorrer do processo, foram federalizadas unidades de ensino t\u00e9cnico nos munic\u00edpios de Farroupilha, Feliz e Ibirub\u00e1 e criados os campi de Caxias do Sul, Erechim, Os\u00f3rio e Restinga. Estas institui\u00e7\u00f5es hoje fazem parte do IFRS na condi\u00e7\u00e3o de campi.\r\n\r\n##Inser\u00e7\u00e3o Regional##\r\n\r\nUm dos objetivos dos institutos federais \u00e9 definir pol\u00edticas que atentem para as necessidades e as demandas regionais. Nesse sentido, o IFRS apresenta uma das caracter\u00edsticas mais significativas que enriquecem a sua a\u00e7\u00e3o: a diversidade. Os campi atuam em \u00e1reas distintas como agropecu\u00e1ria, de servi\u00e7os, \u00e1rea industrial, vitivinicultura, turismo, moda e outras.\r\n\r\nProp\u00f5em valorizar a educa\u00e7\u00e3o em todos os seus n\u00edveis, contribuir para com o desenvolvimento do ensino, da pesquisa e da extens\u00e3o, oportunizar de forma mais expressiva as possibilidades de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o gratuita e de qualidade e fomentar o atendimento a demandas localizadas, com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s camadas sociais que carecem de oportunidades de forma\u00e7\u00e3o e de incentivo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o no mundo produtivo.\r\n \r\n##Mestrados##\r\n\r\nO IFRS oferece dois cursos de mestrado profissional. O mestrado em Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o, realizado no Campus Porto Alegre, possui as \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o: Tecnologias Educacionais e Educa\u00e7\u00e3o na Sociedade em Rede; e as linhas de pesquisa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1xis Educativa na Sociedade Digital. O mestrado em Tecnologia e Engenharia de Materiais tem aulas ofertadas conjuntamente em tr\u00eas campi: Caxias do Sul, Farroupilha e Feliz. A \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 Tecnologia e Engenharia de Materiais; e as linhas de pesquisa: Desenvolvimento de Materiais de Engenharia e Tecnologia da Transforma\u00e7\u00e3o de Materiais.\r\n\r\nOs dois cursos foram aprovados pela Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento em Pessoal de N\u00edvel Superior (Capes) no final do ano de 2014 e passaram a ser oferecidos em 2015.",
        "nome": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-rio-grande-do-sul-ifrs",
        "qtdConjuntoDeDados": "7",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-rio-grande-do-sul-ifrs",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b2bbfac-1f04-482a-ab2c-ba5a49759a72.gif",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 7,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100918"
        }
    },
    {
        "id": "0615e40b-7164-48af-8f8c-628b64f37816",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/befb68e5-5db9-4fd5-96b1-f0870fe954d2.jpg",
        "titulo": "universidade-federal-goias",
        "descricao": "A Universidade Federal de Goi\u00e1s (UFG), c\u00f3digo no MEC de n\u00famero 584, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico na modalidade de autarquia, criada pela Lei n\u00ba 3.834C, de 14 de dezembro de 1960, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal de educa\u00e7\u00e3o superior, com sede em Goi\u00e2nia, capital do Estado de Goi\u00e1s, e C\u00e2mpus implantados em Goi\u00e2nia, Cidade de Goi\u00e1s e Caldas Novas, Firmin\u00f3polis e Aparecida de Goi\u00e2nia.\r\n\r\nMiss\u00e3o: A UFG tem como miss\u00e3o produzir, sistematizar e socializar conhecimentos e saberes, formando profissionais e cidad\u00e3os comprometidos com o desenvolvimento da sociedade. \r\n\r\nFinalidade: A UFG \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o comprometida com a justi\u00e7a social, os valores democr\u00e1ticos e o desenvolvimento sustent\u00e1vel e, consoante a sua Miss\u00e3o, tem por finalidade produzir, sistematizar e transmitir conhecimentos, ampliando e aprofundando a forma\u00e7\u00e3o human\u00edstica, profissional, cr\u00edtica e reflexiva, conforme estabelece o Art. 6\u00ba de seu Estatuto.",
        "nome": "universidade-federal-goias",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "universidade-federal-goias",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/befb68e5-5db9-4fd5-96b1-f0870fe954d2.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "0670e150-cff5-476b-a618-0537a848b7ed",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/39d0beb3-995f-4493-a5cc-7d39544f7b22.gif",
        "titulo": "exercito-brasileiro",
        "descricao": "Ex\u00e9rcito Brasileiro (EB) \u00e9 uma das tr\u00eas For\u00e7as Armadas do Brasil, respons\u00e1vel, no plano externo, pela defesa do pa\u00eds em opera\u00e7\u00f5es eminentemente terrestres e, no interno, pela garantia da lei, da ordem e dos poderes constitucionais. O Comandante Supremo \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Entre 1808 e 1967, o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o do Ex\u00e9rcito foi o Minist\u00e9rio da Guerra. De 1967 a 1999, passou a ser denominado Minist\u00e9rio do Ex\u00e9rcito. Desde 1999, na estrutura do Governo do Brasil, o ex\u00e9rcito est\u00e1 enquadrado no Minist\u00e9rio da Defesa, ao lado da Marinha e da For\u00e7a A\u00e9rea.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Ex%C3%A9rcito_Brasileiro)\r\n\r\n### MISS\u00c3O E VIS\u00c3O DE FUTURO\r\n \r\n* Contribuir para a garantia da soberania nacional, dos poderes constitucionais, da lei e da ordem, salvaguardando os interesses nacionais e cooperando com o desenvolvimento nacional e o bem-estar social.\r\n* Para isso, preparar a For\u00e7a Terrestre, mantendo-a em permanente estado de prontid\u00e3o.\r\n\r\n#### Vis\u00e3o de Futuro do Ex\u00e9rcito\r\n \r\nAt\u00e9 2022, o processo de transforma\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito chegar\u00e1 a uma nova doutrina \u2013 com o emprego de produtos de defesa tecnologicamente avan\u00e7ados, profissionais altamente capacitados e motivados \u2013 para que o ex\u00e9rcito enfrente, com os meios adequados, os desafios do s\u00e9culo XXI, respaldando as decis\u00f5es soberanas do Brasil no cen\u00e1rio internacional.\r\n \r\n#### S\u00edntese dos Deveres, Valores e da \u00c9tica do Ex\u00e9rcito\r\n\r\nPatriotismo \u2013 amar \u00e0 P\u00e1tria \u2013 Hist\u00f3ria, S\u00edmbolos, Tradi\u00e7\u00f5es e Na\u00e7\u00e3o \u2013 sublimando a determina\u00e7\u00e3o de defender seus interesses vitais com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida.\r\n \r\nDever \u2013 cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e a regulamenta\u00e7\u00e3o a que estiver submetido, com autoridade, determina\u00e7\u00e3o, dignidade e dedica\u00e7\u00e3o, assumindo a responsabilidade pelas decis\u00f5es que tomar.\r\n \r\nLealdade \u2013 cultuar a verdade, sinceridade e sadia camaradagem, mantendo-se fiel aos compromissos assumidos.\r\n \r\nProbidade \u2013 pautar a vida, como soldado e cidad\u00e3o, pela honradez, honestidade e pelo senso de justi\u00e7a.\r\n \r\nCoragem \u2013 ter a capacidade de decidir e a iniciativa de implementar a decis\u00e3o, mesmo com o risco de vida ou de interesses pessoais, no intuito de cumprir o dever, assumindo a responsabilidade por sua atitude.\r\n \r\n#### Fatores Cr\u00edticos para o \u00caxito da Miss\u00e3o do Ex\u00e9rcito\r\n\r\n1. Comprometimento com a miss\u00e3o, a vis\u00e3o de futuro e os valores, deveres e a \u00c9tica do Ex\u00e9rcito.\r\n \r\n2. Coes\u00e3o, alicer\u00e7ada na camaradagem e no esp\u00edrito de corpo, capaz de gerar sinergia para motivar e movimentar a For\u00e7a na consecu\u00e7\u00e3o de seus objetivos.\r\n \r\n3. Lideran\u00e7a que incentive direta ou indiretamente, particularmente pelo exemplo, o homem e as organiza\u00e7\u00f5es militares para o cumprimento, com determina\u00e7\u00e3o, da miss\u00e3o do Ex\u00e9rcito.\r\n \r\n4. Qualifica\u00e7\u00e3o profissional e moral, que desenvolva a autoconfian\u00e7a, autoestima e motiva\u00e7\u00e3o dos componentes da Institui\u00e7\u00e3o, reforce o poder de dissuas\u00e3o do Ex\u00e9rcito e, ainda, contribua para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os-soldados \u00fateis \u00e0 sociedade.\r\n \r\n5. Tecnologia moderna e desenvolvida, buscando reduzir o hiato em rela\u00e7\u00e3o aos ex\u00e9rcitos mais adiantados e a depend\u00eancia b\u00e9lica do exterior.\r\n \r\n \r\n6. Equipamento adequado em qualidade e quantidade para conferir, no campo material, o desejado poder de dissuas\u00e3o \u00e0 For\u00e7a Terrestre.\r\n \r\n \r\n7. Adestramento capaz de transformar homem, tropa e comando \u2013 desde os escal\u00f5es elementares \u2013 num conjunto harm\u00f4nico, operativo e determinado no cumprimento de qualquer miss\u00e3o.\r\n \r\n \r\n8. Integra\u00e7\u00e3o Interfor\u00e7as nas opera\u00e7\u00f5es combinadas e atividades de cunho administrativo em tempo de paz, compartilhando e otimizando recursos.\r\n \r\n9. Excel\u00eancia gerencial, caracterizada pela cont\u00ednua avalia\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e melhoria da gest\u00e3o, que resulte na otimiza\u00e7\u00e3o de resultados, seja do emprego de recursos, seja dos processos, produtos e servi\u00e7os a cargo da For\u00e7a.\r\n \r\n \r\n10. Integra\u00e7\u00e3o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, identificando suas necessidades, interpretando seus anseios, comungando de seus ideais e participando de suas realiza\u00e7\u00f5es, conforme nossa Miss\u00e3o Constitucional ou por meio de A\u00e7\u00f5es Subsidi\u00e1rias.",
        "nome": "exercito-brasileiro",
        "qtdConjuntoDeDados": "17",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "exercito-brasileiro",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/39d0beb3-995f-4493-a5cc-7d39544f7b22.gif",
        "quantidadeSeguidores": 38,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.eb.mil.br/",
            "Email": "exercito@eb.mil.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "EB",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "94",
            "Nome da autoridade": "Fernando Jos\u00e9 Sant\u2019ana Soares e Silva",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.394.452/0001-03",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3415-5751"
        }
    },
    {
        "id": "0844176f-1146-4687-ae28-049879a9c1b4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fdda08fd-70ae-4462-93e6-f16ddd2130a5.png",
        "titulo": "coordenacao-de-aperfeicoamento-de-pessoal-de-nivel-superior-capes",
        "descricao": "A Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (Capes), funda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), desempenha papel fundamental na expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu (mestrado e doutorado) em todos os estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nEm 2007, passou tamb\u00e9m a atuar na forma\u00e7\u00e3o de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliando o alcance de suas a\u00e7\u00f5es na forma\u00e7\u00e3o de pessoal qualificado no Brasil e no exterior. \r\n\r\nAs atividades da Capes podem ser agrupadas nas seguintes linhas de a\u00e7\u00e3o, cada qual desenvolvida por um conjunto estruturado de programas:\r\n\r\n* avalia\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu;\r\n* acesso e divulga\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica;\r\n* investimentos na forma\u00e7\u00e3o de recursos de alto n\u00edvel no pa\u00eds e exterior;\r\n* promo\u00e7\u00e3o da coopera\u00e7\u00e3o cient\u00edfica internacional.\r\n* indu\u00e7\u00e3o e fomento da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos formatos presencial e a dist\u00e2ncia\r\n\r\nA Capes tem sido decisiva para os \u00eaxitos alcan\u00e7ados pelo sistema nacional de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, tanto no que diz respeito \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do quadro atual, como na constru\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as que o avan\u00e7o do conhecimento e as demandas da sociedade exigem.\r\n\r\nO sistema de avalia\u00e7\u00e3o, continuamente aperfei\u00e7oado, serve de instrumento para a comunidade universit\u00e1ria na busca de um padr\u00e3o de excel\u00eancia acad\u00eamica para os mestrados e doutorados nacionais. Os resultados da avalia\u00e7\u00e3o servem de base para a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a \u00e1rea de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, bem como para o dimensionamento das a\u00e7\u00f5es de fomento (bolsas de estudo, aux\u00edlios, apoios).",
        "nome": "coordenacao-de-aperfeicoamento-de-pessoal-de-nivel-superior-capes",
        "qtdConjuntoDeDados": "34",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "coordenacao-de-aperfeicoamento-de-pessoal-de-nivel-superior-capes",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fdda08fd-70ae-4462-93e6-f16ddd2130a5.png",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 30,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "250"
        }
    },
    {
        "id": "091f6df0-1c61-45be-9458-ad08ec5a60ec",
        "urlImagem": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2021/06/download.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es",
        "descricao": "",
        "nome": "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es",
        "urlFoto": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2021/06/download.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 15,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "264359"
        }
    },
    {
        "id": "092a0be2-5ba0-4f9a-ad17-0293e302e70e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c59b7aca-2380-4fda-bc42-5d7280ce8635.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Cultura",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Cultura (MinC) \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento e pela execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais de cultura e de artes. Rebaixado \u00e0 secretaria em 2019, recuperou o status ministerial por meio do Decreto n\u00ba 11.336, de 1\u00ba de janeiro de 2023. \r\n \r\nO Minist\u00e9rio da Cultura, \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, tem como \u00e1rea de compet\u00eancia os seguintes assuntos:\r\nI - pol\u00edtica nacional de cultura e pol\u00edtica nacional das artes; \r\nII - prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural; \r\nIII - regula\u00e7\u00e3o dos direitos autorais; \r\nIV - assist\u00eancia ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar e ao Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - Incra nas a\u00e7\u00f5es de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, para garantir a preserva\u00e7\u00e3o da identidade cultural dos remanescentes das comunidades dos quilombos; \r\nV - prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da diversidade cultural; \r\nVI - desenvolvimento econ\u00f4mico da cultura e a pol\u00edtica de economia criativa; \r\nVII - desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de acessibilidade cultural; e \r\nVIII - formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, de programas e de a\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento do setor museal.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Cultura",
        "qtdConjuntoDeDados": "29",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Cultura",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c59b7aca-2380-4fda-bc42-5d7280ce8635.png",
        "quantidadeSeguidores": 8,
        "quantidadeConjuntoDados": 29,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/cultura/pt-br",
            "Email": "gabineteministra@cultura.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MinC",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308821",
            "Nome da autoridade": "Ana Vitoria Piaggio Albuquerque",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "01.264.142/0001-29",
            "Email Autoridade": "aeci.cultura@cultura.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2024-2507"
        }
    },
    {
        "id": "0a2ede4a-4c54-4303-af0a-6d163e242c15",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/617f900e-eb96-454f-8a99-6f7eb7cb8d22.gif",
        "titulo": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE",
        "descricao": "## Principais Fun\u00e7\u00f5es\r\nO Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE se constitui no principal provedor de dados e informa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, que atendem \u00e0s necessidades dos mais diversos segmentos da sociedade civil, bem como dos \u00f3rg\u00e3os das esferas governamentais federal, estadual e municipal.\r\n\r\nO IBGE oferece uma vis\u00e3o completa e atual do Pa\u00eds, atrav\u00e9s do desempenho de suas principais fun\u00e7\u00f5es:\r\n\r\n* Coordena\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Cartogr\u00e1ficas e Estat\u00edsticas\r\n* Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas\r\n* Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geocient\u00edficas\r\n* Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Censit\u00e1rias\r\n* Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais\r\n* Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es\r\n* Gest\u00e3o do Ensino Superior, Pesquisa e Extens\u00e3o\r\n\r\n**Nota:** Para al\u00e9m destes 7 grandes processos h\u00e1, tamb\u00e9m, no Plano, um grande processo de gest\u00e3o (Governan\u00e7a Institucional) e 3 grandes processos de suporte (Gest\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o Administrativa, Gest\u00e3o de Pessoas).\r\n\r\n## Hist\u00f3rico\r\nDurante o per\u00edodo imperial, o \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com atividades exclusivamente estat\u00edsticas era a Diretoria Geral de Estat\u00edstica, criada em 1871. Com o advento da Rep\u00fablica, o governo sentiu necessidade de ampliar essas atividades, principalmente depois da implanta\u00e7\u00e3o do registro civil de nascimentos, casamentos e \u00f3bitos.\r\n\r\nCom o passar do tempo, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelas estat\u00edsticas no Brasil mudou de nome e de fun\u00e7\u00f5es algumas vezes at\u00e9 1934, quando foi extinto o Departamento Nacional de Estat\u00edstica, cujas atribui\u00e7\u00f5es passaram aos minist\u00e9rios competentes.\r\n\r\nA car\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o capacitado a articular e coordenar as pesquisas estat\u00edsticas, unificando a a\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os especializados em funcionamento no Pa\u00eds, favoreceu a cria\u00e7\u00e3o, em 1934, do Instituto Nacional de Estat\u00edstica - INE, que iniciou suas atividades em 29 de maio de 1936. No ano seguinte, foi institu\u00eddo o Conselho Brasileiro de Geografia, incorporado ao INE, que passou a se chamar, ent\u00e3o, Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica.\r\n\r\nDesde ent\u00e3o, o IBGE cumpre a sua miss\u00e3o: identifica e analisa o territ\u00f3rio, conta a popula\u00e7\u00e3o, mostra como a economia evolui atrav\u00e9s do trabalho e da produ\u00e7\u00e3o das pessoas, revelando ainda como elas vivem.\r\n\r\nFonte: [IBGE - Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o](http://acessoainformacao.ibge.gov.br/acesso-a-informacao/institucional/competencias.html)",
        "nome": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE",
        "qtdConjuntoDeDados": "424",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/617f900e-eb96-454f-8a99-6f7eb7cb8d22.gif",
        "quantidadeSeguidores": 80,
        "quantidadeConjuntoDados": 422,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "3"
        }
    },
    {
        "id": "0a457a01-2693-436e-9a45-048fa570eddb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/854506c3-5cb6-4105-9849-bd5dd77fecb2.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do ABC - UFABC",
        "descricao": "No ano de 2004 o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o encaminhou ao Congresso Nacional o Projeto de Lei 3962/2004 que previa a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do ABC. Essa Lei foi sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica e publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 27 de julho de 2005, com o N\u00ba 11.145 e datada de 26 de julho de 2005. O Projeto Acad\u00eamico da UFABC procura levar em conta as mudan\u00e7as no campo da ci\u00eancia, propondo uma matriz interdisciplinar, caracterizada pela intercess\u00e3o de v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. O Projeto da Universidade ressalta a import\u00e2ncia de uma forma\u00e7\u00e3o integral, que inclui a vis\u00e3o hist\u00f3rica da nossa civiliza\u00e7\u00e3o e privilegia a capacidade de inser\u00e7\u00e3o social no sentido amplo. Al\u00e9m disso, o projeto tem como meta a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente acad\u00eamico favor\u00e1vel ao desenvolvimento social, contribuindo para a busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas regionais e nacionais, a partir da coopera\u00e7\u00e3o com outras institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa e inst\u00e2ncias do setor industrial e do poder executivo, legislativo e judici\u00e1rio.\r\n\r\nPanorama Local\r\n\r\nAt\u00e9 a chegada da UFABC em 2005/2006, as sete cidades de regi\u00e3o (Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Bernardo do Campo, S\u00e3o Caetano, Diadema, Mau\u00e1, Ribeir\u00e3o Pires e Rio Grande da Serra) apresentavam uma enorme demanda de vagas no ensino p\u00fablico superior. O ABC possu\u00eda mais de 2,5 milh\u00f5es de habitantes e uma oferta de 45 mil vagas distribu\u00eddas em 30 Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, sendo a grande maioria privada. Dos cerca de 77 mil estudantes matriculados no ensino superior na Regi\u00e3o, cerca de 65% estavam em institui\u00e7\u00f5es privadas, 20% em municipais e 15% na rede comunit\u00e1ria filantr\u00f3pica. Com a exce\u00e7\u00e3o de uma porcentagem \u00ednfima de institui\u00e7\u00f5es que desenvolviam atividades de pesquisa, todas as demais se dedicavam apenas ao ensino. No setor de tecnologia e engenharia poucas apresentavam investimentos em pesquisa aplicada.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do ABC - UFABC",
        "qtdConjuntoDeDados": "43",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do ABC - UFABC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/854506c3-5cb6-4105-9849-bd5dd77fecb2.png",
        "quantidadeSeguidores": 9,
        "quantidadeConjuntoDados": 43,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "84703"
        }
    },
    {
        "id": "0b553a57-865a-493f-9077-d9cb77edebe6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dd67f7b5-b7d5-4450-bcbb-15cb4ea91fdc.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Acre-UFAC",
        "descricao": "O Centro Universit\u00e1rio do Acre transformou-se em Universidade do Acre no dia 22 de janeiro de 1971, sob o regime de Funda\u00e7\u00e3o, sendo integrado pelas Faculdades de Direito e de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas. A federaliza\u00e7\u00e3o da Universidade do Acre concretizou-se no dia 5 de abril de 1974, por meio da Lei n\u00ba 6.025.",
        "nome": "Universidade Federal do Acre-UFAC",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Acre-UFAC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dd67f7b5-b7d5-4450-bcbb-15cb4ea91fdc.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "76230"
        }
    },
    {
        "id": "0bd4adbb-0f45-4630-b58e-d4383b0c2c42",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4ccd3541-f01d-4e74-a6d0-394c6b92fd84.jpg",
        "titulo": "ebserh-filial-hospital-universitario-de-santa-maria",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria (HUSM) caracteriza-se como um hospital geral, de ensino, p\u00fablico, de n\u00edvel terci\u00e1rio, que atende de forma integral pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tem por finalidade a forma\u00e7\u00e3o profissional, desenvolvendo o Ensino, a Pesquisa e a Extens\u00e3o, por meio da assist\u00eancia \u00e0 comunidade na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nLocalizado no campus da Universidade Federal de Santa Maria, no centro geogr\u00e1fico do estado do Rio Grande do Sul (RS), o HUSM presta servi\u00e7os assistenciais e serve de campo de pr\u00e1tica para alunos de ensino t\u00e9cnico, de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, dos cursos da \u00e1rea da sa\u00fade e outras \u00e1reas do conhecimento da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) e outras Institui\u00e7\u00f5es de Ensino da regi\u00e3o.\r\nModelo de Gest\u00e3o\r\nO Hospital vem passando por mudan\u00e7as, especialmente, ap\u00f3s a UFSM ter firmado o Contrato de Gest\u00e3o Especial Gratuita (Contrato n\u00ba 263/2013), com a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), em 17 de dezembro de 2013. Paulatinamente, a estrutura de governan\u00e7a (Superintendente, Gerentes, Chefes de Divis\u00e3o, Chefes de Setores e Chefes de Unidades e Assessorias) passou a ser constitu\u00edda, em conson\u00e2ncia com o determinado pela Ebserh.\r\nA Ebserh adota como ferramenta de gest\u00e3o o Plano Diretor Estrat\u00e9gico (PDE) - documento que expressa diretrizes e linhas estrat\u00e9gicas da institui\u00e7\u00e3o. Foi implementado no HUSM, como resultado do Curso \u201cGest\u00e3o de Hospitais Universit\u00e1rios Federais no SUS\u201d realizado por um grupo de nove Gestores, em 2014, por meio de um conv\u00eanio estabelecido entre o Instituto S\u00edrio-Liban\u00eas de Ensino e Pesquisa (IEP/HSL) e a Ebserh.  O PDE tem o objetivo de nortear o desenvolvimento do hospital na gest\u00e3o, assist\u00eancia, ensino e pesquisa, em conson\u00e2ncia com as demandas priorit\u00e1rias de assist\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nEst\u00e1 firmado um contrato, entre a Secretaria Estadual de Sa\u00fade e o HUSM, para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnico-profissionais especializados, no qual consta metas quantitativas e qualitativas (mensais). Para que receba recursos pelo cumprimento dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, necessita cumprir os atendimentos da m\u00e9dia e alta complexidade. O Hospital recebe tamb\u00e9m repasses n\u00e3o regulares dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade para seu custeio, dentro do Programa Nacional de Reestrutura\u00e7\u00e3o dos Hospitais Universit\u00e1rios Federais (REHUF).\r\nPerfil assistencial\r\nNa assist\u00eancia ao paciente do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o HUSM-UFSM constitui-se como o \u00fanico hospital p\u00fablico da regi\u00e3o centro-oeste do Estado do Rio Grande do Sul. \u00c9 refer\u00eancia para atendimentos terci\u00e1rios de alta complexidade, pacientes portadores de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou cir\u00fargicas, gestantes de alto risco, rec\u00e9m-nascidos e pacientes que necessitam transplantes de rim e de medula \u00f3ssea.\r\nO HUSM comp\u00f5e a Rede de Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias da Regi\u00e3o Centro-Oeste, com suas refer\u00eancias pactuadas. No Setor de Interna\u00e7\u00e3o, oferece atendimento em mais de 44 especialidades m\u00e9dicas nos 380 leitos dispon\u00edveis.\r\nNo que diz respeito \u00e0s pol\u00edticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, est\u00e1 inserido na Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), nas Redes Cegonha e de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.\r\nO Hospital tamb\u00e9m est\u00e1 habilitado como Unidade de Alta Complexidade em Oncologia (Unacon), nos Servi\u00e7os de Radioterapia, Hematologia e Oncologia Pedi\u00e1trica. Contar com o Centro de Transplante de Medula \u00d3ssea (CTMO), que atende pacientes de todo o Rio Grande do Sul. O primeiro transplante de Medula \u00d3ssea da institui\u00e7\u00e3o foi realizado em 1997. At\u00e9 2019, j\u00e1 tinha realizado 314 (trezentos e quatorze) transplantes.\r\nO Servi\u00e7o de Nefrologia - em funcionamento desde 1988 - possui habilita\u00e7\u00e3o como Unidade de Alta Complexidade. Realiza todos os m\u00e9todos dial\u00edticos, com foco em transplantes renais, totalizando 335 (trezentos e trinta e cinco) transplantes at\u00e9 o m\u00eas de junho de 2019.\r\nAl\u00e9m dos Transplantes, oferece tratamentos de C\u00e2ncer em geral, sendo refer\u00eancia para a macrorregi\u00e3o Centro-Oeste no Servi\u00e7o de Oncologia Pedi\u00e1trica.\r\nO Servi\u00e7o de Cardiologia est\u00e1 habilitado como Unidade de Assist\u00eancia de Alta Complexidade Cardiovascular, Cirurgia Cardiovascular e Procedimentos em Cardiologia Intervencionista, Cirurgia Vascular e Procedimentos Endo vasculares Extra card\u00edacos.\r\nO Servi\u00e7o de Traumatologia possui habilita\u00e7\u00e3o como Unidade de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Traumato-Ortopedia, com foco no atendimento de politraumatizados na emerg\u00eancia e Traumato-Ortopedia.\r\nO Hospital, ainda, \u00e9 habilitado como Centro de Refer\u00eancia de Alta Complexidade em Terapia Nutricional Enteral e Parenteral para a regi\u00e3o centro-oeste do Estado.\r\nO HUSM possui uma vasta produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-assistencial em diferentes \u00e1reas. No ano de 2019, o Hospital contabilizou 16.499 interna\u00e7\u00f5es; 7.881 procedimentos cir\u00fargicos realizados no Bloco Cir\u00fargico; 238.100 consultas ambulatoriais especializadas, sendo 92.199 consultas de outras especialidades n\u00e3o-m\u00e9dicas; 25.508 consultas de emerg\u00eancia; 2.146 partos; 29 transplantes (rins e medula \u00f3ssea); 852.371 exames laboratoriais e de hemato. No referido ano, os indicadores de produtividade mostraram uma m\u00e9dia de perman\u00eancia hospitalar de 6,45 dias e uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o hospitalar de 89,0%.\r\n\r\nModelo assistencial\r\nO modelo assistencial do HUSM \u00e9 centrado no cuidado integral aos usu\u00e1rios, realizado de forma multiprofissional e interdisciplinar, respeitando os princ\u00edpios de humaniza\u00e7\u00e3o, qualidade e seguran\u00e7a. Com o foco no paciente e familiares. Possui o desafio de implantar a Gest\u00e3o da Cl\u00ednica, conforme previsto no planejamento estrat\u00e9gico 2020-2024, busca estruturar o Projetos Terap\u00eauticos Singular, que atendam \u00e0s necessidades individuais de cada cliente.\r\nComo parte da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, vem implantando as Linhas de Cuidado, desenhadas de forma a assegurar o acesso, a qualidade da assist\u00eancia e a seguran\u00e7a do paciente sendo elas: Linha do Cuidado Materno Infantil e Linha do Cuidado da hemato oncologia. E seguir\u00e1 na implanta\u00e7\u00e3o, conforme diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nPrograma de Qualidade\r\nNa busca pela qualidade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, o HUSM implementou, em 2006, o Manual de Gerenciamento da Rotina (MGR). O documento \u00e9 composto, dentre outros itens, pelos Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POPs) - Gerais e Espec\u00edficos - e Instru\u00e7\u00f5es de Trabalho (ITs) dos Setores/Unidades do hospital e os Protocolos Assistenciais (Cl\u00ednicos e de Servi\u00e7o) - cujo objetivo \u00e9 gerenciar os processos e organizar os fluxos de trabalho, padronizar as rotinas desenvolvidas pelos servi\u00e7os. Contribuindo, dessa forma, com a seguran\u00e7a do paciente e do profissional, al\u00e9m de atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente. At\u00e9 dezembro de 2020, foram elaborados 56 MGRs, 1.735 POPs, 75 ITs, 31 Protocolos Cl\u00ednicos e 25 de Servi\u00e7o.\r\nO HUSM adota tamb\u00e9m o Programa EBSERH de Gest\u00e3o da Qualidade. Finalizou a avalia\u00e7\u00e3o interna em todos os servi\u00e7os com a aplica\u00e7\u00e3o de 2.034 Requisitos. O relat\u00f3rio foi disponibilizado para os gestores do hospital e enviado para a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH). A pr\u00f3xima etapa consiste na elabora\u00e7\u00e3o de um plano de adequa\u00e7\u00e3o dos requisitos essenciais n\u00e3o-conformes e, assim, obter o selo bronze de qualidade.\r\nInfraestrutura\r\nA \u00e1rea f\u00edsica do Hospital \u00e9 de 30.000 m\u00b2, em uma estrutura mista horizontal e vertical, que inclui a nova Central de UTIs (UTIs Adulto, Coronariana, pedi\u00e1trica e Neonatal), que oferta, atualmente, 50 leitos de cuidados intensivos. Tamb\u00e9m est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o a obra da Central de Laborat\u00f3rios, com 3.200m2.\r\nO Hospital Universit\u00e1rio disp\u00f5e de uma ampla \u00e1rea de apoio did\u00e1tico, administrativo e servi\u00e7os assistenciais, com Ambulat\u00f3rios, Farm\u00e1cia Hospitalar, Laborat\u00f3rios de Apoio e Diagn\u00f3stico, al\u00e9m de 370 (trezentos e setenta) leitos operacionais de interna\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nVis\u00e3o de futuro\r\nSer reconhecido como hospital de ensino p\u00fablico de excel\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o profissional, na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e na assist\u00eancia em sa\u00fade.\r\nMiss\u00e3o\r\nDesenvolver Ensino e Pesquisa de excel\u00eancia, prestando assist\u00eancia de qualidade em sa\u00fade, com responsabilidade social e ambiental.\r\nValores\r\n1.\tTranspar\u00eancia;\r\n2.\tResponsabilidade Social e Ambiental;\r\n3.\tComprometimento;\r\n4.\t\u00c9tica;\r\n5.\tSustentabilidade;\r\n6.\tSeguran\u00e7a e qualidade do trabalho;\r\n7.\tHumaniza\u00e7\u00e3o;\r\n8.\tCompromisso com a atua\u00e7\u00e3o integrada e em rede e\r\n9.\tInova\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "ebserh-filial-hospital-universitario-de-santa-maria",
        "qtdConjuntoDeDados": "33",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RS",
        "organizationMunicipio": "Santa Maria",
        "name": null,
        "displayName": "ebserh-filial-hospital-universitario-de-santa-maria",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4ccd3541-f01d-4e74-a6d0-394c6b92fd84.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 33,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-sul/husm-ufsm.",
            "Email": "sup.husm-ufsm@ebserh.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "EBSERH/HUSM-UFSM",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "201459",
            "Nome da autoridade": "Fabiana Baptista Goulart",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RS",
            "Municipio": "Santa Maria",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "15.126.437/0019-72",
            "Email Autoridade": "fabiana.goulart@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(55) 3213-1422"
        }
    },
    {
        "id": "0bf70fd6-0730-445d-af78-d45c83d6a51e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/56095f04-cf4e-4d66-a0d0-7c0e53fee325.png",
        "titulo": "estado-de-alagoas-al",
        "descricao": "Alagoas \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. Est\u00e1 situado no leste da regi\u00e3o Nordeste e tem como limites Pernambuco (N e NO), Sergipe (S), Bahia (SO) e o Oceano Atl\u00e2ntico (L). Ocupa uma \u00e1rea de 27.778,506 km\u00b2, sendo ligeiramente maior que o Haiti. Sua capital \u00e9 a cidade de Macei\u00f3 e a sede administrativa \u00e9 o Pal\u00e1cio Rep\u00fablica dos Palmares.",
        "nome": "estado-de-alagoas-al",
        "qtdConjuntoDeDados": "359",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "estado-de-alagoas-al",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/56095f04-cf4e-4d66-a0d0-7c0e53fee325.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 354,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "0c3511cf-1560-43eb-a5dc-b114b1fe253a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0f0bdd49-0106-4e49-81cc-e4ceb0cf0604.png",
        "titulo": "Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o",
        "descricao": "O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), autarquia federal criada pela Lei n\u00ba 5.537, de 21 de novembro de 1968, e alterada pelo Decreto\u2013Lei n\u00ba 872, de 15 de setembro de 1969, \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas educacionais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC).\r\n\r\nPara alcan\u00e7ar a melhoria e garantir uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade a todos, em especial a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da rede p\u00fablica, o FNDE se tornou o maior parceiro dos 26 estados, dos 5.565 munic\u00edpios e do Distrito Federal. Neste contexto, os repasses de dinheiro s\u00e3o divididos em constitucionais, autom\u00e1ticos e volunt\u00e1rios (conv\u00eanios).\r\n\r\nAl\u00e9m de inovar o modelo de compras governamentais, os diversos projetos e programas em execu\u00e7\u00e3o \u2013 Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, Livro Did\u00e1tico, Dinheiro Direto na Escola, Biblioteca da Escola, Transporte do Escolar, Caminho da Escola, Reestrutura\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos para a Rede Escolar P\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 fazem do FNDE uma institui\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o Brasileira.",
        "nome": "Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o",
        "qtdConjuntoDeDados": "51",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0f0bdd49-0106-4e49-81cc-e4ceb0cf0604.png",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/fnde",
            "Email": "ouvidoria@fnde.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "FNDE",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "253",
            "Nome da autoridade": "Fernanda Macedo Pacobahyba",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "00.378.257/0001-81",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@fnde.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2022-4806"
        }
    },
    {
        "id": "0d533e53-3cff-4d3c-a330-9dce991b191b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/86f65470-47d5-4296-9c66-cdce36f57fc6.jpg",
        "titulo": "tribunal-de-contas-da-uniao-tcu",
        "descricao": " O [TCU](http://www.tcu.gov.br) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de controle externo do governo federal e auxilia o Congresso Nacional na miss\u00e3o de acompanhar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do pa\u00eds e contribuir com o aperfei\u00e7oamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em benef\u00edcio da sociedade. Para isso, tem como meta ser refer\u00eancia na promo\u00e7\u00e3o de uma Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica efetiva, \u00e9tica, \u00e1gil e respons\u00e1vel.\r\n\r\nO Tribunal \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas do pa\u00eds quanto \u00e0 legalidade, legitimidade e economicidade.",
        "nome": "tribunal-de-contas-da-uniao-tcu",
        "qtdConjuntoDeDados": "4",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "tribunal-de-contas-da-uniao-tcu",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/86f65470-47d5-4296-9c66-cdce36f57fc6.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 24,
        "quantidadeConjuntoDados": 3,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "0ed8cf54-90fa-454d-bdcc-879648a34e93",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c68a7039-2e9c-4040-95d5-4292e36242bf.jpg",
        "titulo": "instituto-nacional-de-estudos-e-pesquisas-educacionais-anisio-teixeira-inep",
        "descricao": "O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), cuja miss\u00e3o \u00e9 promover estudos, pesquisas e avalia\u00e7\u00f5es sobre o Sistema Educacional Brasileiro com o objetivo de subsidiar a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para a \u00e1rea educacional a partir de par\u00e2metros de qualidade e eq\u00fcidade, bem como produzir informa\u00e7\u00f5es claras e confi\u00e1veis aos gestores, pesquisadores, educadores e p\u00fablico em geral.\r\n\r\nPara gerar seus dados e estudos educacionais o Inep realiza levantamentos estat\u00edsticos e avaliativos em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino:\r\n\r\n* Censo Escolar: levantamento de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edstico-educacionais de \u00e2mbito nacional, realizado anualmente;\r\n* Censo Superior: coleta, anualmente, uma s\u00e9rie de dados do ensino superior no Pa\u00eds, incluindo cursos de gradua\u00e7\u00e3o, presenciais e \u00e0 dist\u00e2ncia. \r\n* Avalia\u00e7\u00e3o dos Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o: \u00e9 um procedimento utilizado pelo MEC para o reconhecimento ou renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o representando uma medida necess\u00e1ria para a emiss\u00e3o de diplomas.\r\n* Avalia\u00e7\u00e3o Institucional: compreende a an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es prestados pelas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES) no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico e a verifica\u00e7\u00e3o, in loco, da realidade institucional, dos seus cursos de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, da pesquisa e da extens\u00e3o.\r\n* Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior: Criado pela Lei n\u00b0 10.861, de 14 de abril de 2004, o Sinaes \u00e9 o novo instrumento de avalia\u00e7\u00e3o superior do MEC/Inep. Ele \u00e9 formado por tr\u00eas componentes principais: a avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, dos cursos e do desempenho dos estudantes.\r\n* Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem): exame de sa\u00edda facultativo aos que j\u00e1 conclu\u00edram e aos concluintes do ensino m\u00e9dio, aplicado pela primeira vez em 1997. \r\n* Exame Nacional Para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias (Encceja): \u00e9 uma proposta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de construir uma refer\u00eancia de avalia\u00e7\u00e3o nacional para jovens e adultos que n\u00e3o puderam concluir os estudos na idade pr\u00f3pria.\r\n* Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb): pesquisa por amostragem, do ensino fundamental e m\u00e9dio, realizada a cada dois anos. \r\n\r\nAl\u00e9m dos levantamentos estat\u00edsticos e das avalia\u00e7\u00f5es, o Inep promove encontros para discutir os temas educacionais e disponibiliza tamb\u00e9m outras fontes de consulta sobre educa\u00e7\u00e3o",
        "nome": "instituto-nacional-de-estudos-e-pesquisas-educacionais-anisio-teixeira-inep",
        "qtdConjuntoDeDados": "39",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "instituto-nacional-de-estudos-e-pesquisas-educacionais-anisio-teixeira-inep",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c68a7039-2e9c-4040-95d5-4292e36242bf.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 16,
        "quantidadeConjuntoDados": 38,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "249"
        }
    },
    {
        "id": "10bdeaa5-6745-48ab-aaca-92307d4391b5",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dc181595-9b3f-44b1-bddd-648d300becf2.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Rio Grande - FURG",
        "descricao": "O envolvimento e o compromisso com a sociedade marcam a trajet\u00f3ria da Universidade Federal do Rio Grande.\r\n\r\nNossa hist\u00f3ria come\u00e7a com esfor\u00e7os conjuntos de setores da comunidade rio-grandina que se uniram para viabilizar a implementa\u00e7\u00e3o do ensino superior na cidade na d\u00e9cada de 1950.  Essa motiva\u00e7\u00e3o colaborativa seguiu inspirando a comunidade universit\u00e1ria a se engajar com o desenvolvimento regional e nacional, atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o nas demandas de seu entorno. Por isso, desde 1987, a FURG assume como voca\u00e7\u00e3o institucional os ecossistemas costeiros e oce\u00e2nicos. Ou seja, nos comprometemos com a cria\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o de conhecimento dedicado a compreender a complexidade das manifesta\u00e7\u00f5es naturais, sociais, culturais e hist\u00f3ricas do ecossistema em que estamos inseridos. A FURG existe enquanto envolvida com sua comunidade e regi\u00e3o.\r\n\r\nAtualmente, atrav\u00e9s de sua estrutura multicampi, a FURG estende sua atua\u00e7\u00e3o para as cidades de Santo Ant\u00f4nio da Patrulha, S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul e Santa Vit\u00f3ria do Palmar consolidando-se como um importante dinamizador social do extremo sul do Rio Grande do Sul e do Brasil.\r\n\r\nNossas atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o possibilitam a milhares de estudantes, al\u00e9m do saber t\u00e9cnico e cient\u00edfico, uma experi\u00eancia de cidadania. Por meio de a\u00e7\u00f5es afirmativas e decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, a universidade busca oferecer um ambiente igualit\u00e1rio para que os estudantes possam desenvolver a vida acad\u00eamica com toda a sua diversidade, do ingresso \u00e0 cola\u00e7\u00e3o de grau.\r\n\r\nFomos uma das primeiras institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do pa\u00eds a oferecer processos seletivos espec\u00edficos para o ingresso de estudantes ind\u00edgenas e quilombolas. Al\u00e9m disso, todos os formandos da FURG t\u00eam participa\u00e7\u00e3o garantida e totalmente gratuita na solenidade de Cola\u00e7\u00e3o de Grau. Desde 2007, as formaturas s\u00e3o coordenadas e executadas pela institui\u00e7\u00e3o, assegurando o car\u00e1ter oficial e p\u00fablico do ato.\r\n\r\nCada vez mais, somos uma universidade que acredita no ensino superior p\u00fablico e gratuito como promotor do desenvolvimento cient\u00edfico e social, da cidadania e da solidariedade.",
        "nome": "Universidade Federal do Rio Grande - FURG",
        "qtdConjuntoDeDados": "167",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Rio Grande - FURG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dc181595-9b3f-44b1-bddd-648d300becf2.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 167,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "476"
        }
    },
    {
        "id": "110d523c-e58f-40b4-b720-9e8b8024f900",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a93fdbc8-0047-4bc2-84cd-7cb9b6da389b.png",
        "titulo": "universidade-federal-de-sao-paulo",
        "descricao": "A Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica brasileira localizada no estado de S\u00e3o Paulo, sendo uma das tr\u00eas universidades federais do estado. Formada por 7 campi distribu\u00eddos pelo estado, eles est\u00e3o localizados na cidade de: Diadema, Guarulhos, Osasco, Santos, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e S\u00e3o Paulo (com Campus S\u00e3o Paulo e Campus Zona Leste)",
        "nome": "universidade-federal-de-sao-paulo",
        "qtdConjuntoDeDados": "26",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "S\u00e3o Paulo",
        "name": null,
        "displayName": "universidade-federal-de-sao-paulo",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a93fdbc8-0047-4bc2-84cd-7cb9b6da389b.png",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 26,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.unifesp.br/",
            "Email": "cgda@unifesp.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UNIFESP",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "464",
            "Nome da autoridade": "Daniela Lino Melo",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "SP",
            "Municipio": "S\u00e3o Paulo",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "60.453.032/0001-74",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@unifesp.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(11) 3385-4127"
        }
    },
    {
        "id": "122ee197-001a-4cfa-b0d6-4f5d2af7253b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1683349b-d9cf-4f34-9046-470a79d6e97d.jpg",
        "titulo": "museu-de-astronomia-e-ciencias-afins-mast",
        "descricao": "O Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins - MAST, tem como miss\u00e3o ampliar o acesso da sociedade ao conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico por meio da pesquisa, da preserva\u00e7\u00e3o de acervos, divulga\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria da ci\u00eancia e da tecnologia no Brasil.\r\n\r\nVinculado ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, compete ao MAST:\r\n\r\n\u2022 promover e realizar estudos e pesquisas no campo da hist\u00f3ria da ci\u00eancia, da museologia, da preserva\u00e7\u00e3o de acervos de ci\u00eancia e tecnologia e da educa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias;\r\n\u2022 pesquisar, preservar e tornar acess\u00edveis \u00e0 sociedade acervos de ci\u00eancia e tecnologia de import\u00e2ncia hist\u00f3rica;\r\n\u2022 preservar o acervo m\u00f3vel e im\u00f3vel sob sua guarda;\r\n\u2022 apoiar institui\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico na preserva\u00e7\u00e3o de seus acervos de import\u00e2ncia hist\u00f3rica;\r\n\u2022 disseminar o conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico;\r\n\u2022 promover a forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o de recursos humanos em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o;\r\n\u2022 promover e realizar cursos, confer\u00eancias, semin\u00e1rios e outros eventos de car\u00e1ter t\u00e9cnico-cient\u00edfico, educativo e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de interesse direto ou correlato ao \u00f3rg\u00e3o;\r\n\u2022 desenvolver e disponibilizar produtos e servi\u00e7os especializados, em decorr\u00eancia de suas atividades de pesquisa; e\r\ncriar mecanismos de capta\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para as suas atividades",
        "nome": "museu-de-astronomia-e-ciencias-afins-mast",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "museu-de-astronomia-e-ciencias-afins-mast",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1683349b-d9cf-4f34-9046-470a79d6e97d.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "24755"
        }
    },
    {
        "id": "13376e72-828c-481d-982d-50804b490389",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7eab8f37-0657-4e90-87b5-033550983781.jpg",
        "titulo": "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP",
        "descricao": "O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP) atua em prol do cidad\u00e3o executando a fiscaliza\u00e7\u00e3o administrativa, financeira e disciplinar do Minist\u00e9rio P\u00fablico no Brasil e de seus membros, respeitando a autonomia da institui\u00e7\u00e3o. O \u00f3rg\u00e3o, criado em 30 de dezembro de 2004 pela Emenda Constitucional n\u00ba 45, teve sua instala\u00e7\u00e3o conclu\u00edda em 21 de junho de 2005. A sede fica em Bras\u00edlia-DF.\r\n\r\nFormado por 14 membros, que representam setores diversos da sociedade, o CNMP tem como objetivo imprimir uma vis\u00e3o nacional ao MP. Ao Conselho cabe orientar e fiscalizar todos os ramos do MP brasileiro: o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU), que \u00e9 composto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar (MPM), Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho (MPT) e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (MPDFT); e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados (MPE).\r\n\r\nPresidido pelo procurador-geral da Rep\u00fablica, o Conselho \u00e9 composto por quatro integrantes do MPU, tr\u00eas membros do MPE, dois ju\u00edzes, indicados um pelo Supremo Tribunal Federal e outro pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dois advogados, indicados pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e dois cidad\u00e3os de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, indicados um pela C\u00e2mara dos Deputados e outro pelo Senado Federal.\r\n\r\nAntes da posse no CNMP, os nomes apresentados s\u00e3o apreciados pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJ), do Senado Federal, depois v\u00e3o ao Plen\u00e1rio do Senado e seguem para a san\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica.\r\n\r\nPautado pelo controle e pela transpar\u00eancia administrativa do MP e de seus membros, o CNMP \u00e9 uma entidade aberta ao cidad\u00e3o e \u00e0s entidades brasileiras, que podem encaminhar reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do MP, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares. As reclama\u00e7\u00f5es devem ser feitas por escrito diretamente ao CNMP, por fax (61) 3366-9100 ou por e-mail: secretaria@cnmp.mp.br\r\n\r\n\u00c9 papel do CNMP:\r\n\r\n\u2022 Zelar pela autonomia funcional e administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo expedir atos regulamentares, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, ou recomendar provid\u00eancias;\r\n\r\n\u2022 Zelar pela observ\u00e2ncia do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e apreciar a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados;\r\n\r\n\u2022 Receber reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia disciplinar e correicional da institui\u00e7\u00e3o, podendo avocar processos disciplinares em curso, determinar a remo\u00e7\u00e3o, a disponibilidade ou a aposentadoria com subs\u00eddios ou proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o e aplicar outras san\u00e7\u00f5es administrativas, assegurada ampla defesa;\r\n\r\n\u2022 Rever os processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 menos de um ano;\r\n\r\n\u2022 Elaborar relat\u00f3rio anual, propondo as provid\u00eancias que julgar necess\u00e1rias sobre a situa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no Pa\u00eds e as atividades do Conselho.\r\n\r\n*Compet\u00eancias determinadas pelo artigo 130-A, \u00a72\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
        "nome": "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7eab8f37-0657-4e90-87b5-033550983781.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "139d9bf7-d59e-4513-af60-f6080a113584",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/00e25624-b2eb-43be-b33c-b842963cfa95.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Alagoas - IFAL",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas, tamb\u00e9m denominado Instituto Federal de Alagoas (IFAL), foi criado por meio da Lei n\u00ba 11.892/2008, que estabeleceu a implanta\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, com 38 Institutos, dois Cefet's, uma Universidade Tecnol\u00f3gica e o Col\u00e9gio Pedro II.\r\nTrata-se de uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o profissional e superior, vinculada \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnologia do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (Setec/MEC) e que det\u00e9m autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar equiparada \u00e0s universidades federais.",
        "nome": "Instituto Federal de Alagoas - IFAL",
        "qtdConjuntoDeDados": "44",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Alagoas - IFAL",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/00e25624-b2eb-43be-b33c-b842963cfa95.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 44,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100900"
        }
    },
    {
        "id": "13fd6676-b886-4eb9-9445-cdd89409b128",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "Minist\u00e9rio das Cidades",
        "descricao": "Minist\u00e9rio das Cidades - MCID",
        "nome": "Minist\u00e9rio das Cidades",
        "qtdConjuntoDeDados": "10",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio das Cidades",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 10,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/cidades/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MCID",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308798",
            "Nome da autoridade": "Fabiana Vieira Lima",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "05.465.986/0001-99",
            "Email Autoridade": "aeci@mdr.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2034-5700"
        }
    },
    {
        "id": "1598dc20-23a4-46a8-87a1-46f65f9e408f",
        "urlImagem": "https://www.fab.mil.br/images/sistema/geral/gladio_80px.png",
        "titulo": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira",
        "descricao": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB) \u00e9 o ramo a\u00e9reo das For\u00e7as Armadas do Brasil e um dos tr\u00eas servi\u00e7os uniformizados nacionais. A FAB foi formada quando os ramos a\u00e9reos do Ex\u00e9rcito e da Marinha foram fundidos em uma for\u00e7a militar \u00fanica. Ambos os ramos de ar transferiram seus equipamentos, instala\u00e7\u00f5es e pessoal para a nova for\u00e7a armada.",
        "nome": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira",
        "urlFoto": "https://www.fab.mil.br/images/sistema/geral/gladio_80px.png",
        "quantidadeSeguidores": 33,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "48"
        }
    },
    {
        "id": "1662d7ce-e279-4daa-8a40-bcb0b30981d7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f3c90054-ad58-4318-ae70-16792a49373c.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco tem como finalidade e caracter\u00edstica:\r\n\r\nI - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional\r\n\r\nII - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais\r\n\r\nIII - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infra-estrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o\r\n\r\nIV - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de  desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do  Instituto Federal\r\n\r\nV - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica\r\n\r\nVI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino\r\n\r\nVII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica\r\n\r\nVIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico\r\n\r\nIX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente no desenvolvimento de produ\u00e7\u00e3o material da exist\u00eancia de forma sustent\u00e1vel",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f3c90054-ad58-4318-ae70-16792a49373c.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100922"
        }
    },
    {
        "id": "175d1905-4431-477a-b61a-19c020e661bc",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/138015b8-f406-434a-866d-ace32b812ddf.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Rio Grande Do Sul - UFRGS",
        "descricao": "A Universidade Federal do Rio Grande do Sul, com sede em Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria, reconhecida nacional e internacionalmente. Ministra cursos em todas as \u00e1reas do conhecimento e em todos os n\u00edveis, desde o Ensino Fundamental at\u00e9 a P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA qualifica\u00e7\u00e3o do seu corpo docente, composto em sua maioria por mestres e doutores, a atualiza\u00e7\u00e3o permanente da infraestrutura dos laborat\u00f3rios e bibliotecas, o incremento \u00e0 assist\u00eancia estudantil, bem como a prioriza\u00e7\u00e3o de sua inser\u00e7\u00e3o nacional e internacional s\u00e3o pol\u00edticas em constante desenvolvimento.\r\n\r\nPor seus pr\u00e9dios circulam, diariamente, cerca de 40 mil pessoas em busca de um dos mais qualificados ensino do pa\u00eds. Este, aliado \u00e0 pesquisa, com reconhecidos n\u00edveis de excel\u00eancia, e a extens\u00e3o, a qual proporciona diversificadas atividades \u00e0 comunidade, faz com que a UFRGS alcance altos n\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA UFRGS, como institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica a servi\u00e7o da sociedade e comprometida com o futuro e com a consci\u00eancia cr\u00edtica, respeita as diferen\u00e7as, prioriza a experimenta\u00e7\u00e3o e, principalmente, reafirma seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento, inspirada nos ideais de liberdade e solidariedade.",
        "nome": "Universidade Federal do Rio Grande Do Sul - UFRGS",
        "qtdConjuntoDeDados": "11",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Rio Grande Do Sul - UFRGS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/138015b8-f406-434a-866d-ace32b812ddf.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 11,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "430"
        }
    },
    {
        "id": "179933d0-cc0b-42d9-8ba4-dd41a697e3f7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7fa3a0b6-71d4-4697-bf0f-5c673c134307.png",
        "titulo": "Centro de Tecnologia Mineral",
        "descricao": "O Centro de Tecnologia Mineral (CETEM), uma das unidades de pesquisa do MCTI, atua no desenvolvimento de tecnologia para o uso sustent\u00e1vel dos recursos minerais brasileiros, com foco na inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para o setor mineral. Os benef\u00edcios advindos das pesquisas realizadas no Centro contribuem para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Pa\u00eds.\r\n\r\nO CETEM \u00e9 a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de pesquisa dedicada \u00e0 tecnologia mineral e a quest\u00f5es ambientais relacionadas, reunindo corpo t\u00e9cnico qualificado para atender \u00e0s demandas do setor mineral. O quadro total de recursos humanos \u00e9 composto por cerca de 300 colaboradores. Nossos profissionais desenvolvem atividades de P&D com amostras de empresas de quase todas as unidades da federa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA sede do CETEM est\u00e1 situado em uma \u00e1rea de 60.000 m\u00b2, sendo 21.000 m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda, no campus da Universidade Federal do Rio de Janeiro, na Ilha da Cidade Universit\u00e1ria. Esse espa\u00e7o re\u00fane 21 laborat\u00f3rios e quatro usinas-piloto, al\u00e9m de uma biblioteca especializada. Nesta unidade, s\u00e3o executadas atividades de P&D e servi\u00e7os tecnol\u00f3gicos focadas em caracteriza\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica e tecnol\u00f3gica de min\u00e9rios e industriais, processamento mineral, metalurgia extrativa , incluindo a rota biohidrometalh\u00fargica. Ainda s\u00e3o contempladas as atividades orientadas para a produ\u00e7\u00e3o de materiais de refer\u00eancia certificados, al\u00e9m de outras atividades vinculadas \u00e0s demandas da ind\u00fastria mineral. Na \u00e1rea ambiental, s\u00e3o realizadas atividades de P&D em gest\u00e3o ambiental, com foco na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, avalia\u00e7\u00e3o dos impactos das atividades e de seus passivos, recupera\u00e7\u00e3o de metais, reciclagem e tratamento de res\u00edduos e efluentes industriais, tecnologias limpas e biorremedia\u00e7\u00e3o. Mais recentemente, o CETEM incluiu em suas atividades de PD&I estudos focados no aproveitamento de fontes alternativas minerais, visando diminuir a depend\u00eancia de importa\u00e7\u00e3o de fertilizantes, tanto para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, quanto para a produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis.\r\n\r\nO N\u00facleo Regional do Esp\u00edrito Santo (NRES), inaugurado em 2014, localiza-se em Cachoeiro de Itapemirim, em instala\u00e7\u00f5es de 1.500 m\u00b2, em terreno de 10.000 m\u00b2. O N\u00facleo conta atualmente com cerca de 50 colaboradores. Os pesquisadores do CETEM executam projetos relacionados com a caracteriza\u00e7\u00e3o e a alterabilidade de rochas ornamentais e de revestimentos, abundantes na regi\u00e3o. A equipe desenvolve, ainda, melhorias tecnol\u00f3gicas no processamento de rochas ornamentais e presta servi\u00e7os para as empresas da regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, a infraestrutura instalada permite o desenvolvimento de projetos na \u00e1rea de beneficiamento de calc\u00e1rios, agregados para constru\u00e7\u00e3o civil e minerais industriais. Parte importante de sua capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica institucional est\u00e1 focada no atendimento \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas.",
        "nome": "Centro de Tecnologia Mineral",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RJ",
        "organizationMunicipio": "Rio de Janeiro",
        "name": null,
        "displayName": "Centro de Tecnologia Mineral",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7fa3a0b6-71d4-4697-bf0f-5c673c134307.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "http://www.cetem.gov.br/",
            "Email": "cetemidia@cetem.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CETEM",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "24752",
            "Nome da autoridade": "Paula Paes Montandon Vasconcelos",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "894b1654-f94a-471d-a5c7-5de58096fd27",
            "Estado": "RJ",
            "Municipio": "Rio de Janeiro",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI",
            "CNPJ": "04.074.457/0001-00",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@mctic.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2033-8522"
        }
    },
    {
        "id": "17af2f3b-46a1-4d41-a6f0-00d693b6bf79",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4080354d-e6b1-4eae-b205-92f7fd44733e.png",
        "titulo": "Maternidade Escola Assis Chateaubriand da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "descricao": "A Maternidade-Escola Assis Chateaubriand (MEAC) \u00e9 uma unidade de assist\u00eancia, ensino e pesquisa e faz parte do Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Cear\u00e1 (UFC), sob gest\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) e atende gratuitamente a popula\u00e7\u00e3o, por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n\r\n Fundada em 1963 como Maternidade Popular de Fortaleza, a MEAC \u00e9, atualmente, a maior maternidade p\u00fablica do Cear\u00e1. Em 2019, realizou uma m\u00e9dia mensal de 430 partos, 458 cirurgias e 7.126 exames e procedimentos diagn\u00f3sticos, entre outros servi\u00e7os. Tem como miss\u00e3o \"realizar assist\u00eancia, ensino e pesquisa para o cuidado com excel\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher e do rec\u00e9m-nascido\", atuando na forma\u00e7\u00e3o de profissionais especializados nas \u00e1reas da sa\u00fade, sendo campo de teoria e pr\u00e1tica para alunos de gradua\u00e7\u00e3o, curso t\u00e9cnico e de resid\u00eancias m\u00e9dica e multiprofissional da UFC. Como meio, presta servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Entre as especialidades, destacam-se obstetr\u00edcia, medicina fetal, neonatologia, ginecologia e mastologia, prestando assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da mulher e do rec\u00e9m-nascido.\r\n\r\n A Emerg\u00eancia funciona 24 horas, 7 dias por semana. A MEAC conta com Banco de Leite Humano de alto padr\u00e3o e Casa da Gestante, Beb\u00ea e Pu\u00e9rpera. Institui\u00e7\u00e3o Hospital Amigo da Crian\u00e7a, a MEAC foi reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como o primeiro Centro de Boas Pr\u00e1ticas em Obstetr\u00edcia e Neonatologia do Brasil e condecorada pela C\u00e2mara dos Deputados com o Pr\u00eamio Dr. Pinotti 2019, como Hospital Amigo da Mulher.",
        "nome": "Maternidade Escola Assis Chateaubriand da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "qtdConjuntoDeDados": "20",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Maternidade Escola Assis Chateaubriand da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4080354d-e6b1-4eae-b205-92f7fd44733e.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 20,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "181490a5-8257-44de-9c38-9cd231a0b584",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4da73f94-dcd9-4797-a89e-26623ac78b85.png",
        "titulo": "Maternidade Clim\u00e9rio de Oliveira (MCO-UFBA/Ebserh)",
        "descricao": "A Maternidade Clim\u00e9rio de Oliveira \u00e9 a maternidade-escola da Universidade Federal da Bahia (UFBA) e filiada \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh). \u00c9 uma Maternidade p\u00fablica federal de ensino, pesquisa e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher e da crian\u00e7a, sendo refer\u00eancia no atendimento \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de alto risco no Estado da Bahia e est\u00e1 localizada no bairro de Nazar\u00e9, na capital Salvador, onde funciona desde 30 de outubro de 1910, representando um importante instrumento de sa\u00fade p\u00fablica no Estado. A MCO-UFBA/Ebserh atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, exclusivamente, via Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), prestando assist\u00eancia gratuita \u00e0 sa\u00fade da mulher e da crian\u00e7a, realizando pr\u00e9-natal de risco habitual e de alto risco e todos os exames e consultas relacionados ao servi\u00e7o, bem como internamentos, partos e cirurgias eletivas.",
        "nome": "Maternidade Clim\u00e9rio de Oliveira (MCO-UFBA/Ebserh)",
        "qtdConjuntoDeDados": "27",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "BA",
        "organizationMunicipio": "Salvador",
        "name": null,
        "displayName": "Maternidade Clim\u00e9rio de Oliveira (MCO-UFBA/Ebserh)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4da73f94-dcd9-4797-a89e-26623ac78b85.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 26,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-nordeste/mco-ufba",
            "Email": "superintendencia.mco@ebserh.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MCO-UFBA/Ebserh",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "201443",
            "Nome da autoridade": "LAURA SOUZA PINTO",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "3be82d50-e85e-40ab-a666-608888153661",
            "Estado": "BA",
            "Municipio": "Salvador",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "EBSERH - Filial Maternidade Escola Janu\u00e1rio Cicco",
            "CNPJ": "15.180.714/0003-68",
            "Email Autoridade": "laura.pinto@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(71) 3283-9330"
        }
    },
    {
        "id": "188fef45-78e8-4a25-ad6d-d28b5edc59ad",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/65eb640a-46e6-4295-8b1f-df8d742de2a9.png",
        "titulo": "Instituto Brasileiro de Museus - IBRAM",
        "descricao": "O Instituto Brasileiro de Museus foi criado pelo presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, em janeiro de 2009, com a assinatura da Lei n\u00ba 11.906. A nova autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Cultura (MinC) sucedeu o Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) nos direitos, deveres e obriga\u00e7\u00f5es relacionados aos museus federais.\r\n\r\nO \u00f3rg\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela Pol\u00edtica Nacional de Museus (PNM) e pela melhoria dos servi\u00e7os do setor \u2013 aumento de visita\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o dos museus, fomento de pol\u00edticas de aquisi\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de acervos e cria\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es integradas entre os museus brasileiros. Tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o direta de 30 museus.",
        "nome": "Instituto Brasileiro de Museus - IBRAM",
        "qtdConjuntoDeDados": "12",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Brasileiro de Museus - IBRAM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/65eb640a-46e6-4295-8b1f-df8d742de2a9.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 12,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100584"
        }
    },
    {
        "id": "19850f9a-153c-4698-a333-76620cca05cd",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "Faculdade Metropolis - MP",
        "descricao": "",
        "nome": "Faculdade Metropolis - MP",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Faculdade Metropolis - MP",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "1a04b59b-c243-40d8-95f8-5cf3e10e4aea",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e114bf51-4d09-48ee-9e4f-c53332a55506.gif",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA",
        "descricao": "Criada pela Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro 1999, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) \u00e9 uma autarquia sob regime especial, que tem sede e foro no Distrito Federal, e est\u00e1 presente em todo o territ\u00f3rio nacional por meio das coordena\u00e7\u00f5es de portos, aeroportos, fronteiras e recintos alfandegados.\r\n\r\nTem por finalidade institucional promover a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio do controle sanit\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o e consumo de produtos e servi\u00e7os submetidos \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, inclusive dos ambientes, dos processos, dos insumos e das tecnologias a eles relacionados, bem como o controle de portos, aeroportos, fronteiras e recintos alfandegados.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA",
        "qtdConjuntoDeDados": "61",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e114bf51-4d09-48ee-9e4f-c53332a55506.gif",
        "quantidadeSeguidores": 44,
        "quantidadeConjuntoDados": 58,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "036687"
        }
    },
    {
        "id": "1a2dd74f-ed1f-45a7-ac69-16224d6e5690",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bfcc631a-9958-41c0-befb-6a039548edc5.png",
        "titulo": "Estado de S\u00e3o Paulo - SP",
        "descricao": "S\u00e3o Paulo \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. O Estado est\u00e1 localizado no sul da regi\u00e3o Sudeste e tem como limites os estados Minas Gerais (N e NE), Rio de Janeiro (NE), oceano Atl\u00e2ntico (L), Paran\u00e1 (S) e Mato Grosso do Sul (O). Ocupa uma \u00e1rea de 248.808,8 quil\u00f4metros quadrados, sendo pouco maior que o Reino Unido.\r\nEstado mais cosmopolita da Am\u00e9rica do Sul, S\u00e3o Paulo abriga cerca de tr\u00eas milh\u00f5es de imigrantes, de 70 diferentes nacionalidades. Sua popula\u00e7\u00e3o, a mais diversificada do Brasil, descende principalmente de imigrantes italianos e portugueses, embora haja tamb\u00e9m forte influ\u00eancia de amer\u00edndios e africanos e de outras grandes correntes migrat\u00f3rias, como \u00e1rabes, alem\u00e3es, espanh\u00f3is e japoneses. Constru\u00eddo com o esfor\u00e7o de povos de todos os cantos do Brasil e do mundo, mant\u00e9m arraigado em cada peda\u00e7o desta terra a voca\u00e7\u00e3o para o trabalho.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo)\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m: [Governo Aberto SP](http://www.governoaberto.sp.gov.br/)",
        "nome": "Estado de S\u00e3o Paulo - SP",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Estado de S\u00e3o Paulo - SP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bfcc631a-9958-41c0-befb-6a039548edc5.png",
        "quantidadeSeguidores": 8,
        "quantidadeConjuntoDados": 4,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "1ad331b9-0630-49b8-8a0d-4299a5188466",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e958319b-65b4-4364-bd91-a2922ed69656.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES",
        "descricao": "A [Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo (Ufes)](http://www.ufes.br/) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica vinculada ao [Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC)](/organization/ministerio-da-educacao-mec), com autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e que atua com base no princ\u00edpio da indissociabilidade entre o ensino, a pesquisa e a extens\u00e3o, com voca\u00e7\u00e3o para atuar em todas as \u00e1reas do saber.\r\n\r\nFundada em 5 de maio de 1954, a Ufes possui quatro campi universit\u00e1rios \u2013 em Goiabeiras e Maruipe, na capital; e nos munic\u00edpios de Alegre, no sul do Estado; e S\u00e3o Mateus, no norte capixaba \u2013 com uma \u00e1rea territorial total de 4,3 milh\u00f5es de metros quadrados. Sua infraestrutura f\u00edsica global \u00e9 de 298.835 mil metros quadrados de \u00e1rea constru\u00edda.\r\n\r\nA Ufes oferece 101 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, com um total de 5.157 vagas anuais. Na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o possui 53 cursos de mestrado e 22 de doutorado. Possui um quadro de 1.630 professores, 2.200 t\u00e9cnico-administrativos, 19 mil estudantes matriculados na gradua\u00e7\u00e3o e 2.680 na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Sua sede administrativa central est\u00e1 localizada no campus universit\u00e1rio de Goiabeiras, em Vit\u00f3ria.\r\n\r\nNa pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica a Ufes possui cerca de 1.100 projetos em andamento, e na extens\u00e3o universit\u00e1ria desenvolve 840 projetos e programas com abrang\u00eancia em todos os munic\u00edpios capixabas, contemplando cerca de 800 mil pessoas.\r\n\r\nA Ufes tamb\u00e9m presta diversos servi\u00e7os ao p\u00fablico acad\u00eamico e \u00e0 comunidade, como teatro, cinema, galerias de arte, centro de ensino de idiomas, bibliotecas, planet\u00e1rio e observat\u00f3rio astron\u00f4mico, audit\u00f3rios, gin\u00e1sio de esportes e outras instala\u00e7\u00f5es esportivas.\r\n\r\nOferece tamb\u00e9m servi\u00e7os na \u00e1rea de sa\u00fade por meio do Hospital Universit\u00e1rio, com atendimento em dezenas de especialidades m\u00e9dicas, sendo refer\u00eancia em atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade.\r\n\r\n## Dados Abertos\r\n\r\nO Plano de Dados Abertos (PDA) tem como prop\u00f3sito tornar p\u00fablicas as a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias organizacionais que nortear\u00e3o as atividades de implementa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da abertura de dados, de forma institucionalizada e sistematizada, no \u00e2mbito do Universidade Federal de Esp\u00edrito Santo (UFES).\r\nO PDA foi elaborado tendo como base as seguintes normas e documentos:\r\n\r\n* Art. 6\u00ba, Inciso I, do [Decreto-Lei n\u00ba 200/1967](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto.lei:1967-02-25;200);\r\n* Art. 8\u00ba, \u00a7 3\u00ba, Incisos II, III e VI, da [Lei 12.527/2011](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:lei:2011-11-18;12527) - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI);\r\n* Orienta\u00e7\u00f5es do [Manual para a Elabora\u00e7\u00e3o de Plano de Dados Abertos](http://www.planejamento.gov.br/secretarias/upload/Arquivos/governo_aberto/manual_elaboracao_plano_dados_abertos.pdf) do MP;\r\n* [Instru\u00e7\u00e3o Normativa SLTI n\u00ba 4, de 12 de abril de 2012](/paginas/instrucao-normativa-da-inda/) (que institui a Infraestrutura Nacional de Dados Abertos);\r\n* [Decreto n\u00ba 8.638/2016](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:2016-01-15;8638) - [Estrat\u00e9gia de Governan\u00e7a Digital (EGD)](https://www.governoeletronico.gov.br/egd/estrategia-de-governanca-digital) que institui a Pol\u00edtica de Governan\u00e7a Digital;\r\n* [Decreto n\u00ba 8777/2016](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:2016-05-11;8777), que institui a [Pol\u00edtica de Dados Abertos do Poder Executivo Federal](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/Politica-de-Dados-Abertos.ashx);\r\n\r\n### Documentos\r\n\r\n* [Plano de Dados Abertos, com vig\u00eancia no per\u00edodo 2017/2021](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/GetFile.aspx?File=%2fPlanos%20de%20Dados%20Abertos%20Publicados%2fPlano_de_Dados_Abertos_Ufes.pdf).\r\n\r\nFonte: [UFES](http://dadosabertos.ufes.br/plano-de-dados-abertos)",
        "nome": "Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/e958319b-65b4-4364-bd91-a2922ed69656.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "425"
        }
    },
    {
        "id": "1af7832b-c710-4384-814a-93cc1ea40cc0",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7d10dc88-7c9c-419e-be69-5b2eaa12901b.gif",
        "titulo": "Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE",
        "descricao": "O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais \u00e9 uma Unidade de Pesquisa do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es (MCTI) que estuda o Sol, o cosmos, o meio interplanet\u00e1rio e o espa\u00e7o pr\u00f3ximo da Terra, os impactos das a\u00e7\u00f5es humanas no planeta, realiza o monitoramento dos biomas brasileiros, entre outras atividades essenciais para subsidiar pol\u00edticas p\u00fablicas e atender a demandas da sociedade brasileira. Em 2022, o INPE completa 61 anos dedicados a pesquisas cient\u00edficas, desenvolvimento tecnol\u00f3gico, atividades operacionais e de capacita\u00e7\u00e3o de pessoas nos campos da ci\u00eancia espacial e da atmosfera, previs\u00e3o de tempo e estudos clim\u00e1ticos, engenharia e tecnologia espacial, observa\u00e7\u00e3o da terra e \u00e1reas afins.\r\n\r\nO INPE atua no desenvolvimento e opera\u00e7\u00e3o de dados de sat\u00e9lites, que s\u00e3o fundamentais para um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil. Entre outras aplica\u00e7\u00f5es, dados espaciais servem para monitorar queimadas e desmatamentos, bem como a expans\u00e3o da agricultura e pecu\u00e1ria. Os resultados das pesquisas e atividades do INPE tamb\u00e9m s\u00e3o utilizados no gerenciamento da sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, produ\u00e7\u00e3o de alimentos, monitoramento de desastres naturais e da biodiversidade. O Instituto atua em programas de mitiga\u00e7\u00e3o para cen\u00e1rios de mudan\u00e7as globais, estudos sobre o balan\u00e7o de carbono terrestre e oce\u00e2nico, polui\u00e7\u00e3o e eletricidade atmosf\u00e9ricas.\r\n\r\nA cria\u00e7\u00e3o do INPE, no dia 3 de agosto de 1961, marca o in\u00edcio das atividades espaciais no Brasil. Al\u00e9m do desenvolvimento de sat\u00e9lites, o INPE \u00e9 pioneiro e l\u00edder em pesquisas e aplica\u00e7\u00f5es espaciais, especialmente para observa\u00e7\u00e3o da Terra, monitoramento do meio ambiente e previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas e clim\u00e1ticas. Tamb\u00e9m possui papel de destaque em estudos sobre geof\u00edsica espacial, astrof\u00edsica e ci\u00eancias espaciais. Por meio do INPE, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do hemisf\u00e9rio sul capaz de monitorar fen\u00f4menos solares, que podem afetar sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e o controle do tr\u00e1fego a\u00e9reo no planeta.",
        "nome": "Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7d10dc88-7c9c-419e-be69-5b2eaa12901b.gif",
        "quantidadeSeguidores": 16,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "10"
        }
    },
    {
        "id": "1c290bc9-fa8f-459e-a61a-d758d59d25f4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/25ee4acc-1dee-48d3-9174-235b346a3747.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Gest\u00e3o e da Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Gest\u00e3o e da Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos (MGI) foi criado com a atribui\u00e7\u00e3o de estabelecer as diretrizes, normas e procedimentos voltados \u00e0 gest\u00e3o administrativa, \u00e0 pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoas, lideran\u00e7a e desenvolvimento de compet\u00eancias transversais; \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital, governan\u00e7a e compartilhamento de dados; e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio da Uni\u00e3o, entre outras compet\u00eancias voltadas para uma maior efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade do servi\u00e7o p\u00fablico federal. A estrutura regimental est\u00e1 estabelecida no Decreto n\u00b0 11.437/2023.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Gest\u00e3o e da Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos",
        "qtdConjuntoDeDados": "70",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Gest\u00e3o e da Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/25ee4acc-1dee-48d3-9174-235b346a3747.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 46,
        "quantidadeConjuntoDados": 65,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/gestao/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MGI",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308803",
            "Nome da autoridade": "Miriam Barbuda Fernandes Chaves",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.489.828/0027-94",
            "Email Autoridade": "miriam.chaves@economia.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2020-5146"
        }
    },
    {
        "id": "1d3f473a-72a3-4d40-a036-c489ae5a5e56",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b8a8b2bb-85ef-4db2-8c11-76927ec6c69b.png",
        "titulo": "estado-de-minas-gerais-mg",
        "descricao": "Minas Gerais \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil, sendo o quarto estado com a maior \u00e1rea territorial e o segundo em quantidade de habitantes, localizada na Regi\u00e3o Sudeste do pa\u00eds.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Minas_Gerais)",
        "nome": "estado-de-minas-gerais-mg",
        "qtdConjuntoDeDados": "38",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "estado-de-minas-gerais-mg",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b8a8b2bb-85ef-4db2-8c11-76927ec6c69b.png",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 38,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "1da81dea-8cdf-4683-9852-c5be35a91779",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/556c353e-966f-444d-8a12-80295d9108ee.jpg",
        "titulo": "hu-ufscar",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio Prof. Dr. Hor\u00e1cio Carlos Panepucci da Universidade Federal de S\u00e3o Carlos \u2013 HU-UFSCar \u00e9 um dos mais jovens componentes da rede de Hospitais Universit\u00e1rios Federais \u2013 HUFs e est\u00e1 localizado na cidade de S\u00e3o Carlos-SP. Presta servi\u00e7os assistenciais em regime p\u00fablico, desenvolvendo atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.",
        "nome": "hu-ufscar",
        "qtdConjuntoDeDados": "36",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "hu-ufscar",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/556c353e-966f-444d-8a12-80295d9108ee.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 36,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "000244"
        }
    },
    {
        "id": "1dc11b7b-13f4-4a87-a6f8-de92d8e2283e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/515f1175-c7c9-4580-a248-6d4919b09979.png",
        "titulo": "Instituto Brasileiro do Turismo - Embratur",
        "descricao": "A EMBRATUR - Instituto Brasileiro de Turismo - \u00e9 a autarquia especial do Minist\u00e9rio do Turismo respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Turismo no que diz respeito a promo\u00e7\u00e3o, ao marketing e ao apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o dos destinos, servi\u00e7os e produtos tur\u00edsticos brasileiros no mercado internacional.\r\n\r\nTrabalha pela gera\u00e7\u00e3o de desenvolvimento social e econ\u00f4mico para o Pa\u00eds, por meio da amplia\u00e7\u00e3o do fluxo tur\u00edstico internacional nos destinos nacionais. Para tanto, tem o \u2018Plano Aquarela \u2013 Plano de Marketing Tur\u00edstico Internacional do Brasil\u2019 como orientador de seus programas de a\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA partir da cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Turismo, em 2003, as atribui\u00e7\u00f5es da Embratur foram direcionadas exclusivamente para a promo\u00e7\u00e3o internacional.",
        "nome": "Instituto Brasileiro do Turismo - Embratur",
        "qtdConjuntoDeDados": "4",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Brasileiro do Turismo - Embratur",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/515f1175-c7c9-4580-a248-6d4919b09979.png",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 4,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "241"
        }
    },
    {
        "id": "1f0238b0-c887-41a0-bda0-f71081d4d4f3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/be905cb0-7bea-4862-a8c4-0f692b713483.gif",
        "titulo": "superintendencia-do-desenvolvimento-do-nordeste-sudene",
        "descricao": "A [Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE](http://www.sudene.gov.br/), \u00e9 uma autarquia especial, administrativa e financeiramente aut\u00f4noma, integrante do Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, criada pela [Lei Complementar n\u00ba 125, de 03/01/2007](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:lei.complementar:2007-01-03;125), com sede na cidade de Recife, Estado de Pernambuco, e vinculada ao [Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional](/organization/ministerio-da-integracao-nacional-mi).\r\n\r\n## Dados Abertos\r\n\r\nA Sudene institui seu Plano de Dados Abertos (PDA), aprovado pela Diretoria Colegiada em 12/01/2017, o qual estabelecer\u00e1 a\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de abertura de dados sob sua responsabilidade e considera, em toda a sua estrutura, os princ\u00edpios e diretrizes dos normativos nacionais vigentes, assim como a [Parceria para Governo Aberto](http://www.governoaberto.cgu.gov.br/) (Open Government Partnership \u2013 OGP), iniciativa multilateral entre diversos pa\u00edses da qual o Brasil foi um dos fundadores. O PDA \u00e9 um instrumento de planejamento e coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados na Sudene, v\u00e1lido para o bi\u00eanio 2017-2018.\r\n\r\n### Objetivos\r\n\r\nPromover a abertura de dados na Sudene, zelando pelos princ\u00edpios da publicidade, transpar\u00eancia e efici\u00eancia, visando o aumento da dissemina\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es para a sociedade, bem como a melhoria da qualidade dos dados disponibilizados, de forma a dar suporte \u00e0 tomada de decis\u00e3o pelos gestores p\u00fablicos e ao controle social. No desenvolvimento do PDA, a Sudene buscar\u00e1 sempre:\r\n\r\n* Identificar prioridades e disponibilizar dados em formatos abertos;\r\n* Melhorar a qualidade dos dados disponibilizados;\r\n* Estimular a interoperabilidade de dados e sistemas governamentais pela publica\u00e7\u00e3o de dados em formato process\u00e1vel por m\u00e1quina, conforme padr\u00f5es estabelecidos;\r\n* Melhorar a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e de dados;\r\n* Incrementar os processos de transpar\u00eancia e de acesso a informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\n\r\n### Documentos relacionados\r\n\r\n* [Plano de Dados Abertos - bi\u00eanio 2017/2018](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/GetFile.aspx?File=%2fPlanos%20de%20Dados%20Abertos%20Publicados%2fplano-de-dados-abertos-pda-sudene-2017-2018.pdf)\r\n\r\nFonte: [Sudene](http://www.sudene.gov.br/dados-abertos)",
        "nome": "superintendencia-do-desenvolvimento-do-nordeste-sudene",
        "qtdConjuntoDeDados": "4",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "superintendencia-do-desenvolvimento-do-nordeste-sudene",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/be905cb0-7bea-4862-a8c4-0f692b713483.gif",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 4,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "91144"
        }
    },
    {
        "id": "1fc43e2e-1908-414f-b2f3-6f3506b8deb0",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/df43f366-5338-4794-95cc-9741983a0667.png",
        "titulo": "Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia - IBICT",
        "descricao": "O Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia (Ibict) \u00e9 uma unidade de pesquisa do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es (MCTIC) que tem como miss\u00e3o \u201cPromover a compet\u00eancia, o desenvolvimento de recursos e a infraestrutura de informa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancia e tecnologia para a produ\u00e7\u00e3o, socializa\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o do conhecimento cientifico-tecnol\u00f3gico\u201d.",
        "nome": "Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia - IBICT",
        "qtdConjuntoDeDados": "45",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia - IBICT",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/df43f366-5338-4794-95cc-9741983a0667.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 45,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "12"
        }
    },
    {
        "id": "206e127a-faa0-4031-95c2-c641d40bac6d",
        "urlImagem": "http://www.ibc.gov.br/templates/padraogoverno01/images/logo_IBC.png",
        "titulo": "Instituto Benjamin Constant",
        "descricao": "O Instituto Benjamin Constant \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o singular, dotado de autonomia administrativa limitada, ligado diretamente ao Gabinete do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Instituto Benjamin Constant",
        "qtdConjuntoDeDados": "35",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RJ",
        "organizationMunicipio": "Rio de Janeiro",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Benjamin Constant",
        "urlFoto": "http://www.ibc.gov.br/templates/padraogoverno01/images/logo_IBC.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 35,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ibc/pt-br",
            "Email": "ibc@ibc.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IBC",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "251",
            "Nome da autoridade": "Cristina Costa de Moraes",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RJ",
            "Municipio": "Rio de Janeiro",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "17.245.028/0003-53",
            "Email Autoridade": "dpa@ibc.gov",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 3478-4515"
        }
    },
    {
        "id": "22a056b5-8187-4747-ada3-1db71c7d9166",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8d6f9ac4-e577-40c1-8909-03f6499495ee.jpg",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Catarinense - IFC",
        "descricao": "O Instituto Federal Catarinense (IFC) foi criado mediante integra\u00e7\u00e3o das Escolas Agrot\u00e9cnicas Federais de Conc\u00f3rdia, de Rio do Sul, de Sombrio e dos Col\u00e9gios Agr\u00edcolas de Cambori\u00fa e Araquari. O IFC possui atualmente 15 campi, distribu\u00eddos nas cidades de Abelardo Luz, Araquari, Blumenau, Brusque, Cambori\u00fa, Conc\u00f3rdia, Fraiburgo, Ibirama, Luzerna, Rio do Sul, Santa Rosa do Sul, S\u00e3o Bento do Sul, S\u00e3o Francisco do Sul, Sombrio e Videira, uma Unidade Urbana em Rio do Sul, al\u00e9m da Reitoria, instalada na cidade de Blumenau.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Instituto_Federal_Catarinense)\r\n\r\nO Instituto Federal Catarinense (IFC) possui atualmente 15 campi, distribu\u00eddos nas cidades de Abelardo Luz, Araquari, Blumenau, Brusque, Cambori\u00fa, Conc\u00f3rdia, Fraiburgo, Ibirama, Luzerna, Rio do Sul, Santa Rosa do Sul, S\u00e3o Bento do Sul, S\u00e3o Francisco do Sul, Sombrio e Videira, al\u00e9m de uma Unidade Urbana em Rio do Sul e da Reitoria instalada na cidade de Blumenau.\r\n\r\nO IFC foi criado pela Lei Federal n\u00ba 11.892 de 29 de dezembro de 2008 e teve origem na integra\u00e7\u00e3o das escolas agrot\u00e9cnicas de Conc\u00f3rdia, Rio do Sul e Sombrio e dos col\u00e9gios agr\u00edcolas de Araquari e Cambori\u00fa, que eram vinculados \u00e0 Universidade Federal de Santa Catarina. Ofertamos educa\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, desde a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada at\u00e9 a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Preferencialmente, buscamos o atendimento das demandas regionais de localiza\u00e7\u00e3o dos campi, pois, com isso, esperamos a interfer\u00eancia positiva na transforma\u00e7\u00e3o da realidade social e econ\u00f4mica, de forma a contribuir para o desenvolvimento dos arranjos produtivos locais e regionais.\r\n\r\nProgramas de bolsa de Pesquisa e Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e de Extens\u00e3o contemplam importantes atividades, despertando nos estudantes a curiosidade e o interesse em buscar e desenvolver conhecimento al\u00e9m das atividades rotineiras. A maioria dos campi possui infraestrutura de alojamento e refeit\u00f3rio para estudantes dos cursos t\u00e9cnicos na \u00e1rea de agropecu\u00e1ria, principalmente para os menos favorecidos, cuja oferta se constitui oportunidade \u00fanica para o seu desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA proposta do IFC \u00e9, a partir de uma gest\u00e3o democr\u00e1tica, aproximar o di\u00e1logo com a realidade local e regional na busca de solu\u00e7\u00f5es, em especial aquelas relacionadas com a educa\u00e7\u00e3o profissional, reafirmando o compromisso da oferta de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita de qualidade em todos os n\u00edveis e modalidades para os catarinenses.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Catarinense - IFC",
        "qtdConjuntoDeDados": "51",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Catarinense - IFC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8d6f9ac4-e577-40c1-8909-03f6499495ee.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 51,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100919"
        }
    },
    {
        "id": "22ea712d-69ff-44e7-9071-f8e118ff419d",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "prefeitura-municipal-de-mogi-das-cruzes",
        "descricao": "A cerca de 50 km de S\u00e3o Paulo, Mogi das Cruzes situa-se no cora\u00e7\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, rio que corta todo o munic\u00edpio de leste a oeste. Apresenta uma popula\u00e7\u00e3o superior a 400 mil habitantes, caracterizada por uma classe jovem e um crescimento populacional acentuado.",
        "nome": "prefeitura-municipal-de-mogi-das-cruzes",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "Mogi das Cruzes",
        "name": null,
        "displayName": "prefeitura-municipal-de-mogi-das-cruzes",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.mogidascruzes.sp.gov.br/",
            "Email": "marcos.tcs@mogidascruzes.sp.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "Mogi das Cruzes",
            "Nome da autoridade": "Marcos Antonio de Oliveira Torres",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "SP",
            "Municipio": "Mogi das Cruzes",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "46.523.270/0001-88",
            "Email Autoridade": "marcos.tcs@mogidascruzes.sp.gov.br",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(11) 4798-5187"
        }
    },
    {
        "id": "248b35ef-a119-4fe6-841b-b721daf9c5a5",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9ef1cfeb-2ec8-49a8-b2dd-6715ed5bb0a8.jpg",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio Maria Bandeira de Mello - HUJB/UFCG",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio Maria Bandeira de Mello foi criado pela Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio n\u00ba 02 de 2012, ap\u00f3s a doa\u00e7\u00e3o do Instituto Materno Infantil Dr. J\u00falio Maria pelo munic\u00edpio de Cajazeiras para a Universidade Federal de Campina Grande.\r\n\u00c9 um Hospital de relev\u00e2ncia para a UFCG por propiciar apoio ao ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o, para a forma\u00e7\u00e3o no campo da sa\u00fade, bem como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico \u00e0 comunidade.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio Maria Bandeira de Mello - HUJB/UFCG",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio Maria Bandeira de Mello - HUJB/UFCG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9ef1cfeb-2ec8-49a8-b2dd-6715ed5bb0a8.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "67671"
        }
    },
    {
        "id": "25cf85dc-7704-46dc-a169-254419d52525",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f44c0b05-014d-4daf-9cad-7d58d895e78d.PNG",
        "titulo": "Universidade Federal de Lavras",
        "descricao": "A UFLA tem por finalidade prec\u00edpua a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas por meio da forma\u00e7\u00e3o superior de cidad\u00e3os \u00e9ticos com alta qualifica\u00e7\u00e3o profissional e da produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de conhecimento filos\u00f3fico, cient\u00edfico, cultural, tecnol\u00f3gico e inovador, integradas ao ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o, em harmonia e intera\u00e7\u00e3o com a sociedade.\r\n\r\nSua Miss\u00e3o Institucional \u00e9 a de manter e promover a excel\u00eancia no ensino, na pesquisa e na extens\u00e3o, produzindo e disseminando o conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico de alta qualidade na sociedade, contribuindo para forma\u00e7\u00e3o do ser humano e profissional criativo, competente, cr\u00edtico-reflexivo e comprometido com a \u00e9tica para uma sociedade mais justa e democr\u00e1tica.\r\n\r\nA partir de sua Vis\u00e3o, a UFLA busca ser refer\u00eancia nacional e internacional como universidade s\u00f3cio e ambientalmente correta, integrada \u00e0 sociedade, como centro de excel\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e cultural. Para o cumprimento de sua Finalidade, da sua Miss\u00e3o e de sua Vis\u00e3o, a UFLA est\u00e1 alicer\u00e7ada pelos seguintes valores: Autonomia; Universalidade; Excel\u00eancia; \u00c9tica; Sustentabilidade; Transpar\u00eancia; Sa\u00fade e qualidade de vida; Trabalho em equipe; e Compromisso social.",
        "nome": "Universidade Federal de Lavras",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "Lavras",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Lavras",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f44c0b05-014d-4daf-9cad-7d58d895e78d.PNG",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ufla.br/",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFLA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "463",
            "Nome da autoridade": "JOAO CHRYSOSTOMO DE RESENDE JUNIOR",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Estado": "MG",
            "Municipio": "Lavras",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "22.078.679/0001-74",
            "Email Autoridade": "reitoria@ufla.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(35) 3829-1132"
        }
    },
    {
        "id": "26af1d6d-17a0-4731-979b-20aa5a307230",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d1d44b27-7f60-426c-90f7-bcee6c8e6be0.jpg",
        "titulo": "secretaria-geral-sgpr",
        "descricao": "A Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SGPR assiste direta e imediatamente o Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de:\r\n\r\n* formular e implementar a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o social do governo federal;\r\n* organizar e desenvolver sistemas de informa\u00e7\u00e3o e pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica;\r\n* coordenar a comunica\u00e7\u00e3o interministerial e as a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o e de difus\u00e3o das pol\u00edticas de governo;\r\n* coordenar, normatizar, supervisionar e realizar o controle da publicidade e dos patroc\u00ednios dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, e de sociedades sob o controle da Uni\u00e3o;\r\n* convocar as redes obrigat\u00f3rias de r\u00e1dio e televis\u00e3o;\r\n* coordenar a implementa\u00e7\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o p\u00fablica;\r\n* coordenar o credenciamento de profissionais de imprensa e o acesso e o fluxo a locais onde ocorram atividades das quais o Presidente da Rep\u00fablica participe.\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m o [Plano de Dados Abertos da Secretaria Geral](http://wiki.dados.gov.br/Plano-de-Dados-Abertos.ashx#SECRETARIA-GERAL_DA_PRESID%C3%8ANCIA_DA_REP%C3%9ABLICA_SGPR_85).",
        "nome": "secretaria-geral-sgpr",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "secretaria-geral-sgpr",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d1d44b27-7f60-426c-90f7-bcee6c8e6be0.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "219924"
        }
    },
    {
        "id": "29f0e1b3-18e7-4967-aa3c-9dbe79d1976a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d7ac6d3b-7bb6-4d15-ab50-42cbf03c1021.png",
        "titulo": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco - HC-UFPE",
        "descricao": "O Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco - HC-UFPE \u00e9 um hospital universit\u00e1rio, p\u00fablico, certificado junto aos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade. Oferece servi\u00e7os assistenciais de refer\u00eancia \u00e0 comunidade e ajuda a formar e a qualificar profissionais, atuando tamb\u00e9m como campo de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\r\n\r\nCom uma \u00e1rea constru\u00edda de 64 mil m\u00b2, divididos em sete blocos e dois anexos, o Hospital das Cl\u00ednicas (HC) foi inaugurado no dia 14 de setembro de 1979 pelo Reitor Paulo Frederico do Rego Maciel. Por\u00e9m sua hist\u00f3ria come\u00e7a na d\u00e9cada de 1950, no reitorado do Professor Joaquim In\u00e1cio de Almeida Amazonas, quando foi lan\u00e7ada a pedra fundamental. Durante quase 20 anos a obra do HC permaneceu paralisada, sendo reiniciada no fim da d\u00e9cada de 1970, por iniciativa do Reitor Marcionilo de Barros Lins. O HC funcionava, ent\u00e3o, nas instala\u00e7\u00f5es do Hospital Pedro II.",
        "nome": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco - HC-UFPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "21",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco - HC-UFPE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d7ac6d3b-7bb6-4d15-ab50-42cbf03c1021.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 21,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "013093 "
        }
    },
    {
        "id": "2b6b462e-a88e-4c68-bcca-3b556a99d593",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a19fe51b-b26c-4a25-88a7-967364ae2d57.jpg",
        "titulo": "Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - ITI",
        "descricao": "O Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 ITI \u00e9 uma autarquia federal, vinculada a Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que tem por miss\u00e3o manter e executar as pol\u00edticas da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira \u2013 ICP-Brasil e tamb\u00e9m definir padr\u00f5es criptogr\u00e1fico referenciais para as assinaturas avan\u00e7adas nas comunica\u00e7\u00f5es que envolvam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dentre outros. Ao ITI compete ainda ser a primeira autoridade da cadeia de certifica\u00e7\u00e3o digital \u2013 AC Raiz, estabelecendo a pol\u00edtica de certifica\u00e7\u00e3o e as regras operacionais da AC Raiz.\r\n\r\nA Medida Provis\u00f3ria 2.200-2 de 24 de agosto de 2001 deu in\u00edcio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do sistema nacional de certifica\u00e7\u00e3o digital da ICP-Brasil. Isso significa que o Brasil possui uma infraestrutura p\u00fablica, mantida e auditada por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, no caso, o ITI, que segue regras de funcionamento estabelecidas pelo Comit\u00ea Gestor da ICP-Brasil, cujos membros, representantes dos poderes p\u00fablicos e sociedade civil organizada, s\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\r\nCom o Decreto n.\u00ba 10.543, de 13 de novembro de 2020, o ITI passou a atuar em conjunto ao Minist\u00e9rio da Economia (ME) em rela\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es dos padr\u00f5es criptogr\u00e1ficos referenciais para as assinaturas avan\u00e7adas tendo como pressupostos a previsibilidade e a seguran\u00e7a jur\u00eddica nas comunica\u00e7\u00f5es que envolvam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.",
        "nome": "Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - ITI",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - ITI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a19fe51b-b26c-4a25-88a7-967364ae2d57.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "47388"
        }
    },
    {
        "id": "2da1b8fc-f635-4125-b7b6-35f59a2f6e82",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5d50081b-785c-483e-8693-1df157178cd5.gif",
        "titulo": "Superintend\u00eancia de Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO",
        "descricao": "Vinculada ao [Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional](/organization/ministerio-da-integracao-nacional-mi), a [Sudeco](http://www.sudeco.gov.br/) tem finalidade promover o desenvolvimento regional, de forma includente e sustent\u00e1vel, e a integra\u00e7\u00e3o competitiva da base produtiva regional na economia nacional e internacional.\r\n\r\nCompete \u00e0 Superintend\u00eancia definir objetivos e metas econ\u00f4micas e sociais que levem ao desenvolvimento sustent\u00e1vel da Regi\u00e3o Centro-Oeste; elaborar o Plano Regional de Desenvolvimento do Centro-Oeste (PRDCO), articulando-o com as pol\u00edticas e os planos de desenvolvimento nacional, estaduais e municipais e, em especial, com a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Regional (PNDR); formular programas e a\u00e7\u00f5es com os minist\u00e9rios para o desenvolvimento regional; articular a a\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos e fomentar a coopera\u00e7\u00e3o dos entes econ\u00f4micos e sociais representativos da regi\u00e3o;\r\n\r\nCabe ainda \u00e0 autarquia promover a coopera\u00e7\u00e3o com cons\u00f3rcios p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es sociais de interesse p\u00fablico para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social da Regi\u00e3o Centro-Oeste; assegurar a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento com o manejo controlado e sustent\u00e1vel dos recursos naturais; estimular a obten\u00e7\u00e3o de patentes e apoiar as iniciativas que visam a impedir que o patrim\u00f4nio da biodiversidade seja pesquisado, apropriado e patenteado em detrimento dos interesses da Regi\u00e3o e do Pa\u00eds; promover o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e cultural e a prote\u00e7\u00e3o ambiental dos ecossistemas regionais, em especial do Cerrado e do Pantanal, por meio da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas diferenciadas para as sub-regi\u00f5es.\r\n\r\n## Dados Abertos\r\n\r\nA Sudeco publicou seu [Plano de Dados Abertos para o bi\u00eanio 2016-2017](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/GetFile.aspx?File=%2fPlanos%20de%20Dados%20Abertos%20Publicados%2fPlano%20de%20Dados%20Abertos%20da%20Sudeco.pdf), o qual foi aprovado pela [Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 73](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/GetFile.aspx?File=%2fNormativos%20referentes%20a%20PDAs%2fResolu%c3%a7%c3%a3o%20n%2073%20-%20aprova%c3%a7%c3%a3o%20PDA%20Sudeco.pdf), de agosto de 2016.",
        "nome": "Superintend\u00eancia de Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Superintend\u00eancia de Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5d50081b-785c-483e-8693-1df157178cd5.gif",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100113"
        }
    },
    {
        "id": "2ead56b7-90d9-4003-938c-ecd787499805",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/741036b3-aaf3-4273-bb56-a2b157ea212b.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais - IFMG",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais (IFMG) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino, integrante da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que oferta, principalmente, cursos t\u00e9cnicos e superiores e possui uma Reitoria (unidade administrativa) em Belo Horizonte, al\u00e9m de campi em 18 cidades.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais - IFMG",
        "qtdConjuntoDeDados": "58",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais - IFMG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/741036b3-aaf3-4273-bb56-a2b157ea212b.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 58,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100914"
        }
    },
    {
        "id": "2f7957ca-1e42-4d11-ac18-61f942b44b72",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/71b1b99e-bab2-41d0-bd0f-2e4811d3664e.png",
        "titulo": "Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - Embrapa",
        "descricao": "A Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria (Embrapa) foi criada em 26 de abril de 1973 e \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (Mapa). Desde a sua cria\u00e7\u00e3o, busca desenvolver, em conjunto com nossos parceiros do Sistema Nacional de Pesquisa Agropecu\u00e1ria (SNPA), um modelo de agricultura e pecu\u00e1ria tropical genuinamente brasileiro, superando as barreiras que limitavam a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, fibras e energia no nosso Pa\u00eds.",
        "nome": "Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - Embrapa",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - Embrapa",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/71b1b99e-bab2-41d0-bd0f-2e4811d3664e.png",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "30130244-1aed-480d-89ba-d34b2a313a36",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/965bb8b8-a7e4-4640-a5c2-780bbe755631.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tri\u00e2ngulo Mineiro - IFTM",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tri\u00e2ngulo Mineiro (IFTM), em conson\u00e2ncia com a Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, foi criado mediante integra\u00e7\u00e3o dos antigos Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, Escolas T\u00e9cnicas e Agrot\u00e9cnicas e define-se como uma \u201cinstitui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multicampi\u201d (BRASIL, 2008). Possui natureza aut\u00e1rquica, detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. Assim como os demais Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, disponibiliza a oferta da educa\u00e7\u00e3o nos diversos n\u00edveis de ensino e modalidade de cursos, permitindo o ingresso do estudante desde o ensino m\u00e9dio at\u00e9 o n\u00edvel superior e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu (especializa\u00e7\u00e3o) e stricto sensu (mestrado e doutorado).\r\n\r\nSua estrutura organizacional \u00e9 composta, atualmente, pelos campi Ituiutaba, Paracatu, Patos de Minas, Patroc\u00ednio, Uberaba, Uberl\u00e2ndia, Uberl\u00e2ndia Centro, os campi Avan\u00e7ados Uberaba Parque Tecnol\u00f3gico e Campina Verde e tamb\u00e9m pela Reitoria. Localizada em Uberaba, a Reitoria \u00e9 respons\u00e1vel pela garantia da unidade institucional e pela gest\u00e3o de recursos e planejamento, al\u00e9m de estar \u00e0 frente de todos os interesses educacionais, econ\u00f4micos e culturais da institui\u00e7\u00e3o; sua estrutura administrativa \u00e9 formada pela assessoria de gabinete e possui como \u00f3rg\u00e3os de suporte \u00e0 tomada de decis\u00f5es, as Pr\u00f3-Reitorias de Desenvolvimento Institucional, de Ensino, Extens\u00e3o, Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tri\u00e2ngulo Mineiro - IFTM",
        "qtdConjuntoDeDados": "56",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tri\u00e2ngulo Mineiro - IFTM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/965bb8b8-a7e4-4640-a5c2-780bbe755631.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 56,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "maintainer_email": "wendell@iftm.edu.br",
            "siorg": "100903",
            "maintainer": "Wendell Albino Silva"
        }
    },
    {
        "id": "30e6fab6-1c18-4a92-b0fd-2461cbe0d9f2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ff62c074-26da-483b-92a2-b983067005e4.jpg",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio M\u00fcller - HUJM",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio M\u00fcller (HUJM), atualmente gerenciado pela Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), colabora no atendimento \u00e0 demanda de sa\u00fade p\u00fablica de 14 munic\u00edpios da Baixada Cuiabana e \u00e9 campo de est\u00e1gio para os estudantes de Medicina, Nutri\u00e7\u00e3o, Enfermagem, Fisioterapia e Servi\u00e7o Social. Atende aos pacientes da rede SUS, apoiando fundamentalmente a pesquisa, bem como programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica em: Cl\u00ednica M\u00e9dica; Cirurgia Geral; Obstetr\u00edcia e Ginecologia; Anestesiologia; Pediatria; Infectologia; Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade; Medicina Intensiva Neonatal; Urologia; Dermatologia e Cirurgia Tor\u00e1cica.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio M\u00fcller - HUJM",
        "qtdConjuntoDeDados": "32",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio M\u00fcller - HUJM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ff62c074-26da-483b-92a2-b983067005e4.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 32,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "26443"
        }
    },
    {
        "id": "31b8aff2-363e-4ba8-9247-61e64f42da4d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5bcaff05-d363-4dae-9aac-fc77fc56d793.jpg",
        "titulo": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "descricao": "O [Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq)](http://cnpq.br/), ag\u00eancia do [Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI)](http://www.mcti.gov.br/), tem como principais atribui\u00e7\u00f5es fomentar a pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e incentivar a forma\u00e7\u00e3o de pesquisadores brasileiros.\r\n\r\nCriado em 1951, desempenha papel primordial na formula\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. Sua atua\u00e7\u00e3o contribui para o desenvolvimento nacional e o reconhecimento das institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e pesquisadores brasileiros pela comunidade cient\u00edfica internacional.\r\n\r\nMiss\u00e3o\r\n\r\nFomentar a Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e atuar na formula\u00e7\u00e3o de suas pol\u00edticas, contribuindo para o avan\u00e7o das fronteiras do conhecimento, o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a soberania nacional.\r\n\r\nVis\u00e3o\r\n\r\nSer uma institui\u00e7\u00e3o de reconhecida excel\u00eancia na promo\u00e7\u00e3o da Ci\u00eancia, da Tecnologia e da Inova\u00e7\u00e3o como elementos centrais do pleno desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "nome": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "qtdConjuntoDeDados": "9",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5bcaff05-d363-4dae-9aac-fc77fc56d793.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/cnpq/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Sigla": "CNPq",
            "CNPJ": "33.654.831/0001-36"
        }
    },
    {
        "id": "32cf9f72-6e66-4520-b3bf-47d17b77e718",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/37fd5918-a4bd-48f7-b442-296e103c95d8.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro - IFRJ",
        "descricao": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro, mais conhecido como Instituto Federal do Rio de Janeiro (IFRJ), \u00e9 a segunda maior rede federal de ensino t\u00e9cnico e a segunda maior rede de faculdades integradas do pa\u00eds, atr\u00e1s apenas da FATEC-SP. Sendo um respeitado polo de forma\u00e7\u00e3o de jovens cientistas no Brasil e na Am\u00e9rica Latina; por meio da excel\u00eancia do ensino de tecnologia e extens\u00f5es voltadas \u00e0 inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Criado em 2008 mediante integra\u00e7\u00e3o do tradicional CEFETEQ dos munic\u00edpios de Rio de Janeiro e Nil\u00f3polis - os principais da rede, al\u00e9m da absor\u00e7\u00e3o de outras escolas t\u00e9cnicas fluminenses.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Instituto_Federal_do_Rio_de_Janeiro)\r\n\r\n### Miss\u00e3o\r\n\r\nPromover a forma\u00e7\u00e3o profissional e humana, por meio de uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva e de qualidade, contribuindo para o desenvolvimento do pa\u00eds nos campos educacional, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, ambiental, econ\u00f4mico, social e cultural.\r\n\r\n\r\n### Vis\u00e3o\r\n\r\nO IFRJ se consolidar\u00e1 como institui\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, integrando as a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, com \u00eanfase na dissemina\u00e7\u00e3o da cultura inovadora e em conson\u00e2ncia com as demandas da sociedade.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro - IFRJ",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro - IFRJ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/37fd5918-a4bd-48f7-b442-296e103c95d8.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100930"
        }
    },
    {
        "id": "32fa2c2f-fac8-4e42-89ea-2f92dfcf94a2",
        "urlImagem": "https://www.ufpr.br/portalufpr/wp-content/uploads/2015/11/ufpr_logo.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Paran\u00e1 - UFPR",
        "descricao": "",
        "nome": "Universidade Federal do Paran\u00e1 - UFPR",
        "qtdConjuntoDeDados": "21",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Paran\u00e1 - UFPR",
        "urlFoto": "https://www.ufpr.br/portalufpr/wp-content/uploads/2015/11/ufpr_logo.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 21,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "428"
        }
    },
    {
        "id": "353d387c-f6e9-4625-a5fb-942da91a355f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8c1bc817-eb64-42f9-ae21-dcd421d4055f.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro - UNIRIO",
        "descricao": "A UNIRIO \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico integrante do Sistema Federal de Ensino Superior. Originou-se da Federa\u00e7\u00e3o das Escolas Isoladas do Estado da Guanabara (FEFIEG), criada pelo Decreto-Lei n\u00ba 773, de 20 de agosto de 1969, que reuniu estabelecimentos isolados de Ensino Superior, anteriormente vinculados aos Minist\u00e9rios do Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria, Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, Sa\u00fade e Trabalho. \r\nA cria\u00e7\u00e3o da FEFIEG propiciou a integra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es tradicionais, como a Escola Central de Nutri\u00e7\u00e3o, a Escola de Enfermagem Alfredo Pinto, o Conservat\u00f3rio Nacional de Teatro (atual Escola de Teatro), o Instituto Villa-Lobos, a Funda\u00e7\u00e3o Escola de Medicina e Cirurgia do Rio de Janeiro e o Curso de Biblioteconomia da Biblioteca Nacional.\r\nCom a fus\u00e3o dos estados da Guanabara e do Rio de Janeiro, em 1975, a FEFIEG passou a denominar-se Federa\u00e7\u00e3o das Escolas Federais Isoladas do Estado do Rio de Janeiro (FEFIERJ). Dois anos mais tarde, foram incorporados \u00e0 FEFIERJ o Curso Permanente de Arquivo (do Arquivo Nacional) e o Curso de Museus (do Museu Hist\u00f3rico Nacional).\r\nEm 5 de junho de 1979, pela Lei n\u00ba 6.655, a FEFIERJ foi institucionalizada com o nome de Universidade do Rio de Janeiro  (UNIRIO) e, em 24 de outubro de 2003, a Lei n\u00ba 10.750 alterou o nome da Institui\u00e7\u00e3o para Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, todavia a sigla foi mantida.",
        "nome": "Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro - UNIRIO",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro - UNIRIO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8c1bc817-eb64-42f9-ae21-dcd421d4055f.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "260"
        }
    },
    {
        "id": "36912ad8-7781-4177-959f-bb6359768eb0",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ab7a3200-e8f9-4f09-bbe8-8f02e30fbbea.jpg",
        "titulo": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - Celso Suckow da Fonseca - CEFET-RJ",
        "descricao": "O Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica \"Celso Suckow da Fonseca\" tem como finalidade formar e qualificar profissionais no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, nos diferentes n\u00edveis e modalidades de ensino, para os diversos setores da economia, bem como realizar pesquisa aplicada e promover o desenvolvimento tecnol\u00f3gico de novos processos, produtos e servi\u00e7os, em estreita articula\u00e7\u00e3o com os setores produtivos e a sociedade, especialmente de abrang\u00eancia local e regional, oferecendo mecanismos para a educa\u00e7\u00e3o continuada.",
        "nome": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - Celso Suckow da Fonseca - CEFET-RJ",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - Celso Suckow da Fonseca - CEFET-RJ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ab7a3200-e8f9-4f09-bbe8-8f02e30fbbea.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "448"
        }
    },
    {
        "id": "37761481-72d3-4562-9b80-4178860f73cd",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/60533927-96fe-4bd0-a8fd-2984975b0b96.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - Funasa",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (**Funasa**), \u00f3rg\u00e3o executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es do Governo Federal respons\u00e1vel em promover a inclus\u00e3o social por meio de a\u00e7\u00f5es de saneamento para preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as. \u00c9 tamb\u00e9m a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel por formular e implementar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade relacionadas com as a\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Subsistema Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental.\r\n\r\nAs a\u00e7\u00f5es de inclus\u00e3o social, por meio da sa\u00fade, s\u00e3o realizadas com a preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos ocasionados pela falta ou inadequa\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico em \u00e1reas de interesse especial, como assentamentos, remanescentes de quilombos e reservas extrativistas.\r\n\r\nNa \u00e1rea de Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica, a **Funasa** det\u00e9m a mais antiga e cont\u00ednua experi\u00eancia em a\u00e7\u00f5es de saneamento no pa\u00eds e atua com base em indicadores sanit\u00e1rios, epidemiol\u00f3gicos, ambientais e sociais.\r\n\r\nA **Funasa** presta apoio t\u00e9cnico e/ou financeiro no combate, controle e redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e da incid\u00eancia de doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica ou causadas pela falta de saneamento b\u00e1sico e ambiental.\r\n\r\nOs investimentos visam intervir no meio ambiente, na infraestrutura dos munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes, prioritariamente, e nas condi\u00e7\u00f5es de vida de popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - Funasa",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - Funasa",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/60533927-96fe-4bd0-a8fd-2984975b0b96.png",
        "quantidadeSeguidores": 11,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2207"
        }
    },
    {
        "id": "37b91e7c-2d92-43a8-b26f-f5df18c0a903",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a22d91f8-2551-49d4-8dd4-d9b078c0952a.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios",
        "descricao": "A Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios \u2013 ANTAQ \u00e9 uma entidade que integra a Administra\u00e7\u00e3o Federal indireta, de regime aut\u00e1rquico especial, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, independ\u00eancia administrativa, autonomia financeira e funcional, vinculada ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura. Foi criada pela Lei n\u00ba 10.233, de 05 de junho de 2001 e instalada em 17 de fevereiro de 2002.\r\n\r\nA ANTAQ tem por finalidade implementar as pol\u00edticas formuladas pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura, segundo os princ\u00edpios e diretrizes estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 respons\u00e1vel por regular, supervisionar e fiscalizar as atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte aquavi\u00e1rio e de explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura portu\u00e1ria e aquavi\u00e1ria.\r\n\r\nA Ag\u00eancia dedica-se a tornar mais econ\u00f4mica e segura a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e bens pelas vias aquavi\u00e1rias brasileiras, em cumprimento a padr\u00f5es de efici\u00eancia, seguran\u00e7a, conforto, regularidade, pontualidade e modicidade nos fretes e tarifas. Arbitra conflitos de interesses para impedir situa\u00e7\u00f5es que configurem competi\u00e7\u00e3o imperfeita ou infra\u00e7\u00e3o contra a ordem econ\u00f4mica, e harmoniza os interesses dos usu\u00e1rios com os das empresas e entidades do setor, sempre preservando o interesse p\u00fablico.\r\n\r\nConstituem esfera de atua\u00e7\u00e3o da ANTAQ:\r\n\r\na navega\u00e7\u00e3o fluvial, lacustre e de travessia;\r\na navega\u00e7\u00e3o de apoio mar\u00edtimo, de apoio portu\u00e1rio, de cabotagem e de longo curso;\r\nos portos organizados e as instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias neles localizadas;\r\nos terminais de uso privado;\r\nas esta\u00e7\u00f5es de transbordo de carga;\r\nas instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias p\u00fablicas de pequeno porte; e\r\nas instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias de turismo.\r\nCom o advento da Lei n\u00ba 12.815, de 05 de junho de 2013, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 8.033, de 27 de junho de 2013, o marco regulat\u00f3rio do setor portu\u00e1rio foi aprimorado, conferindo maior seguran\u00e7a jur\u00eddica, promovendo maior competi\u00e7\u00e3o e redefinindo as compet\u00eancias institucionais da ANTAQ.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a22d91f8-2551-49d4-8dd4-d9b078c0952a.png",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.gov.br/antaq",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANTAQ",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "54843",
            "Nome da autoridade": "Joelma Maria Costa Barbosa",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "02840def-849e-4bbd-ac98-bfebeecd303d",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Infraestrutura",
            "CNPJ": "04.903.587/0001-08",
            "Email Autoridade": "Joelma.Barbosa@antaq.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(20) 2965-75"
        }
    },
    {
        "id": "37f904a5-16f4-49ac-8ce5-007d44d2bd5b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1062f7e7-25e7-4cad-832c-c2fe546510a0.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima tem como finalidade:\r\n     \r\nI - promover e difundir a educa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o cultural, e o desenvolvimento cient\u00edfico e reflexivo da sociedade, garantindo sua qualidade, sua natureza p\u00fablica;\r\n\r\nII - formar cidad\u00e3os, nas diferentes \u00e1reas do conhecimento,  com esp\u00edrito cient\u00edfico e pensamento reflexivo, aptos para o trabalho  profissional, como base para o desenvolvimento sustent\u00e1vel das sociedades local, regional e nacional, colaborando com a sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua;\r\n\r\nIII - oportunizar \u00e0 comunidade ensino fundamental e m\u00e9dio  gratuitos e de qualidade;\r\n\r\nIV - incentivar e efetivar pesquisas cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas,  como suporte ao desenvolvimento econ\u00f4mico-social sustent\u00e1vel do  Estado de Roraima, da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica e do Brasil, alicer\u00e7ado nos  valores \u00e9ticos e \u00e9tnicos, com \u00eanfase na preserva\u00e7\u00e3o ambiental;\r\n\r\nV - promover a democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, no que concerne  \u00e0 gest\u00e3o acad\u00eamica, pol\u00edtica, administrativa e financeira; \u00e0 igualdade de acesso e socializa\u00e7\u00e3o de seus benef\u00edcios;\r\n\r\nVI - promover a extens\u00e3o como um processo educativo e  cient\u00edfico que articula o ensino e a pesquisa de forma indissoci\u00e1vel, e  viabiliza a rela\u00e7\u00e3o transformadora entre a universidade e a sociedade;\r\n\r\nVII - cooperar com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, em busca  de um modelo de desenvolvimento integrado e auto-sustent\u00e1vel,  preservando os valores \u00e9ticos, \u00e9tnicos, e ecol\u00f3gicos, em conson\u00e2ncia  com os objetivos e tradi\u00e7\u00f5es dos povos da regi\u00e3o, visando a forma\u00e7\u00e3o  da consci\u00eancia c\u00edvica nacional e o car\u00e1ter universal do saber;\r\n\r\nVIII - promover a integra\u00e7\u00e3o cultural na perspectiva da pluralidade  dos povos da regi\u00e3o e de sua integra\u00e7\u00e3o internacional.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RR",
        "organizationMunicipio": "Boa Vista",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1062f7e7-25e7-4cad-832c-c2fe546510a0.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ufrr.br/",
            "Email": "reitoria@ufrr.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFRR",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "1605",
            "Nome da autoridade": "JOS\u00c9 GERALDO TICIANELI",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RR",
            "Municipio": "Boa Vista",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "34.792.077/0001-63",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(95) 98113-0338"
        }
    },
    {
        "id": "39868dc2-d6b8-4b89-84e4-692c2fe17b25",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f3953d30-89b7-4011-97ac-63a6dd87f2bf.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico",
        "descricao": "A [Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico](https://www.gov.br/ana) tem como miss\u00e3o implementar e coordenar a gest\u00e3o compartilhada e integrada dos recursos h\u00eddricos e regular o acesso a \u00e1gua, promovendo seu uso sustent\u00e1vel em benef\u00edcio das atuais e futuras gera\u00e7\u00f5es, implementar a politica nacional de seguran\u00e7a de barragens e a politica nacional de saneamento b\u00e1sico.\r\n\r\nA Ag\u00eancia \u00e9 uma autarquia sob regime especial, com autonomia administrativa e financeira, vinculada ao [Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima](https://www.gov.br/mma/), conduzida por uma Diretoria Colegiada composta por cinco membros: um diretor-presidente e quatro diretores, todos nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, com mandatos n\u00e3o coincidentes de quatro anos.\r\n\r\n\u00c0 ANA cabe disciplinar a implementa\u00e7\u00e3o, a operacionaliza\u00e7\u00e3o, o controle e a avalia\u00e7\u00e3o dos instrumentos de gest\u00e3o criados pela Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens e Pol\u00edtica Nacional de Saneamento B\u00e1sico. Dessa forma, seu espectro de regula\u00e7\u00e3o ultrapassa os limites das bacias hidrogr\u00e1ficas com rios de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, pois alcan\u00e7a aspectos institucionais relacionados \u00e0 regula\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos no \u00e2mbito nacional.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico",
        "qtdConjuntoDeDados": "60",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f3953d30-89b7-4011-97ac-63a6dd87f2bf.png",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 60,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ana/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "46876",
            "Nome da autoridade": "Ricardo Medeiros de Andrade",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "82576b35-ac59-4d29-96f3-b355c365ab87",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima",
            "CNPJ": "04.204.444/0001-08",
            "Email Autoridade": "ricardo.andrade@ana.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2109-5400"
        }
    },
    {
        "id": "3a8a6dde-fef9-478d-9a66-52eb84bf1264",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cb951a71-ecad-4af7-9d30-7c817e081822.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFC",
        "descricao": "A Universidade Federal do Cear\u00e1 \u00e9 uma autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Nasceu como resultado de um amplo movimento de opini\u00e3o p\u00fablica. Foi criada pela Lei n\u00ba 2.373, em 16 de dezembro de 1954, e instalada em 25 de junho do ano seguinte.\r\n\r\nNo in\u00edcio, sob a dire\u00e7\u00e3o de seu fundador, Prof. Ant\u00f4nio Martins Filho, era constitu\u00edda pela Escola de Agronomia, Faculdade de Direito, Faculdade de Medicina e Faculdade de Farm\u00e1cia e Odontologia.\r\n\r\nSediada em Fortaleza, Capital do Estado, a UFC \u00e9 um bra\u00e7o do sistema do Ensino Superior do Cear\u00e1 e sua atua\u00e7\u00e3o tem por base todo o territ\u00f3rio cearense, de forma a atender \u00e0s diferentes escalas de exig\u00eancias da sociedade.\r\n\r\nA Universidade \u00e9 composta de sete campi, denominados Campus do Benfica, Campus do Pici e Campus do Porangabu\u00e7u, todos localizados no munic\u00edpio de Fortaleza (sede da UFC), al\u00e9m do Campus de Sobral, Campus de Quixad\u00e1, Campus de Crate\u00fas e Campus de Russas.\r\n\r\nA Universidade Federal do Cear\u00e1, que h\u00e1 mais de 65 anos mant\u00e9m o compromisso de servir \u00e0 regi\u00e3o, sem esquecer o car\u00e1ter universal de sua produ\u00e7\u00e3o, chega hoje com praticamente todas as \u00e1reas do conhecimento representadas em seus campi.",
        "nome": "Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFC",
        "qtdConjuntoDeDados": "3",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cb951a71-ecad-4af7-9d30-7c817e081822.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 3,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "3be82d50-e85e-40ab-a666-608888153661",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2e0f4343-149d-46ec-8bcd-7eafef90da7b.jpg",
        "titulo": "EBSERH - Filial Maternidade Escola Janu\u00e1rio Cicco",
        "descricao": "A Maternidade Escola Janu\u00e1rio Cicco - MEJC \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o em Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte e est\u00e1 sob gest\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7osHospitalares \u2013 Ebserh.\r\n\r\nDe caracter\u00edsticas neocl\u00e1ssicas, de elevado valor arquitet\u00f4nico e hist\u00f3rico, a Maternidade Janu\u00e1rio Cicco \u2013 como \u00e9 conhecida pelos natalenses \u2013 \u00e9 uma das raras exce\u00e7\u00f5es, na cidade do Natal, de uma constru\u00e7\u00e3o que permanece at\u00e9 os dias atuais desenvolvendo as atividades para as quais foi planejada. Hoje, a Maternidade Escola \u00e9 refer\u00eancia na cidade e funciona como campo de pesquisa, ensino e aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica na \u00e1rea de sa\u00fade, al\u00e9m de prestar atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente ou usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n\r\nDesde 2013, a MEJC passou a fazer parte do grupo de hospitais sob a gest\u00e3o da Ebserh, estatal vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que administra atualmente 41 hospitais universit\u00e1rios federais.Certificada pelos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade, a Maternidade \u00e9 centro de forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, de pesquisas e de extens\u00e3o, bem como, refer\u00eancia na gesta\u00e7\u00e3o de alto risco, em cirurgias e endoscopia ginecol\u00f3gicas e nos ambulat\u00f3rios especializados de ginecologia. Atende a uma demanda de m\u00e9dia e alta complexidade, com uma rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, por demanda espont\u00e2nea, com portas abertas 24 horas.\r\n\r\nEm 2014, se tornou pioneira e refer\u00eancia na introdu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de reprodu\u00e7\u00e3o assistida com servi\u00e7o 100% SUS nas regi\u00f5es norte e nordeste, onde oferece aos seus usu\u00e1rios tratamento exclusivamente pelo SUS, utilizando modernos recursos tecnol\u00f3gicos para tratar problemas de infertilidade por meio da reprodu\u00e7\u00e3o\r\nassistida.\r\n\r\nA MEJC \u00e9 caracterizada como um hospital de refer\u00eancia terci\u00e1ria do SUS, atualmente com 139 leitos, sendo 98 leitos de interna\u00e7\u00e3o e 41 leitos complementares, destes, 26 leitos de tratamento intensivo (UTI Adulto e Neonatal) e 15 leitos de cuidados intermedi\u00e1rios neonatais.\r\n\r\nNo que se refere ao ensino, pesquisa e extens\u00e3o \u00e9 campo de pr\u00e1tica para est\u00e1gio de alunos de Gradua\u00e7\u00e3o e para os programas de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, Resid\u00eancia Multiprofissional, Mestrado e Doutorado dos cursos da sa\u00fade da UFRN, tanto para a \u00e1rea m\u00e9dica quanto multiprofissional.",
        "nome": "EBSERH - Filial Maternidade Escola Janu\u00e1rio Cicco",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RN",
        "organizationMunicipio": "Natal",
        "name": null,
        "displayName": "EBSERH - Filial Maternidade Escola Janu\u00e1rio Cicco",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2e0f4343-149d-46ec-8bcd-7eafef90da7b.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-nordeste/mejc-ufrn",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "EBSERH/MEJC-UFRN",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "200695",
            "Nome da autoridade": "Caroline Ara\u00fajo Lemos Ferreira",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RN",
            "Municipio": "Natal",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "24.365.710/0014-06",
            "Email Autoridade": "caroline.ferreira@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(84) 3342-5851"
        }
    },
    {
        "id": "3c9a789f-1498-4cac-9cee-db899fd7c6f5",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7826b121-fca2-4fc8-89cc-0045709a2fdd.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio de Minas e Energia",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio de Minas e Energia - MME tem como miss\u00e3o institucional \u201cformular e assegurar a execu\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos energ\u00e9ticos e minerais, contribuindo para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds\u201d.\r\n\r\nA atual estrutura do Minist\u00e9rio foi aprovada pelo Decreto n\u00ba 11.492, de 17 de abril de 2023 e tem como \u00e1reas de compet\u00eancia os seguintes assuntos:\r\n\r\nPol\u00edticas Nacionais de: Geologia, explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de recursos minerais e energ\u00e9ticos; aproveitamento dos recursos h\u00eddricos, fotovoltaico s e de demais fontes para fins de energia el\u00e9trica; minera\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o mineral; petr\u00f3leo, do combust\u00edvel, do biocombust\u00edvel, do g\u00e1s natural de energia el\u00e9trica, inclusive nuclear; integra\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico e de integra\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica com outros pa\u00edses; e sustentabilidade e de desenvolvimento econ\u00f4mico, social e ambiental dos recursos el\u00e9tricos, energ\u00e9ticos e minerais.\r\n\r\nDiretrizes para: o planejamento dos setores de minas e de energia; e as pol\u00edticas tarif\u00e1rias.\r\n\r\nEnergiza\u00e7\u00e3o rural e agroenergia, inclusive eletrifica\u00e7\u00e3o rural, quando custeada com recursos vinculados ao setor el\u00e9trico.\r\n\r\nElabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o das outorgas relativas aos setores de minas e energia.\r\n\r\nAvalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica, quando couber, em conjunto com o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e demais \u00f3rg\u00e3os relacionados.\r\n\r\nParticipa\u00e7\u00e3o em negocia\u00e7\u00f5es internacionais relativas aos setores de minas e energia.\r\n\r\nFomento ao desenvolvimento e ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias relativas aos setores de minas e de energia.\r\n\r\nZelar pelo equil\u00edbrio conjuntural e estrutural entre a oferta e a demanda de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds.\r\n\r\nHist\u00f3rico:\r\n\r\nO Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME) foi criado em 1960, pela Lei n\u00ba 3.782, de 22 de julho de 1960.\r\nEm 1990, a Lei n\u00ba 8.028 extinguiu o MME e transferiu suas atribui\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura, criado pela mesma lei, que tamb\u00e9m passou a ser respons\u00e1vel pelos setores de transportes e comunica\u00e7\u00f5es. O Minist\u00e9rio de Minas e Energia voltou a ser criado em 1992, de acordo com a Lei n\u00ba 8.422.\r\n\r\nO novo MME foi criado pela MP n\u00ba 870, de 1\u00ba de janeiro de 2019 (convertida na Lei n\u00ba 13.844, de 18 de junho de 2019).\r\n\r\nConhe\u00e7a a estrutura organizacional do MME: __[AQUI](http://www.mme.gov.br/web/guest/acesso-a-informacao/institucional/estrutura-organizacional)__\r\n\r\n Minist\u00e9rio de Minas e Energia\r\nEsplanada dos Minist\u00e9rios - Bloco U - Bras\u00edlia/DF\r\nCEP: 70.065-90\r\n\r\nSite: mme.gov.br\r\n\r\nHor\u00e1rio de atendimento ao p\u00fablico: segunda \u00e0 sexta-feira, das 8h \u00e0s 18h\r\n\r\nTelefone Geral: (61) 2032-5555\r\n\r\nProtocolo: protocolo@mme.gov.br \u2013 Telefone: (61) 2032-5192",
        "nome": "Minist\u00e9rio de Minas e Energia",
        "qtdConjuntoDeDados": "4",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio de Minas e Energia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7826b121-fca2-4fc8-89cc-0045709a2fdd.png",
        "quantidadeSeguidores": 15,
        "quantidadeConjuntoDados": 4,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mme/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MME",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "02852",
            "Nome da autoridade": "Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "37.115.383/0001-53",
            "Email Autoridade": "aeci@mme.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2032-5028"
        }
    },
    {
        "id": "3d6aab5a-3179-4c4a-b84a-59e0d54d1c1a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c170ee4d-8eee-40c5-a92b-3539fc73718a.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar",
        "descricao": "[A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS)](https://www.gov.br/ans/pt-br) \u00e9 a **ag\u00eancia reguladora** vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade respons\u00e1vel pelo setor de **planos de sa\u00fade** no Brasil.\r\n\r\nVeja aqui: [Plano de Dados Abertos da ANS](https://www.gov.br/ans/pt-br/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-abertos-1)",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar",
        "qtdConjuntoDeDados": "61",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c170ee4d-8eee-40c5-a92b-3539fc73718a.png",
        "quantidadeSeguidores": 105,
        "quantidadeConjuntoDados": 59,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ans/pt-br",
            "Email": "dadosabertos@ans.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "45013",
            "Nome da autoridade": "Lenise Barcellos de Mello Secchin",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "5b283f30-ced3-4ccc-b44a-406e8a92e1ad",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
            "CNPJ": "03.589.068/0001-46",
            "Email Autoridade": "lenise.secchin@ans.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 2105-0121"
        }
    },
    {
        "id": "3f3bece6-cec0-4677-b22a-40ca44cbbf12",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/53bd9c4b-79df-4185-b0ad-36380c5750a9.png",
        "titulo": "Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal",
        "descricao": "Atuar nas compet\u00eancias estabelecidas no \u00a7 2\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 20 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no Decreto n\u00ba 1.655, de 3 de outubro de 1995. \r\nA Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal tem sob sua responsabilidade a seguran\u00e7a vi\u00e1ria e a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o qualificada ao crime em mais de 75 mil quil\u00f4metros de rodovias e estradas federais em todos os estados brasileiros e nas \u00e1reas de interesse da Uni\u00e3o.",
        "nome": "Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/53bd9c4b-79df-4185-b0ad-36380c5750a9.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/prf/pt-br",
            "Email": "ouvidoria@prf.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "PRF",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "704",
            "Nome da autoridade": "Ellen Rodrigues D Andrea",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.394.494/0104-41",
            "Email Autoridade": "ellen.rodrigues@prf.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2025-6515"
        }
    },
    {
        "id": "40757d53-acbd-4592-9825-dacd1306d7b3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a7a317b7-6930-41f0-b515-582cb9e0f919.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco  - HU-Univasf ",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio foi inaugurado em 04 de setembro de 2008, conhecido como Hospital de Urg\u00eancias e Traumas Doutor Washington Ant\u00f4nio de Barros (HUT), e foi administrado pela Prefeitura Municipal de Petrolina at\u00e9 31 de julho de 2013. Foi administrado tamb\u00e9m, atrav\u00e9s de conv\u00eanio, pelo Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar (ISGH) de agosto de 2013 a janeiro de 2015. Desde 01 de fevereiro de 2015, o hospital passou a ser administrado pela Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) e atualmente \u00e9 denominado Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco (HU-Univasf).\r\n\r\nO HU-Univasf \u00e9 a unidade de refer\u00eancia para os 53 munic\u00edpios da Rede Interestadual de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Vale do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco - PEBA, formada por seis microrregionais de sa\u00fade e abrangendo uma popula\u00e7\u00e3o de, aproximadamente, 2.077.000 habitantes nos estados de Pernambuco e Bahia. Possui voca\u00e7\u00e3o para aten\u00e7\u00e3o a urg\u00eancias e emerg\u00eancias que incluem politraumatismo, neurologia e neurocirurgia (alta complexidade), traumato-ortopedia (alta complexidade), cirurgia geral, cirurgia vascular, cirurgia bucomaxilofacial, cl\u00ednica m\u00e9dica e cirurgia pl\u00e1stica restauradora, com atendimento multidisciplinar das equipes de sa\u00fade.\r\n\r\nO desenvolvimento econ\u00f4mico dos munic\u00edpios que comp\u00f5em a Regi\u00e3o Interestadual de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do M\u00e9dio do Vale do S\u00e3o Francisco demanda um incremento cada vez maior do volume de pacientes acolhidos nas emerg\u00eancias, portadores de les\u00f5es traum\u00e1ticas decorrentes de acidentes de transporte terrestre, sobretudo de eventos com motocicletas.\r\n\r\nEsta demanda crescente vem promovendo a superlota\u00e7\u00e3o das unidades e, consequentemente, o aumento da realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias do trauma para o tratamento das les\u00f5es neurol\u00f3gicas, vasculares e do sistema musculoesquel\u00e9tico e do tronco, resultantes destes acidentes. Pela relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o e amplo significado social do perfil do HU-Univasf, buscamos cada vez mais o aprimoramento dos nossos servi\u00e7os assistenciais e de ensino.\r\n\r\nO HU-Univasf \u00e9 campo de ensino para os cursos de ensino superior oriundos da pr\u00f3pria Univasf: Enfermagem, Psicologia, Medicina, Farm\u00e1cia; ou da Universidade de Pernambuco (UPE): Enfermagem, Fisioterapia, Nutri\u00e7\u00e3o; Faculdade de Ci\u00eancias Aplicada de Petrolina (FACAPE): Servi\u00e7o Social; Faculdade S\u00e3o Francisco de Juazeiro (FASJ): Fisioterapia. Al\u00e9m de cursos superiores, o HU-Univasf \u00e9 campo de pr\u00e1tica para escolas t\u00e9cnicas, sendo elas: Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial (SENAC): Enfermagem e Radiologia; Escola de Forma\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Sa\u00fade Dra. Valqu\u00edria Saturnino: Enfermagem e Radiologia; Centro de Ensino T\u00e9cnico Santa Luzia: Enfermagem; Instituto Integrado de Educa\u00e7\u00e3o Social do Brasil (INESB): Enfermagem e Radiologia; e Instituto de Ensino Educacional Ferreira e Silva (FENS): Enfermagem e Radiologia.\r\n\r\nEm 17 mar\u00e7o de 2017, foi inaugurada a Policl\u00ednica da Univasf, unidade vinculada ao Hospital Universit\u00e1rio, voltada ao atendimento ambulatorial gratuito, oferecendo consultas, exames de diagn\u00f3stico por imagem e pequenas cirurgias, al\u00e9m de ser um ambiente adequado ao desenvolvimento de pesquisa e ensino para diversos cursos da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\n\r\nO HU-Univasf e a Policl\u00ednica integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e prestam servi\u00e7os totalmente gratuitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Vale do S\u00e3o Francisco.\r\n\r\n",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco  - HU-Univasf ",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco  - HU-Univasf ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a7a317b7-6930-41f0-b515-582cb9e0f919.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "421fcaca-2872-4e11-9f55-a653db9875d9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0372e0df-e031-439d-9bf3-c3c02d5fb31c.png",
        "titulo": "banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social",
        "descricao": "Fundado em 1952, o [Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES)](http://www.bndes.gov.br/) \u00e9 um dos maiores bancos de desenvolvimento do mundo e, hoje, o principal instrumento do Governo Federal para o financiamento de longo prazo e investimento em todos os segmentos da economia brasileira.\r\n\r\nPara isso, apoia empreendedores de todos os portes, inclusive pessoas f\u00edsicas, na realiza\u00e7\u00e3o de seus planos de moderniza\u00e7\u00e3o, de expans\u00e3o e na concretiza\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios, tendo sempre em vista o potencial de gera\u00e7\u00e3o de empregos, renda e de inclus\u00e3o social para o Pa\u00eds.",
        "nome": "banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social",
        "qtdConjuntoDeDados": "78",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RJ",
        "organizationMunicipio": "Rio de Janeiro",
        "name": null,
        "displayName": "banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0372e0df-e031-439d-9bf3-c3c02d5fb31c.png",
        "quantidadeSeguidores": 13,
        "quantidadeConjuntoDados": 47,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.bndes.gov.br/",
            "Email": "dadosabertos@bndes.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "BNDES",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "2",
            "Nome da autoridade": "Gabriel Aidar",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RJ",
            "Municipio": "Rio de Janeiro",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "33.657.248/0001-89",
            "Email Autoridade": "dadosabertos@bndes.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 3747-7447"
        }
    },
    {
        "id": "439d8334-e710-456c-b396-019c3be55075",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/28c51565-89f2-48e2-a2ca-66aaa84c5d69.png",
        "titulo": "Governo do Estado de Santa Catarina",
        "descricao": "O Portal de Dados Abertos do Estado de Santa Catarina \u00e9 a plataforma oficial de publica\u00e7\u00e3o de dados governamentais em formato aberto. Ele tem por objetivo possibilitar a reutiliza\u00e7\u00e3o de dados governamentais por parte da sociedade, visando o incremento da transpar\u00eancia e do controle social em nosso Estado, bem como a melhoria dos servi\u00e7os prestados ao cidad\u00e3o.\r\n\r\n\u00c9 a principal ferramenta para implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de abertura de dados no \u00e2mbito do Estado, permitindo maior autonomia aos \u00f3rg\u00e3os e entidades para publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e dados de sua responsabilidade e cust\u00f3dia.  \r\n\r\nPor meio do portal, os dados podem ser acessados livremente, tornando poss\u00edvel cruzamentos e cria\u00e7\u00e3o de aplicativos que demonstrem novas formas de utiliza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio da sociedade",
        "nome": "Governo do Estado de Santa Catarina",
        "qtdConjuntoDeDados": "107",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Governo do Estado de Santa Catarina",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/28c51565-89f2-48e2-a2ca-66aaa84c5d69.png",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 107,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "456c33ed-5c18-4a2c-a2ea-b76600e22d94",
        "urlImagem": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/11/Bandeira_de_Fortaleza.png",
        "titulo": "Prefeitura Municipal de Fortaleza",
        "descricao": "Fortaleza \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro, capital do estado do Cear\u00e1, situado na regi\u00e3o Nordeste do pa\u00eds. Fortaleza possui 313,140 km\u00b2 de \u00e1rea e 2 627 482 habitantes estimados em 2017, al\u00e9m da maior densidade demogr\u00e1fica entre as capitais do pa\u00eds, com 8.390,76 hab/km\u00b2. \u00c9 a maior cidade do Cear\u00e1 em popula\u00e7\u00e3o e a quinta do Brasil. O lema de Fortaleza, presente em seu bras\u00e3o, \u00e9 a palavra em latim Fortitudine, que, em portugu\u00eas, significa \u201cfor\u00e7a, valor, coragem\u201d.",
        "nome": "Prefeitura Municipal de Fortaleza",
        "qtdConjuntoDeDados": "140",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "CE",
        "organizationMunicipio": "Fortaleza",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura Municipal de Fortaleza",
        "urlFoto": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/11/Bandeira_de_Fortaleza.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 140,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Fortaleza",
            "Site": "https://fortaleza.ce.gov.br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "PMF",
            "Nome da autoridade": "Valternilo Costa Bezerra Filho",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "07.954.605/0001-60",
            "Email Autoridade": "valternilo.bezerra@sepog.fortaleza.ce.gov.br",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(85) 3433-3606",
            "Estado": "CE"
        }
    },
    {
        "id": "458f22b1-1d1a-42c4-8a88-bbf6deee3c1b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/54c8cba5-b855-418e-bf2d-75be4ff1c99e.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba - IFPB",
        "descricao": "O Instituto Federal da Para\u00edba - IFPB \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura - MEC. Refer\u00eancia em ensino profissional no estado da Para\u00edba, o IFPB conta com 21 unidades espalhadas em todo estado, entre campus, campus avan\u00e7ado e campus em fase de implanta\u00e7\u00e3o. As unidades em fase de implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o gerenciadas pela Reitoria, que tem sede na capital, Jo\u00e3o Pessoa.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba - IFPB",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba - IFPB",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/54c8cba5-b855-418e-bf2d-75be4ff1c99e.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100905"
        }
    },
    {
        "id": "47b8ba96-35ec-4293-aa2b-fe3dad0be9d7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3329c62d-e72b-406c-bbed-8af904c65eec.jpg",
        "titulo": "Instituto de Pesquisas Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro - JBRJ",
        "descricao": "O Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro se coloca com a miss\u00e3o de \u201cPromover, realizar e difundir pesquisas cient\u00edficas, com \u00eanfase na flora, visando \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 valora\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como realizar atividades que promovam a integra\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o, cultura e natureza\u201d.\r\n\r\nPara cumprir sua miss\u00e3o, o Jardim Bot\u00e2nico estuda, pesquisa, mant\u00e9m Cole\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas, divulga e educa para a Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade. A partir de registros de expedi\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, \u00e9 poss\u00edvel o estudo das plantas e o ambiente onde s\u00e3o encontradas. As amostras que foram coletadas s\u00e3o registros da exist\u00eancia da planta, sua descri\u00e7\u00e3o, habitat; as amostras de madeira e de frutos ficar\u00e3o no herb\u00e1rio para consulta. O estudo de germina\u00e7\u00e3o das sementes pode demonstrar o modo como ser\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o das mudas para serem cultivadas no Jardim Bot\u00e2nico, fazendo parte da cole\u00e7\u00e3o viva. O coletor de sementes, a partir do calend\u00e1rio de flora\u00e7\u00e3o, coleta sementes para estudo, produ\u00e7\u00e3o de mudas, re-introdu\u00e7\u00e3o no arboreto e posterior venda do excedente. As amostras de DNA s\u00e3o registros da identidade da planta que servem para estudos. Desse modo as plantas encontram-se protegidas fora de seu habitat e em caso de uma destrui\u00e7\u00e3o do ambiente onde se encontram existe informa\u00e7\u00e3o e material gen\u00e9tico que possibilita a restaura\u00e7\u00e3o do ambiente original. O estudo tamb\u00e9m pode orientar \u00e1reas naturais e regi\u00f5es ecol\u00f3gicas que devam permanecer sob conserva\u00e7\u00e3o al\u00e9m de subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o de listas de esp\u00e9cies amea\u00e7adas. Para que esses esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade tenham efeito s\u00e3o fundamentais estudos e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental que permitam a apropria\u00e7\u00e3o desse conhecimento pela sociedade, tornando a todos agentes na dire\u00e7\u00e3o de garantir que \u201ctodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d.",
        "nome": "Instituto de Pesquisas Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro - JBRJ",
        "qtdConjuntoDeDados": "39",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto de Pesquisas Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro - JBRJ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3329c62d-e72b-406c-bbed-8af904c65eec.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 39,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "1913"
        }
    },
    {
        "id": "47d65678-4314-4cce-9588-43bede580b4e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/72dc029a-b6a1-4627-829c-660c439e1cbf.png",
        "titulo": "Prefeitura Municipal de Bituruna",
        "descricao": "Prefeitura municipal de Bituruna.",
        "nome": "Prefeitura Municipal de Bituruna",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "2",
        "organizationUf": "PR",
        "organizationMunicipio": "Bituruna",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura Municipal de Bituruna",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/72dc029a-b6a1-4627-829c-660c439e1cbf.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://bituruna.pr.gov.br/",
            "Email": "adm2@bituruna.pr.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "PMB",
            "Nome da autoridade": "Rodrigo Rossoni",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PR",
            "Municipio": "Bituruna",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "81.648.859/0001-03",
            "Email Autoridade": "rr@bituruna.pr.gov.br",
            "Esfera": "Estadual/Distrital",
            "Telefone Autoridade": "(08) 00889-9817"
        }
    },
    {
        "id": "492374d8-a1a7-4722-bb08-0a08175f2843",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/17768788-91cd-4da3-8823-2d78f3569acd.jpeg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar (MDA), \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, criado pelo Decreto n\u00ba 11.396, de 21 de janeiro de 2023, tem como \u00e1rea de compet\u00eancia os seguintes assuntos: reforma agr\u00e1ria e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em \u00e1reas rurais da Uni\u00e3o e do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (Incra); a identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento, delimita\u00e7\u00e3o, demarca\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o de terras de comunidades quilombolas; o desenvolvimento rural sustent\u00e1vel voltado \u00e0 agricultura familiar, aos quilombolas e a outros povos e comunidades tradicionais; sistemas locais de abastecimento alimentar, compras p\u00fablicas de produtos e alimentos da agricultura familiar; comercializa\u00e7\u00e3o, abastecimento, armazenagem e garantia de pre\u00e7os m\u00ednimos; estoques reguladores e estrat\u00e9gicos de produtos agropecu\u00e1rio; biodiversidade, conserva\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e uso de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico de interesse da agricultura familiar; e outros.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar",
        "qtdConjuntoDeDados": "3",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/17768788-91cd-4da3-8823-2d78f3569acd.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "gov.br/mda",
            "Email": "gab.mda@mda.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MDA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308794",
            "Nome da autoridade": "TATIANA FREITAS DE OLIVEIRA",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "01.612.452/0001-97",
            "Email Autoridade": "aeci@mda.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3276-4315"
        }
    },
    {
        "id": "4d7eccb0-fcfb-4cc7-8930-c1e419eabad9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ae97ab39-5c89-4446-a6e3-91c0e05a5712.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria - MAPA \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal respons\u00e1vel pela gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de apoio \u00e0 agropecu\u00e1ria e \u00e0s quest\u00f5es fundi\u00e1rias, pelo desenvolvimento do agroneg\u00f3cio e pela regula\u00e7\u00e3o e normatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os vinculados ao setor, assim como sua inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nNo Brasil, o setor agropecu\u00e1rio contempla pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores rurais e re\u00fane atividades de fornecimento de bens e servi\u00e7os \u00e0 agricultura, como produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, processamento, transforma\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de produtos de origem agropecu\u00e1ria at\u00e9 o consumidor final.\r\n\r\nO Minist\u00e9rio busca integrar sob sua gest\u00e3o os aspectos mercadol\u00f3gico, tecnol\u00f3gico, cient\u00edfico, ambiental e organizacional do setor produtivo e dos setores de abastecimento, armazenagem e transporte de safras, al\u00e9m da gest\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica e financeira para o agroneg\u00f3cio. Com a integra\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel e da competitividade, a pasta visa garantir a seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira e estimular a produ\u00e7\u00e3o de excedentes para exporta\u00e7\u00e3o, fortalecendo o setor produtivo nacional e favorecendo a inser\u00e7\u00e3o do Brasil no mercado internacional. Para isso tem adotado, conforme apresentado no Plano Estrat\u00e9gico do MAPA, de forma sint\u00e9tica, a Miss\u00e3o, a Vis\u00e3o de Futuro e Valores, conforme detalhado abaixo:\r\n \r\n\t\r\n14 - Indica\u00e7\u00e3o dos administradores da organiza\u00e7\u00e3o. (administradores ser\u00e3o respons\u00e1veis por gerenciar o espa\u00e7o do \u00f3rg\u00e3o no Portal, com permiss\u00f5es mais estrat\u00e9gicas, como a gest\u00e3o do CKAN, bem como o registro de outros usu\u00e1rios administradores e gestores de dados. Essa designa\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 que os administradores designados cadastrem os gestores de dados, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela cataloga\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos de dados. Para realizar o cadastro dos administradores, pedimos que enviem o nome completo, e-mail e CPF dos indicados.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ae97ab39-5c89-4446-a6e3-91c0e05a5712.png",
        "quantidadeSeguidores": 23,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/agricultura/pt-br",
            "Email": "ouvidoria@agro.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MAPA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308793",
            "Nome da autoridade": "Carla Baksys Pinto",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.396.895/0001-25",
            "Email Autoridade": "carla.baksys@agro.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3218-2400"
        }
    },
    {
        "id": "4d85a83b-f8da-499c-a5b0-be5927a83653",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego foi criado pelo Decreto n\u00ba 11.539/23 e ainda n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o de miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores objetivos estrat\u00e9gicos do \u00f3rg\u00e3o. \r\n\r\nAs principais compet\u00eancias do \u00d3rg\u00e3o s\u00e3o:  pol\u00edtica e diretrizes para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e de apoio ao trabalhador; pol\u00edtica e diretrizes para a moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de rela\u00e7\u00f5es de trabalho e do sistema sindical; fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, inclusive do trabalho portu\u00e1rio, e aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas em normas legais ou coletivas; pol\u00edtica salarial.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 24,
        "quantidadeConjuntoDados": 18,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/trabalho-e-emprego/pt-br",
            "Email": "suporte.ouvidoria@mte.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MTE",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308820",
            "Nome da autoridade": "Claudio Ant\u00f4nio de Almeida Py",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "23.612.685/0001-22",
            "Email Autoridade": "claudio.py@mte.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2031-4145"
        }
    },
    {
        "id": "4f6fde13-051d-41b7-ab91-0cb387522448",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b8c5bca5-53c1-458f-ab7c-661afe87410c.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte - IFRN",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte tem como finalidade:\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infra-estrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do  Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica\r\n\u00a0\u00a0\r\n\u00a0\u00a0\u00a0VI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\n",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte - IFRN",
        "qtdConjuntoDeDados": "13",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte - IFRN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b8c5bca5-53c1-458f-ab7c-661afe87410c.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "439"
        }
    },
    {
        "id": "506b27b5-2938-4e6b-b761-2297576d4d5f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d3050be1-236d-49f6-8a91-7bbd081229ef.png",
        "titulo": "Instituto de Desenvolvimento Urbano de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s",
        "descricao": "A autarquia municipal Instituto de Desenvolvimento Urbano de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s \u00e9 uma entidade com personalidade de direito p\u00fablico interno, que possui autonomia financeira e administrativa. Seu principal objetivo \u00e9 promover o planejamento, gest\u00e3o e desenvolvimento urbano do munic\u00edpio, bem como a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Para isso, coordena, concebe e implementa a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano do munic\u00edpio, desenvolve planos, programas, projetos e a\u00e7\u00f5es integradas na \u00e1rea de planejamento e gest\u00e3o urbana e de ordenamento territorial, com foco especial na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "nome": "Instituto de Desenvolvimento Urbano de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "PA",
        "organizationMunicipio": "Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto de Desenvolvimento Urbano de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d3050be1-236d-49f6-8a91-7bbd081229ef.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.canaadoscarajas.pa.gov.br/novo/idurb/",
            "Email": "idurb@idurbcanaa.com.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IDURB",
            "Nome da autoridade": "Alisson Barbosa Milhomem",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PA",
            "Municipio": "Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "11.487.685/0001-69",
            "Email Autoridade": "idurb@idurbcanaa.com.br",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(94) 99139-8182"
        }
    },
    {
        "id": "50f90714-63b9-4af3-a03d-8578c75abf29",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8b25fb20-521a-4764-a2c2-6be8db402ddb.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo \u2013 IFSP \u2013 \u00e9 uma autarquia federal de ensino.\r\n\r\nFundada em 1909, como Escola de Aprendizes Art\u00edfices, \u00e9 reconhecida pela sociedade paulista por sua excel\u00eancia no ensino p\u00fablico gratuito de qualidade.\r\n\r\nDurante sua hist\u00f3ria, recebeu, tamb\u00e9m, os nomes de Escola T\u00e9cnica Federal de S\u00e3o Paulo e Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de S\u00e3o Paulo. Com a transforma\u00e7\u00e3o em Instituto, em dezembro de 2008, passou a ter relev\u00e2ncia de universidade, destacando-se pela autonomia.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo",
        "qtdConjuntoDeDados": "41",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "S\u00e3o Paulo",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8b25fb20-521a-4764-a2c2-6be8db402ddb.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 41,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.ifsp.edu.br/",
            "Email": "dados@ifsp.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IFSP",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "453",
            "Nome da autoridade": "Rafael Inacio Sousa Martins",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Estado": "SP",
            "Municipio": "S\u00e3o Paulo",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "10.882.594/0001-65",
            "Email Autoridade": "autoridadelai@ifsp.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(11) 37754-5324"
        }
    },
    {
        "id": "51b6b5ce-16a9-4839-b9f5-af4a6fb34747",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/006a07ca-76ab-475d-8c8d-7b00e4369f58.png",
        "titulo": "Instituto Nacional do Seguro Social",
        "descricao": "O INSS caracteriza-se como uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os previdenci\u00e1rios para a sociedade brasileira. \u00c9 nesse contexto e procurando preservar a integridade da qualidade do atendimento a esse p\u00fablico que o Instituto vem buscando alternativas de melhoria cont\u00ednua, com programas de moderniza\u00e7\u00e3o e excel\u00eancia operacional, ressaltando a otimiza\u00e7\u00e3o de resultados e de ferramentas que fundamentem o processo de atendimento ideal aos anseios dos cidad\u00e3os.",
        "nome": "Instituto Nacional do Seguro Social",
        "qtdConjuntoDeDados": "35",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional do Seguro Social",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/006a07ca-76ab-475d-8c8d-7b00e4369f58.png",
        "quantidadeSeguidores": 77,
        "quantidadeConjuntoDados": 35,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "INSS",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "INSS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "1934",
            "Nome da autoridade": "LENILSON QUEIROZ DE ARAUJO",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "65162d7e-c426-45cb-9b92-683ad4913114",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social",
            "CNPJ": "29.979.036/0624-13",
            "Email Autoridade": "lenilson.araujo@inss.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2323-3769"
        }
    },
    {
        "id": "5220afbc-0189-4d09-a4d6-f3c6ecbf6826",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/27b1d053-3a93-44dc-8257-a0e352928dde.jpg",
        "titulo": "Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA",
        "descricao": "A Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA - \u00e9 uma autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os que administra a Zona Franca de Manaus - ZFM, com a responsabilidade de construir um modelo de desenvolvimento regional que utilize de forma sustent\u00e1vel os recursos naturais, assegurando viabilidade econ\u00f4mica e melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es locais.\r\n\r\nCom cinco dec\u00eanios de exist\u00eancia, a SUFRAMA viabilizou a implanta\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas polos que comp\u00f5em a ZFM - comercial, industrial e agropecu\u00e1rio - e promove a interioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento por todos os Estados da \u00e1rea de abrang\u00eancia do modelo, identificando oportunidades de neg\u00f3cios e atraindo investimentos para a regi\u00e3o tanto para o Polo Industrial de Manaus quanto para os demais setores econ\u00f4micos da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA",
        "qtdConjuntoDeDados": "29",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/27b1d053-3a93-44dc-8257-a0e352928dde.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 29,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "166"
        }
    },
    {
        "id": "52610c40-6c0c-4083-a62f-9ba7688a7ec0",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/41a589c3-19fc-4ddd-acff-c22c1e0595d9.png",
        "titulo": "camara-municipal-de-comodoro",
        "descricao": "Poder Legislativo Municipal",
        "nome": "camara-municipal-de-comodoro",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "MT",
        "organizationMunicipio": "Comodoro",
        "name": null,
        "displayName": "camara-municipal-de-comodoro",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/41a589c3-19fc-4ddd-acff-c22c1e0595d9.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.camaracomodoro.mt.gov.br",
            "Email": "amara@camaracomodoro.mt.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CM Comodoro",
            "Nome da autoridade": "Marcos Kennedy Ribeiro Carrijo Oleg\u00e1rio",
            "Poder": "Legislativo",
            "Estado": "MT",
            "Municipio": "Comodoro",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "03.109.581/0001-92",
            "Email Autoridade": "ti@camaracomodoro.mt.gov.br",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(65) 99350-3992"
        }
    },
    {
        "id": "5282ffee-bb55-4d77-8e13-840e05f7da07",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4fa868f3-736f-4827-b026-c48b2df28313.jpeg",
        "titulo": "Tribunal Superior Eleitoral - TSE",
        "descricao": "O Tribunal Superior Eleitoral (TSE), \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da Justi\u00e7a Eleitoral, exerce papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o e no exerc\u00edcio da democracia brasileira. Suas principais compet\u00eancias est\u00e3o fixadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo C\u00f3digo Eleitoral (Lei n\u00ba 4.737, de 15.7.1965).\r\n\r\nO TSE tem a\u00e7\u00e3o conjunta com os tribunais regionais eleitorais (TREs), que s\u00e3o os respons\u00e1veis diretos pela administra\u00e7\u00e3o do processo eleitoral nos estados e nos munic\u00edpios.\r\n\r\nA Corte \u00e9 composta por sete ministros: tr\u00eas s\u00e3o origin\u00e1rios do Supremo Tribunal Federal, dois do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e dois representantes da classe dos juristas \u2013 advogados com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade.\r\n\r\nCada ministro \u00e9 eleito para um bi\u00eanio, sendo proibida a recondu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s dois bi\u00eanios consecutivos. A rotatividade dos ju\u00edzes no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral objetiva manter o car\u00e1ter apol\u00edtico dos tribunais, de modo a garantir a isonomia nas elei\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nO TSE \u00e9 presidido por um ministro oriundo do Supremo Tribunal Federal (STF). Atualmente, o Ministro Gilmar Ferreira Mendes preside a Corte.\r\n\r\nA Corregedoria-Geral Eleitoral \u00e9 exercida por um dos ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). Atualmente \u00e9 ocupada pela Ministra Maria Thereza Rocha de Assis Moura.\r\n\r\nVinculada \u00e0 Presid\u00eancia da Corte est\u00e3o a Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, que conta com a Secretaria Judici\u00e1ria e seis assessorias, e a Secretaria do Tribunal, que disp\u00f5e de quatro assessorias e seis secretarias.\r\n\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a Escola Judici\u00e1ria Eleitoral, cujo objetivo \u00e9 realizar a forma\u00e7\u00e3o, a atualiza\u00e7\u00e3o e a especializa\u00e7\u00e3o continuada ou eventual de magistrados da Justi\u00e7a Eleitoral e de interessados em Direito Eleitoral, que s\u00e3o indicados por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades p\u00fablicas e privadas.",
        "nome": "Tribunal Superior Eleitoral - TSE",
        "qtdConjuntoDeDados": "148",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Tribunal Superior Eleitoral - TSE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4fa868f3-736f-4827-b026-c48b2df28313.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 13,
        "quantidadeConjuntoDados": 148,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "532acee5-760c-4ab5-b8d7-e7cfcb2e7ae6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bf4733bb-826f-49bb-859c-85bac33ed0ef.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP",
        "descricao": "A Universidade Federal de Ouro Preto (UFOP) foi criada, no dia 21 de agosto de 1969, com a jun\u00e7\u00e3o das centen\u00e1rias e tradicionais Escola de Farm\u00e1cia e Escola de Minas. Ao longo dos anos, cresceu e ampliou seu espa\u00e7o f\u00edsico, ganhando novos cursos, professores e colaboradores. \r\n \r\nNo ano de 1876, o cientista Henri Gorceix fundou a Escola de Minas, primeira institui\u00e7\u00e3o brasileira dedicada ao ensino de minera\u00e7\u00e3o, metalurgia e geologia. Sediada no antigo Pal\u00e1cio dos Governadores, no centro de Ouro Preto, foi transferida, em 1995, para o campus Morro do Cruzeiro.\r\n \r\nCom o interesse da comunidade na \u00e1rea das artes, foi criado o Instituto de Filosofia, Artes e Cultura (Ifac), em 1981, em Ouro Preto, onde s\u00e3o oferecidas as gradua\u00e7\u00f5es em Artes C\u00eanicas, M\u00fasica e Filosofia.\r\n \r\nA Escola de Farm\u00e1cia foi criada em 1839. Constru\u00edda na antiga sede da Assembleia Provincial, local onde foi jurada a 1\u00aa Constitui\u00e7\u00e3o Republicana de Minas Gerais, a Escola foi a primeira faculdade do Estado e \u00e9 a mais antiga na \u00e1rea farmac\u00eautica da Am\u00e9rica Latina. Atualmente, o setor administrativo, o colegiado e as diretorias est\u00e3o localizados no campus Morro do Cruzeiro, em Ouro Preto. Os laborat\u00f3rios e as salas de aula funcionam na sede da Escola, no centro da cidade, e devem ser transferidos tamb\u00e9m para o campus.\r\n \r\nEm 1978, surgiu o curso de Nutri\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, a Escola de Nutri\u00e7\u00e3o foi fundada somente em 1994, funcionando no campus Morro do Cruzeiro. J\u00e1 em 1979, na cidade de Mariana (MG), surge o Instituto de Ci\u00eancias Humanas e Sociais (Ichs). Localizado no pr\u00e9dio onde funcionava o Semin\u00e1rio de Nossa Senhora da Boa Morte, hoje o campus abriga os cursos de Hist\u00f3ria, Letras e Pedagogia.\r\n \r\nNo ano seguinte, em 1982, no campus Morro do Cruzeiro, foi criado o Instituto de Ci\u00eancias Exatas e Biol\u00f3gicas (Iceb), respons\u00e1vel, inicialmente, pelas disciplinas de gradua\u00e7\u00e3o dos ciclos b\u00e1sicos dos cursos da Escola de Minas, Farm\u00e1cia e Nutri\u00e7\u00e3o. Na atualidade, abrange os cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, Estat\u00edstica, F\u00edsica, Qu\u00edmica e Qu\u00edmica Industrial. Atende tamb\u00e9m \u00e0s disciplinas b\u00e1sicas de cursos da \u00e1rea da sa\u00fade, como Medicina e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.\r\n \r\nNo ano de 2000, por meio do antigo N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o Aberta e a Dist\u00e2ncia, hoje Centro de Educa\u00e7\u00e3o Aberta e a Dist\u00e2ncia (Cead), a Universidade implantou cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e gradua\u00e7\u00e3o na modalidade a dist\u00e2ncia, abrangendo 90 cidades em Minas Gerais, quatro no estado de S\u00e3o Paulo e oito na Bahia. Atualmente, os cursos de gradua\u00e7\u00e3o ofertados s\u00e3o Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Geografia, Pedagogia e Matem\u00e1tica.\r\n \r\nAderindo ao Programa de Apoio a Planos de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Expans\u00e3o das Universidades Federais (Reuni), a UFOP criou mais uma unidade na cidade de Mariana, onde foram abrigados quatro cursos: Administra\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Jornalismo e Servi\u00e7o Social, que funcionam, desde 2008, no Instituto de Ci\u00eancias Sociais e Aplicadas (Icsa).\r\n \r\nNo in\u00edcio de 2013, foi criada a Escola de Medicina, no campus Morro do Cruzeiro, respons\u00e1vel por sediar o curso de Medicina. O curso, que surgiu em 2007 e funcionava junto com o Departamento de Farm\u00e1cia, agora tem pr\u00e9dio pr\u00f3prio. Outra conquista foi a implanta\u00e7\u00e3o da gradua\u00e7\u00e3o em Museologia, primeira de Minas Gerais. Suas atividades s\u00e3o realizadas tamb\u00e9m no Morro do Cruzeiro.\r\n \r\nNa d\u00e9cada 1990, surgiram outros dois importantes cursos para a UFOP. O primeiro \u00e9 o de Direito, em 1993, que ganhou recomenda\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil, por meio da outorga do Selo da OAB. \r\n \r\nEm 1999, foi criado o curso de Turismo que, al\u00e9m de refor\u00e7ar o papel da Universidade na regi\u00e3o, promove uma vis\u00e3o voltada para o desenvolvimento integrado e sustent\u00e1vel do mercado tur\u00edstico.\r\n \r\nEm 2002, a Universidade, no processo de amplia\u00e7\u00e3o, inaugura o campus avan\u00e7ado de Jo\u00e3o Monlevade, oferecendo os cursos de Sistema de Informa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o. Em 2009, com a cria\u00e7\u00e3o dos cursos de Engenharia El\u00e9trica e Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o, foi elevado a Instituto de Ci\u00eancias Exatas e Aplicadas (Icea).\r\n \r\nO Reuni possibilitou tamb\u00e9m a implanta\u00e7\u00e3o do curso de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, em 2008, no Centro Desportivo da Universidade (Cedufop), no campus Morro do Cruzeiro, em Ouro Preto. Desde 1970, o centro desenvolvia atividades em parceria com v\u00e1rios cursos de gradua\u00e7\u00e3o.\r\n \r\nHoje, a UFOP oferece 42 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, sendo 38 presenciais e quatro a dist\u00e2ncia. Quanto \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, s\u00e3o ofertados 22 cursos de mestrado, nove op\u00e7\u00f5es de doutorado e tr\u00eas especializa\u00e7\u00f5es a dist\u00e2ncia. No total, s\u00e3o mais de 15 mil alunos, cerca de 800 t\u00e9cnicos-administrativos e aproximadamente 800 professores, entre efetivos e substitutos.\r\n \r\nA UFOP busca trazer o s\u00e9culo XXI a uma cidade com mais de 300 anos. A proposta de preserva\u00e7\u00e3o se reafirma atrav\u00e9s de projetos como a Oficina de Cantaria, que recupera importantes monumentos hist\u00f3ricos, e o F\u00f3rum das Artes, que promover\u00e1 a reflex\u00e3o sobre artes e patrim\u00f4nio. O Museu de Ci\u00eancia e T\u00e9cnica, o Museu de Pharm\u00e1cia e o Observat\u00f3rio Astron\u00f4mico s\u00e3o importantes centros de conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da cultura que guardam um legado de conhecimento para a sociedade. ",
        "nome": "Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP",
        "qtdConjuntoDeDados": "60",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bf4733bb-826f-49bb-859c-85bac33ed0ef.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 60,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "473"
        }
    },
    {
        "id": "539d7aca-df8e-4033-ad9d-191444f1322d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/19987297-90c6-472b-9ee2-c2106fb6afbb.png",
        "titulo": "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o",
        "descricao": "A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de controle interno do Governo Federal respons\u00e1vel por realizar atividades relacionadas \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o, por meio de a\u00e7\u00f5es de auditoria p\u00fablica, correi\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ouvidoria. \r\n\r\nA CGU tamb\u00e9m deve exercer, como \u00d3rg\u00e3o Central, a supervis\u00e3o t\u00e9cnica dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o Sistema de Controle Interno e o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o e das unidades de ouvidoria do Poder Executivo Federal, prestando a orienta\u00e7\u00e3o normativa necess\u00e1ria.",
        "nome": "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o",
        "qtdConjuntoDeDados": "47",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/19987297-90c6-472b-9ee2-c2106fb6afbb.png",
        "quantidadeSeguidores": 34,
        "quantidadeConjuntoDados": 46,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/cgu/pt-br",
            "Email": "cgu@cgu.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CGU",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "214460",
            "Nome da autoridade": "Jos\u00e9 Marcelo Castro de Carvalho",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.545.482/0001-65",
            "Email Autoridade": "secretaria.executiva@cgu.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2020-7251"
        }
    },
    {
        "id": "54dd1fcc-29b3-4255-8a74-7c1a73ccb0d0",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/475ef057-0d1f-4d80-aefa-744a8ffc0149.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "descricao": "A Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (UFU) \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, integrante da Administra\u00e7\u00e3o Federal Indireta, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). A institui\u00e7\u00e3o, ainda com o nome de Universidade de Uberl\u00e2ndia (UnU), foi autorizada a funcionar pelo Decreto-lei n. 762, de 14 de agosto de 1969, e federalizada pela Lei n. 6.532, de 24 de maio de 1978. A miss\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolver o ensino, a pesquisa e a extens\u00e3o de forma integrada, realizando a fun\u00e7\u00e3o de produzir e disseminar as ci\u00eancias, as tecnologias, as inova\u00e7\u00f5es, as culturas e as artes, e de formar cidad\u00e3os cr\u00edticos e comprometidos com a \u00e9tica, a democracia e a transforma\u00e7\u00e3o social.",
        "nome": "Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "qtdConjuntoDeDados": "33",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "Uberl\u00e2ndia",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/475ef057-0d1f-4d80-aefa-744a8ffc0149.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 33,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ufu.br/",
            "Email": "reitoria@ufu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFU",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "472",
            "Nome da autoridade": "Thiago Callado Kobayashi",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "MG",
            "Municipio": "Uberl\u00e2ndia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "25.648.387/0001-18",
            "Email Autoridade": "thiagocallado@ufu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(34) 3239-4074"
        }
    },
    {
        "id": "5669453f-412e-480c-b8ee-f651216c87b4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/79800173-3590-4314-9d0d-90194994614e.gif",
        "titulo": "gsi",
        "descricao": "Ao [Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional](http://www.gsi.gov.br/), \u00f3rg\u00e3o essencial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, compete:\r\n\r\n I - assistir direta e imediatamente ao Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es;\r\n\r\nII \u2013 analisar e acompanhar quest\u00f5es com potencial de risco \u00e0 estabilidade institucional;\r\n\r\nIII \u2013 coordenar as atividades de intelig\u00eancia federal;\r\n\r\nIV - realizar o assessoramento pessoal em assuntos militares e de seguran\u00e7a;\r\n\r\nV \u2013 coordenar as atividades de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00f5es; e\r\n\r\nVI - zelar, assegurado o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, pela seguran\u00e7a pessoal do Chefe de Estado, do Vice-Presidente da Rep\u00fablica e respectivos familiares, dos titulares dos \u00f3rg\u00e3os essenciais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e de outras autoridades ou personalidades, quando determinado pelo Presidente da Rep\u00fablica, bem como pela seguran\u00e7a dos pal\u00e1cios presidenciais e das resid\u00eancias do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\r\n....................................................................................................\r\n\r\n\u00a7 3\u00ba Os locais onde o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica trabalham, residem, estejam ou haja a imin\u00eancia de virem a estar, e adjac\u00eancias, s\u00e3o \u00e1reas consideradas de seguran\u00e7a das referidas autoridades e cabe ao Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para os fins do disposto neste artigo, adotar as necess\u00e1rias medidas para a sua prote\u00e7\u00e3o e coordenar a participa\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a nessas a\u00e7\u00f5es.",
        "nome": "gsi",
        "qtdConjuntoDeDados": "48",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "gsi",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/79800173-3590-4314-9d0d-90194994614e.gif",
        "quantidadeSeguidores": 8,
        "quantidadeConjuntoDados": 48,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "27"
        }
    },
    {
        "id": "5a2a7403-1153-4cc6-8423-b626c5f9b978",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95b58a43-42ff-4c91-aa3d-f69fb5128095.jpg",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio Get\u00falio Vargas - UFAM",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio Get\u00falio Vargas (HUGV) \u00e9 um hospital-escola da UFAM, administrado em parceria com a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), que h\u00e1 mais de cinco d\u00e9cadas se sobressai como refer\u00eancia  tanto no atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade em toda a Amaz\u00f4nia Ocidental quanto na forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pesquisas cient\u00edficas.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio Get\u00falio Vargas - UFAM",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio Get\u00falio Vargas - UFAM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95b58a43-42ff-4c91-aa3d-f69fb5128095.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "46664"
        }
    },
    {
        "id": "5a386055-602b-4812-a8d6-cf0c7f9aca11",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95f2efdf-2944-49a6-9526-d3d496188d2e.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Pampa - UNIPAMPA",
        "descricao": "A Universidade Federal do Pampa (UNIPAMPA) fez parte do programa de expans\u00e3o das universidades federais no Brasil. Um Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica firmado entre o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) e a Universidade Federal de Pelotas (UFPel), previu a amplia\u00e7\u00e3o do Ensino Superior na metade sul do estado do Rio Grande do Sul.\r\n\r\nA Universidade Federal do Pampa foi criada pelo governo federal por meio da lei n\u00ba 11.640, de 11/01/2008, para minimizar o processo de estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica onde est\u00e1 inserida, pois a educa\u00e7\u00e3o viabiliza o desenvolvimento regional, buscando ser um agente da definitiva incorpora\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o ao mapa do desenvolvimento do Rio Grande do Sul.\r\n\r\nA expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica superior, com a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Pampa, al\u00e9m de concretizar um antigo sonho da popula\u00e7\u00e3o, permite que a juventude, \u00e1vida de conhecimentos, permane\u00e7a em sua regi\u00e3o de origem e adquira as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para impulsionar o progresso de sua regi\u00e3o, no momento em que se forma m\u00e3o-de-obra qualificada, e aumenta-se a autoestima de seus habitantes, tendo, como conseq\u00fc\u00eancia, o surgimento de novas fam\u00edlias, cujos filhos vislumbrar\u00e3o op\u00e7\u00f5es para que se desenvolvam sociedades cultural e economicamente independentes.",
        "nome": "Universidade Federal do Pampa - UNIPAMPA",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Pampa - UNIPAMPA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95f2efdf-2944-49a6-9526-d3d496188d2e.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "94739"
        }
    },
    {
        "id": "5b283f30-ced3-4ccc-b44a-406e8a92e1ad",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f78abf73-2559-4cdc-a651-e8c8cce37f2e.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
        "descricao": "O [Minist\u00e9rio da Sa\u00fade](https://www.gov.br/saude/) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Federal respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de planos e pol\u00edticas p\u00fablicas voltados para a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros.\r\n\r\n\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio dispor de condi\u00e7\u00f5es para a prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo as enfermidades, controlando as doen\u00e7as end\u00eamicas e parasit\u00e1rias e melhorando a vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, dando, assim, mais qualidade de vida ao brasileiro.\r\n\r\n#### MISS\u00c3O ####\r\n\r\n\u201cPromover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o mediante a integra\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de parcerias com os \u00f3rg\u00e3os federais, as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, os munic\u00edpios, a iniciativa privada e a sociedade, contribuindo para a melhoria da qualidade de vida e para o exerc\u00edcio da cidadania\"",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
        "qtdConjuntoDeDados": "193",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f78abf73-2559-4cdc-a651-e8c8cce37f2e.png",
        "quantidadeSeguidores": 78,
        "quantidadeConjuntoDados": 36,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/saude/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "304",
            "Nome da autoridade": ".",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.394.544/0001-85",
            "Email Autoridade": "dadosabertos@saude.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3315"
        }
    },
    {
        "id": "5c2fbb8c-7ca1-4b38-85bf-95cf91e7a7aa",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/94eb74ad-eade-42c7-a32c-3c02ab3d2d03.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-Rio-Grandense",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense (IFSul), integrante da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, foi criado a partir do CEFET-RS, mediante Lei n\u00b011.892, de 29 de dezembro de 2008. O IFSul, cuja sede administrativa est\u00e1 localizada em Pelotas/RS, \u00e9 formado por quatorze c\u00e2mpus: Pelotas, Pelotas-Visconde da Gra\u00e7a, Sapucaia do Sul, Charqueadas, Passo Fundo, Bag\u00e9, Camaqu\u00e3, Ven\u00e2ncio Aires, Santana do Livramento, Sapiranga, Lajeado, Gravata\u00ed, Jaguar\u00e3o e Novo Hamburgo. O Instituto Federal, caracterizado pela verticaliza\u00e7\u00e3o do ensino, oferta educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica em diferentes n\u00edveis e modalidades de ensino, assim como articula a educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e tecnol\u00f3gica. A Institui\u00e7\u00e3o re\u00fane elementos singulares para a defini\u00e7\u00e3o de sua identidade, assumindo papel representativo de uma verdadeira incubadora de pol\u00edticas sociais, uma vez que constr\u00f3i uma rede de saberes que entrela\u00e7a cultura, trabalho, ci\u00eancia e tecnologia em favor da sociedade. Miss\u00e3o: \"Implementar processos educativos, p\u00fablicos e gratuitos de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, que possibilitem a forma\u00e7\u00e3o integral mediante o conhecimento human\u00edstico, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e que ampliem as possibilidades de inclus\u00e3o e desenvolvimento social.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-Rio-Grandense",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RS",
        "organizationMunicipio": "Pelotas",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-Rio-Grandense",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/94eb74ad-eade-42c7-a32c-3c02ab3d2d03.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.ifsul.edu.br",
            "Email": "reitoria@ifsul.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IFSul",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "456",
            "Nome da autoridade": "VERIDIANA KROLOW BOSENBECKER",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RS",
            "Municipio": "Pelotas",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "10.729.992/0001-46",
            "Email Autoridade": "veridianabosenbecker@ifsul.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(53) 3026-6062"
        }
    },
    {
        "id": "5d2cc360-51a9-44a4-84cf-e52bdd9304f7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2c0bb1f9-1e93-4259-9c83-e55219b89041.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Sul da Bahia",
        "descricao": "A Universidade Federal do Sul da Bahia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior federal localizada no Sul e Extremo Sul do estado da Bahia, Brasil. A UFSB foi criada pela lei n.\u00ba 12.818 de 5 de junho de 2013.",
        "nome": "Universidade Federal do Sul da Bahia",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "BA",
        "organizationMunicipio": "Itabuna",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Sul da Bahia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2c0bb1f9-1e93-4259-9c83-e55219b89041.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ufsb.edu.br/",
            "Email": "reitoria@ufsb.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFSB",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "122378",
            "Nome da autoridade": "Luiz Guimar\u00e3es",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "BA",
            "Municipio": "Itabuna",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "18.560.547/0001-07",
            "Email Autoridade": "dit@ufsb.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(73) 2103-8405"
        }
    },
    {
        "id": "5d79e8ca-daff-4060-95e0-a9018d2be7ec",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1cf4af4b-e04d-4e79-aac1-650be8eea1e3.gif",
        "titulo": "Universidade Federal de Alfenas \u2013 UNIFAL-MG",
        "descricao": " A Universidade Federal de Alfenas \u2013 UNIFAL-MG, originalmente Escola de Farm\u00e1cia e Odontologia de Alfenas - EFOA, foi fundada no dia 03 de abril de 1914 e em 2005 foi transformada em Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL-MG.\r\n\r\n    A UNIFAL-MG tem sido respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es de competentes profissionais, atrav\u00e9s de seus Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o; pela consolida\u00e7\u00e3o de suas atividades de Extens\u00e3o, onde ocupa posi\u00e7\u00e3o de destaque na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade local e regional e; pelo crescimento expressivo de sua produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento regional e nacional.",
        "nome": "Universidade Federal de Alfenas \u2013 UNIFAL-MG",
        "qtdConjuntoDeDados": "9",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Alfenas \u2013 UNIFAL-MG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1cf4af4b-e04d-4e79-aac1-650be8eea1e3.gif",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "461"
        }
    },
    {
        "id": "5ddafac5-2064-406b-b02e-b42bf7d1fb21",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dd7c97ca-81b7-485d-9be8-46b65f483de0.png",
        "titulo": "Hospital de Doen\u00e7as Tropicais/UFT",
        "descricao": "Primeiro hospital universit\u00e1rio do estado de Tocantins, pioneiro na inclus\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o da sa\u00fade atrav\u00e9s do ensino, refer\u00eancia regional em atendimento p\u00fablico humanizado e de qualidade reconhecido pela sociedade.",
        "nome": "Hospital de Doen\u00e7as Tropicais/UFT",
        "qtdConjuntoDeDados": "26",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital de Doen\u00e7as Tropicais/UFT",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/dd7c97ca-81b7-485d-9be8-46b65f483de0.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 26,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "205468": ""
        }
    },
    {
        "id": "5eb1ca3e-f485-494e-b917-57dba5d4095a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95a1ccf6-ec47-4f58-8b81-5b24b56003fc.png",
        "titulo": "Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG",
        "descricao": "Considerada pelos sistemas de avalia\u00e7\u00e3o do ensino superior no Brasil uma das melhores universidades do pa\u00eds, a UFMG est\u00e1 bem-posicionada nos mais diversos indicadores acad\u00eamicos.\r\n\r\nAs pesquisas realizadas nas suas diversas unidades acad\u00eamicas ganham cada vez mais espa\u00e7o em revistas especializadas, no Brasil e no mundo. Em 2014, a Scopus \u2013 considerada a maior base mundial de dados de resumos e cita\u00e7\u00f5es de literatura cient\u00edfica revisada por pares nas \u00e1reas de ci\u00eancia, tecnologia, medicina, ci\u00eancias sociais, artes e humanidades \u2013 registrou uma publica\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de mais de tr\u00eas mil artigos em peri\u00f3dicos de alto impacto internacional.",
        "nome": "Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "Belo Horizonte",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95a1ccf6-ec47-4f58-8b81-5b24b56003fc.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "ufmg.br",
            "Email": "info@dgi.ufmg.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFMG",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "244",
            "Nome da autoridade": "Joana Ziller",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "MG",
            "Municipio": "Belo Horizonte",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "17.217.985/0001-04",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(31) 3409-5546"
        }
    },
    {
        "id": "5fbc22fd-5842-4bde-b48e-669c4ec95317",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8eb3af2d-3e92-4838-ae9d-16679832e2d8.gif",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es",
        "descricao": "Criada pela Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es [Lei 9.472, de 16 de julho de 1997] (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L9472.htm), a Anatel foi a primeira ag\u00eancia reguladora a ser instalada no Brasil, em 5 de novembro de 1997.\r\n\r\nConforme estabelece a Lei 9.472/1997, a Anatel \u00e9 uma entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal indireta, submetida a regime aut\u00e1rquico especial e vinculada ao [Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es] (http://www.mc.gov.br/). \u00c9 administrativamente independente e financeiramente aut\u00f4noma.\r\n\r\nCabe \u00e0 Anatel adotar as medidas necess\u00e1rias para o atendimento do interesse p\u00fablico e para o desenvolvimento das telecomunica\u00e7\u00f5es brasileiras, atuando com independ\u00eancia, imparcialidade, legalidade, impessoalidade e publicidade.\r\n\r\nCom sede em Bras\u00edlia, a Anatel realiza as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o e mant\u00e9m contato mais pr\u00f3ximo com a sociedade por meio de Ger\u00eancias Regionais e Unidades Operacionais em todas as capitais brasileiras.\r\n\r\nA Ag\u00eancia trabalha com o objetivo de promover o desenvolvimento das telecomunica\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds de modo a dot\u00e1-lo de uma moderna e eficiente infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es, capaz de oferecer \u00e0 sociedade servi\u00e7os adequados, diversificados e a pre\u00e7os justos, em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\n\r\nMiss\u00e3o: Regular o setor de telecomunica\u00e7\u00f5es para contribuir com o desenvolvimento do Brasil.\r\n\r\nVis\u00e3o: Ser reconhecida como institui\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia que promove um ambiente favor\u00e1vel para as comunica\u00e7\u00f5es no Brasil, em benef\u00edcio da sociedade brasileira.\r\n\r\nValores: Capacita\u00e7\u00e3o Institucional, Seguran\u00e7a Regulat\u00f3ria, Transpar\u00eancia e Participa\u00e7\u00e3o social.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es",
        "qtdConjuntoDeDados": "162",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8eb3af2d-3e92-4838-ae9d-16679832e2d8.gif",
        "quantidadeSeguidores": 38,
        "quantidadeConjuntoDados": 131,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Site": "https://www.gov.br/anatel/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANATEL",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "25064",
            "Nome da autoridade": "Abra\u00e3o Balbino e Silva",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "02.030.715/0001-12",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2312-2082",
            "Estado": "DF"
        }
    },
    {
        "id": "6218bba8-2908-4b9c-a088-1bc701f128fd",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b90cb97-8251-4399-99bb-6bc9ca3accce.gif",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o - FUNAG",
        "descricao": " Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o (FUNAG), institu\u00edda pela lei 5.717 de 26 de outubro de 1971, \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica vinculada ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que tem como objetivos b\u00e1sicos:\r\n\r\n1. realizar e promover atividades culturais e pedag\u00f3gicas no campo das rela\u00e7\u00f5es internacionais e da hist\u00f3ria diplom\u00e1tica do Brasil;\r\n2. realizar e promover estudos e pesquisas sobre problemas atinentes \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais;\r\n3. divulgar a pol\u00edtica externa brasileira em seus aspectos gerais;\r\n4. contribuir para a forma\u00e7\u00e3o no Brasil de uma opini\u00e3o p\u00fablica sens\u00edvel aos problemas da conviv\u00eancia internacional;\r\n5. apoiar a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria diplom\u00e1tica do Brasil; e\r\n6. desenvolver outras atividades compat\u00edveis com suas finalidades e estatutos.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o - FUNAG",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o - FUNAG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b90cb97-8251-4399-99bb-6bc9ca3accce.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "299"
        }
    },
    {
        "id": "63004daf-cafd-4bc2-9b67-a43fdb636564",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4fcdfa85-8943-4df3-b9f9-3c9ca027a0f9.png",
        "titulo": "banco-central-do-brasil-bcb",
        "descricao": "O Banco Central do Brasil - BCB tem como miss\u00e3o institucional a estabilidade do poder de compra da moeda e a solidez do sistema financeiro. As infraestruturas do mercado financeiro desempenham um papel fundamental para o sistema financeiro e a economia de uma forma geral. Seu funcionamento adequado \u00e9 essencial para a estabilidade financeira e condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para salvaguardar os canais de transmiss\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria. Assim, cumpre ao BCB atuar no sentido de promover sua solidez, normal funcionamento e cont\u00ednuo aperfei\u00e7oamento.\r\n\r\nNesse sentido, qualquer infraestrutura de mercado financeiro no Brasil, para funcionar, est\u00e1 sujeito \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o e \u00e0 vigil\u00e2ncia do BCB, inclusive aqueles que liquidam opera\u00e7\u00f5es com t\u00edtulos, valores mobili\u00e1rios, moeda estrangeira e derivativos financeiros. Ainda cabe ao Banco Central do Brasil, seguindo diretrizes dadas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, o papel de regulador, juntamente com a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, nas suas respectivas esferas de compet\u00eancia.\r\n\r\nNa fun\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia cabe ao BCB assegurar que as infraestruturas e os arranjos de pagamentos operados no Brasil sejam administrados consistentemente com os objetivos de interesse p\u00fablico, mantendo a estabilidade financeira e reduzindo o risco sist\u00eamico.\r\n\r\nA partir de outubro de 2013, com a edi\u00e7\u00e3o da Lei 12.865, os arranjos e as institui\u00e7\u00f5es de pagamento passaram, tamb\u00e9m, a integrar o SPB. Como decorr\u00eancia do novo marco normativo os arranjos de pagamento, de que s\u00e3o exemplo aqueles baseados em cart\u00f5es de pagamento, estar\u00e3o sujeitos a procedimentos de vigil\u00e2ncia, an\u00e1logos \u00e0queles aplic\u00e1veis as IMF.\r\n\r\nCompete tamb\u00e9m ao BCB a defini\u00e7\u00e3o de quais s\u00e3o os sistemas de liquida\u00e7\u00e3o sistemicamente importantes.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, o BCB atua tamb\u00e9m como provedor de servi\u00e7os de liquida\u00e7\u00e3o e nesse papel ele opera o Sistema de Transfer\u00eancia de Reservas - STR e o Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e de Cust\u00f3dia - Selic, respectivamente um sistema de transfer\u00eancia de fundos e um sistema de liquida\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es com t\u00edtulos p\u00fablicos.\r\n\r\nComo operador do STR, sistema onde h\u00e1 a liquida\u00e7\u00e3o final de todas as obriga\u00e7\u00f5es financeiras no Brasil, o BCB deve executar as ordens de transfer\u00eancia de fundos, observar os requisitos, inclusive os de seguran\u00e7a, aplic\u00e1veis \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de recebimento e de emiss\u00e3o de mensagens de transfer\u00eancia de fundos, assegurar o cont\u00ednuo funcionamento do sistema, observando \u00edndice de disponibilidade m\u00ednimo de 99,8% (noventa e nove v\u00edrgula oito por cento), observar as disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis ao sigilo de dados, e prestar aos participantes tempestivamente informa\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento do sistema. O BCB pode, tamb\u00e9m, a seu crit\u00e9rio, suspender ou excluir participante que esteja colocando em risco o funcionamento do Sistema Financeiro Nacional - SFN ou do STR, ou operando em desacordo com o disposto no regulamento do STR ou nas demais normas que regulam o funcionamento do SFN.\r\n\r\nPara que haja liquidez e consequentemente um bom funcionamento do sistema de pagamentos no ambiente de liquida\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es em tempo real, o Banco Central do Brasil pode conceder cr\u00e9dito intradia \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras participantes do STR, na forma de opera\u00e7\u00f5es compromissadas com t\u00edtulos p\u00fablicos federais, sem custos financeiros.",
        "nome": "banco-central-do-brasil-bcb",
        "qtdConjuntoDeDados": "4020",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "banco-central-do-brasil-bcb",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4fcdfa85-8943-4df3-b9f9-3c9ca027a0f9.png",
        "quantidadeSeguidores": 43,
        "quantidadeConjuntoDados": 4020,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "89"
        }
    },
    {
        "id": "636df1ac-5024-44b0-a31d-7c0ce990e131",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/073cd081-bf85-4b9b-9779-73aadacb052e.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Amap\u00e1",
        "descricao": "A Universidade Federal do Amap\u00e1 (UNIFAP) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior localizada no estado do Amap\u00e1, Brasil. A UNIFAP \u00e9 conhecida por sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa, ensino e extens\u00e3o, abrangendo diversas \u00e1reas do conhecimento. Com uma infraestrutura moderna e corpo docente qualificado, a universidade oferece cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e atividades de extens\u00e3o que promovem o desenvolvimento acad\u00eamico, cultural e cient\u00edfico da regi\u00e3o amapaense e al\u00e9m. Tamb\u00e9m desempenha um papel crucial na forma\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados e na promo\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00e3o, contribuindo para o avan\u00e7o social e econ\u00f4mico da comunidade.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Amap\u00e1",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "AP",
        "organizationMunicipio": "Macap\u00e1",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Amap\u00e1",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/073cd081-bf85-4b9b-9779-73aadacb052e.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "http://www.unifap.br/",
            "Email": "adelia@unifap.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UNIFAP",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "1710",
            "Nome da autoridade": "Ad\u00e9lia Gomes Teixeira Bahia",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "AP",
            "Municipio": "Macap\u00e1",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "34.868.257/0001-81",
            "Email Autoridade": "adelia@unifap.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(96) 98104-5185"
        }
    },
    {
        "id": "637b53d0-a807-4742-8ab7-3813f0f860a9",
        "urlImagem": "https://www.gov.br/aeb/pt-br/media/logoaeb.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Espacial Brasileira - AEB",
        "descricao": "A Ag\u00eancia Espacial Brasileira (AEB), autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es (MCTI), \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel por formular, coordenar e executar a Pol\u00edtica Espacial Brasileira. Desde a sua cria\u00e7\u00e3o, em fevereiro de 1994, a Ag\u00eancia trabalha para empreender os esfor\u00e7os do governo brasileiro na promo\u00e7\u00e3o  da autonomia do setor espacial.",
        "nome": "Ag\u00eancia Espacial Brasileira - AEB",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Espacial Brasileira - AEB",
        "urlFoto": "https://www.gov.br/aeb/pt-br/media/logoaeb.png",
        "quantidadeSeguidores": 10,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "4243"
        }
    },
    {
        "id": "63ec8282-45bb-46a6-aab0-ce02945eaf1f",
        "urlImagem": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/10/Logo_Biblioteca-Nacional.jpg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional - FBN",
        "descricao": "A Biblioteca Nacional (BN) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica governamental de capta\u00e7\u00e3o, guarda, preserva\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o intelectual do Pa\u00eds. Com mais de 200 anos de hist\u00f3ria, \u00e9 a mais antiga institui\u00e7\u00e3o cultural brasileira.\r\n\r\nPossui um acervo de aproximadamente 9 milh\u00f5es de itens e, por isso, foi considerada pela UNESCO (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura) como uma das principais bibliotecas nacionais do mundo. Para garantir a manuten\u00e7\u00e3o desse imenso conjunto de obras, a BN possui laborat\u00f3rios de restaura\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de papel, oficina de encaderna\u00e7\u00e3o, centro de microfilmagem, fotografia e digitaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nO acervo da BN cresce constantemente a partir da lei do dep\u00f3sito legal \u2013 que assegura o registro e a guarda da produ\u00e7\u00e3o intelectual nacional, al\u00e9m de possibilitar o controle, a elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o da Bibliografia Brasileira corrente, bem como a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da l\u00edngua e da cultura nacionais \u2013, al\u00e9m de doa\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nA BN se caracteriza como uma biblioteca \u201cnacional\u201d por:\r\n\r\nser benefici\u00e1ria do instituto do Dep\u00f3sito Legal;\r\nelaborar e divulgar a bibliografia brasileira corrente, atrav\u00e9s dos Cat\u00e1logos online;\r\nser o centro nacional de permuta bibliogr\u00e1fica, com campo de a\u00e7\u00e3o internacional.\r\nO Portal Institucional da BN consolida informa\u00e7\u00f5es sobre a institui\u00e7\u00e3o, bem como seu acervo e servi\u00e7os, permitindo o acesso aos Cat\u00e1logos online, ao acervo da BNDigital e ao conjunto de servi\u00e7os disponibilizados via Internet.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional - FBN",
        "qtdConjuntoDeDados": "26",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional - FBN",
        "urlFoto": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/10/Logo_Biblioteca-Nacional.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 26,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "984"
        }
    },
    {
        "id": "65162d7e-c426-45cb-9b92-683ad4913114",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a882ad6f-a2b3-4ee1-a0fa-0993ec29378c.jpg",
        "titulo": "ministerio-da-previdencia-social",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social, \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, tem como \u00e1reas de compet\u00eancia os seguintes assuntos: I - previd\u00eancia; e II - previd\u00eancia complementar.",
        "nome": "ministerio-da-previdencia-social",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "ministerio-da-previdencia-social",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a882ad6f-a2b3-4ee1-a0fa-0993ec29378c.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/previdencia/pt-br",
            "Email": "agenda@mte.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MPS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308819",
            "Nome da autoridade": "Claudio Azevedo Costa",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.394.528/0001-92",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2021-5036"
        }
    },
    {
        "id": "6855be4c-a26a-47da-a7c6-50df16b6e544",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "Re\u00fasos de Dados Abertos",
        "descricao": "Aqui s\u00e3o apresentados re\u00fasos de dados abertos publicados por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos. S\u00e3o reunidos aplicativos, visualiza\u00e7\u00f5es e infogr\u00e1ficos produzidos com uso de dados abertos.",
        "nome": "Re\u00fasos de Dados Abertos",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Re\u00fasos de Dados Abertos",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 9,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "694a1442-f585-40dc-8cbd-72b557877b3d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bf34ecde-5292-4225-baf7-c8ef89217a74.png",
        "titulo": "Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - Cade",
        "descricao": "O Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - Cade \u00e9 uma autarquia federal, vinculada ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, com sede e foro no Distrito Federal, que exerce, em todo o Territ\u00f3rio nacional, as atribui\u00e7\u00f5es dadas pela Lei n\u00ba 12.529/2011.\r\n\r\nO Cade tem como miss\u00e3o zelar pela livre concorr\u00eancia no mercado, sendo a entidade respons\u00e1vel, no \u00e2mbito do Poder Executivo, n\u00e3o s\u00f3 por investigar e decidir, em \u00faltima inst\u00e2ncia, sobre a mat\u00e9ria concorrencial, como tamb\u00e9m fomentar e disseminar a cultura da livre concorr\u00eancia. ",
        "nome": "Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - Cade",
        "qtdConjuntoDeDados": "13",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - Cade",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bf34ecde-5292-4225-baf7-c8ef89217a74.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "322"
        }
    },
    {
        "id": "697c27c7-4bea-409a-a7a9-b6cac5fee360",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/880b9b7f-d2c1-400a-bcda-8a42bc239763.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes \u2014 Funarte \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, no \u00e2mbito do Governo Federal, pelo desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento \u00e0s artes visuais, \u00e0 m\u00fasica, ao teatro, \u00e0 dan\u00e7a e ao circo. Os principais objetivos da institui\u00e7\u00e3o, vinculada ao Minist\u00e9rio da Cultura, s\u00e3o o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de artistas, o desenvolvimento da pesquisa, a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e a forma\u00e7\u00e3o de p\u00fablico para as artes no Brasil.\r\n\r\nPara cumprir essa miss\u00e3o, a Funarte concede bolsas e pr\u00eamios, mant\u00e9m programas de circula\u00e7\u00e3o de artistas e bens culturais, promove oficinas, publica livros, recupera e disponibiliza acervos, prov\u00ea consultoria t\u00e9cnica e apoia eventos culturais em todos os estados brasileiros e no exterior. Al\u00e9m de manter espa\u00e7os culturais no Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Distrito Federal, a Funarte disponibiliza parte de seu acervo gratuitamente na internet.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/880b9b7f-d2c1-400a-bcda-8a42bc239763.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2330"
        }
    },
    {
        "id": "6cc195ed-0b9e-4a75-b948-8a26ef3c3fdc",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/55ab089b-a40a-460d-bea4-0995380b9496.jpg",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1 - IFCE",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1 (IFCE), cuja reitoria \u00e9 sediada em Fortaleza, institui\u00e7\u00e3o criada nos termos da Lei. N \u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, mediante a integra\u00e7\u00e3o do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Cear\u00e1 com as Escolas Agrot\u00e9cnicas Federais de Crato e de Iguatu, vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma autarquia de natureza jur\u00eddica, detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. Para efeito da incid\u00eancia das disposi\u00e7\u00f5es que regem a regula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e dos cursos de educa\u00e7\u00e3o superior, o IFCE \u00e9 equiparado \u00e0s universidades federais.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1 - IFCE",
        "qtdConjuntoDeDados": "12",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1 - IFCE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/55ab089b-a40a-460d-bea4-0995380b9496.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 12,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100911"
        }
    },
    {
        "id": "6d03a3d5-f6f2-4755-b26d-88b49ea57354",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5cab46ed-b8f1-4487-b85b-04718f41e68b.JPG",
        "titulo": "Projeto Assistencial Construir",
        "descricao": "A Institui\u00e7\u00e3o Projeto Construir \u00e9 uma ONG sem fins lucrativos que promove cursos capacitadores e atividades culturais para adolescentes e suas fam\u00edlias. Visa preencher uma lacuna ap\u00f3s a inf\u00e2ncia onde o adolescente fica vulner\u00e1vel ao descaminho, pois fam\u00edlias desestruturadas muitas vezes n\u00e3o tem como suprir suas v\u00e1rias necessidades.\r\nAtendemos adolescentes que desejam uma oportunidade de mudan\u00e7a e n\u00e3o tem subs\u00eddios ou apoio para tal feito. A institui\u00e7\u00e3o Projeto Construir visa: trabalhar no desenvolvimento da autonomia e do car\u00e1ter, motivar a exercer a cidadania, potencializar suas habilidades e apoiar a fam\u00edlia para superar seus problemas.  N\u00e3o h\u00e1 em Canoas um Projeto gratuito com a amplitude do Institui\u00e7\u00e3o Projeto Construir\r\nA Institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 firmada em tr\u00eas pilares: \r\na.                  Educacional;\r\nb.                  Profissionalizante;\r\nc.                   Princ\u00edpios e valores crist\u00e3os. \r\nPropomos desenvolver estrat\u00e9gias eficazes de interven\u00e7\u00e3o com os integrantes da  Institui\u00e7\u00e3o Projeto Construir gerando uma avalia\u00e7\u00e3o mais profunda acerca de suas caracter\u00edsticas, hist\u00f3ria de vida, valores, estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia e condi\u00e7\u00f5es de vida. Tal abordagem nos possibilita uma vis\u00e3o mais profunda acerca de suas realidades, permitindo auxiliar na supera\u00e7\u00e3o de sua vulnerabilidade. A relev\u00e2ncia da Institui\u00e7\u00e3o Projeto Construir \u00e9 ser uma m\u00e3o estendida ao adolescente que deseja crescer. Trabalhar valores que direcionem a vida visando desenvolver no adolescente em n\u00edvel educacional e profissional. Reafirmar a estrutura familiar saud\u00e1vel e a postura do adolescente diante das crises inerentes \u00e0 exist\u00eancia humana. Nossa miss\u00e3o \u00e9 Educar para a vida.",
        "nome": "Projeto Assistencial Construir",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "RS",
        "organizationMunicipio": "Canoas",
        "name": null,
        "displayName": "Projeto Assistencial Construir",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5cab46ed-b8f1-4487-b85b-04718f41e68b.JPG",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Canoas",
            "Site": "www.projetoconstruir.org.br",
            "Email": "projetoconstruirrs@gmail.com",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "N\u00e3o Governamental",
            "Sigla": "PAC",
            "Nome da autoridade": "Marisa de Melo Alecrim",
            "CNPJ": "19.392.710/0001-32",
            "Email Autoridade": "marisameloalecrim@gmail.com",
            "Telefone Autoridade": "(51) 99806-8066",
            "Estado": "RS"
        }
    },
    {
        "id": "6d346d1d-6a5f-4d06-8ec9-cd2e890842ef",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0892cac7-943f-4524-9123-5167d332db51.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o - HU-UFMA \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal que tem por finalidade englobar assist\u00eancia, ensino, pesquisa e extens\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade e afins. \u00c9 um hospital de ensino certificado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - MS de acordo com a Portaria Interministerial MEC/MS n\u00ba 1.000 de 15 de abril de 2004.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0892cac7-943f-4524-9123-5167d332db51.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "467"
        }
    },
    {
        "id": "6e79a7e1-fbbb-4e9e-8b21-552bcaa6e703",
        "urlImagem": "http://www.defesa.gov.br/arquivos/2014/mes05/Capa-teste-edit4.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Defesa - MD",
        "descricao": "Criado em 1999, para refor\u00e7ar a articula\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas e dar mais fluidez \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas do Estado, o Minist\u00e9rio tem sob sua responsabilidade uma vasta e diversificada gama de assuntos.\r\n\r\nUma de suas principais atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 o estabelecimento de pol\u00edticas ligadas \u00e0 defesa e \u00e0 seguran\u00e7a do pa\u00eds, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa (END), lan\u00e7ada em 2008 e atualizada em 2012.\r\n\r\nTamb\u00e9m fazem parte de seu escopo de atua\u00e7\u00e3o temas de grande alcance, como o Servi\u00e7o Militar, o or\u00e7amento de defesa, as opera\u00e7\u00f5es militares e a coopera\u00e7\u00e3o internacional em defesa, entre outros.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Defesa - MD",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Defesa - MD",
        "urlFoto": "http://www.defesa.gov.br/arquivos/2014/mes05/Capa-teste-edit4.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 13,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "41066"
        }
    },
    {
        "id": "6f9bfad9-ceca-4f6f-b49a-aeadbe31e96f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7390657e-7ab9-424d-80dc-240e0405241c.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano - IF-GOIANO",
        "descricao": "O IF Goiano \u00e9 uma autarquia federal criada pela Lei n\u00b0 11.892, de 28 de dezembro de 2008, mediante integra\u00e7\u00e3o de tr\u00eas autarquias: o Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Rio Verde, o Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Uruta\u00ed e a Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Ceres.\r\n\r\nPossui nove campi (Campos Belos, Ceres, Cristalina, Ipor\u00e1, Morrinhos, Posse, Rio Verde, Trindade e Uruta\u00ed), tr\u00eas campi avan\u00e7ados (Catal\u00e3o, Hidrol\u00e2ndia e Ipameri), um Polo de Inova\u00e7\u00e3o em Rio Verde e a Reitoria situada em Goi\u00e2nia-GO.\r\n\r\nO IF Goiano oferece educa\u00e7\u00e3o verticalizada p\u00fablica, gratuita e de qualidade, desde cursos de n\u00edvel t\u00e9cnico nas modalidades integrado, concomitante e subsequente, inclusive a dist\u00e2ncia; passando por cursos de n\u00edvel superior nas modalidades tecn\u00f3logo, licenciatura e bacharelado; e chegando a cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o Lato sensu e Stricto sensu, inclusive doutorado.\r\n\r\nAl\u00e9m das atividades de ensino descritas acima, o IF Goiano tamb\u00e9m realizada atividades de pesquisa e extens\u00e3o de forma integrada ao ensino, al\u00e9m das atividades administrativas necess\u00e1rias para manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das atividades fins.\r\n\r\n__DADOS ABERTOS__\r\n\r\nDados Abertos s\u00e3o dados que s\u00e3o livremente dispon\u00edveis para todos utilizarem e redistribu\u00edrem como desejarem, sem restri\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, patentes ou mecanismos de controle.\r\n\r\nO Portal de Dados Abertos do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano - IF Goiano \u00e9 uma ferramenta cujo objetivo principal \u00e9 disponibilizar para toda a comunidade dados e informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Institui\u00e7\u00e3o, possibilitando a concretiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o (regulamentado pela Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o P\u00fablica - Lei n\u00ba 12.527/2011) e o acompanhamento do funcionamento do Instituto.\r\n\r\nCom o objetivo de orientar, organizar, padronizar e publicizar a abertura dos dados no \u00e2mbito do IF Goiano, foi elaborado e aprovado pelo Conselho Superior, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 092/2018 de 26/10/18, o Plano de Dados Abertos (PDA) do IF Goiano.\r\n",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano - IF-GOIANO",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano - IF-GOIANO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7390657e-7ab9-424d-80dc-240e0405241c.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100913"
        }
    },
    {
        "id": "6fddb467-7b6c-4691-9ec1-2fb35229bf56",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4d0cf896-219f-40dc-aff8-c07639332341.png",
        "titulo": "Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI",
        "descricao": "Criado em 1970, o Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Economia, respons\u00e1vel pelo aperfei\u00e7oamento, dissemina\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do sistema brasileiro de concess\u00e3o e garantia de direitos de propriedade intelectual para a ind\u00fastria.\r\n\r\nEntre os servi\u00e7os do INPI, est\u00e3o os registros de marcas, desenhos industriais, indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, programas de computador e topografias de circuitos, as concess\u00f5es de patentes e as averba\u00e7\u00f5es de contratos de franquia e das distintas modalidades de transfer\u00eancia de tecnologia. Na economia do conhecimento, estes direitos se transformam em diferenciais competitivos, estimulando o surgimento constante de novas identidades e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.\r\n\r\nO INPI conta com uma nova estrutura regimental, que foi estabelecida pelo Decreto n\u00ba 8.854, de 22 de setembro de 2016.",
        "nome": "Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI",
        "qtdConjuntoDeDados": "1386",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4d0cf896-219f-40dc-aff8-c07639332341.png",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 1386,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "382"
        }
    },
    {
        "id": "7120cde5-9af9-42bf-87c4-e41aae7016a6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/741ab075-43e1-4819-9905-2754510dd089.png",
        "titulo": "Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - ENAP",
        "descricao": "A Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - Enap, funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica vinculada ao Minist\u00e9rio da Economia (ME), \u00e9 uma Escola de Governo que tem como miss\u00e3o desenvolver compet\u00eancias de servidores para aumentar a capacidade de governo na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Para tanto, atua, desde 1986, na oferta de cursos e programas de desenvolvimento t\u00e9cnico e gerencial, forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de carreiras e especializa\u00e7\u00e3o (p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu), nas modalidades presencial, a dist\u00e2ncia e mista, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre gest\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n\r\nEnquanto Escola de Governo sua finalidade alia a voca\u00e7\u00e3o para a a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e a transforma\u00e7\u00e3o dos setores do Estado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de conhecimento te\u00f3rico e de pesquisa. A miss\u00e3o da Enap \u00e9 coerente com a no\u00e7\u00e3o mais corrente de Escola de Governo, associada \u00e0 ideia de forma\u00e7\u00e3o de quadros permanentes para o Estado e de desenvolvimento de l\u00edderes e dirigentes p\u00fablicos em temas e programas considerados estrat\u00e9gicos para a melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica, por meio de m\u00e9todos educacionais que valorizam o ensino te\u00f3rico-aplicado. Aborda o campo da gest\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas em sentido amplo e atende a servidores provenientes de todas as \u00e1reas do governo.\r\n\r\nA Enap tamb\u00e9m disp\u00f5e de in\u00fameras atividades de coopera\u00e7\u00e3o internacional, que se caracterizam pela articula\u00e7\u00e3o com seus projetos estrat\u00e9gicos e pelo interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas. Desse modo, a Escola mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o transformadora com a comunidade internacional, contribuindo com as experi\u00eancias brasileiras em gest\u00e3o p\u00fablica e trazendo inova\u00e7\u00f5es e boas pr\u00e1ticas que podem contribuir para a melhoria da Enap, enquanto Escola de Governo, e para a transforma\u00e7\u00e3o da realidade brasileira.",
        "nome": "Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - ENAP",
        "qtdConjuntoDeDados": "35",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - ENAP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/741ab075-43e1-4819-9905-2754510dd089.png",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 34,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "956"
        }
    },
    {
        "id": "724c43dc-cfaf-420f-871e-105fe7bd26af",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/87071c95-7ad1-401e-97b5-f4a6806f7797.PNG",
        "titulo": "Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo - CAU/SP",
        "descricao": "O Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil \u2013 CAU/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal \u2013 CAU/UF foram criados com a Lei n\u00ba 12.378 de 31 de dezembro de 2010, que regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo no pa\u00eds. Uma conquista hist\u00f3rica para a categoria, que significa maior autonomia e representatividade para a profiss\u00e3o. \r\n\r\nAutarquias dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, o CAU possui a fun\u00e7\u00e3o de \u201corientar, disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de arquitetura e urbanismo, zelar pela fiel observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de \u00e9tica e disciplina da classe em todo o territ\u00f3rio nacional, bem como pugnar pelo aperfei\u00e7oamento do exerc\u00edcio da arquitetura e urbanismo\u201d (\u00a7 1\u00ba do Art. 24\u00ba da Lei 12.378/2010).",
        "nome": "Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo - CAU/SP",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "S\u00e3o Paulo",
        "name": null,
        "displayName": "Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo - CAU/SP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/87071c95-7ad1-401e-97b5-f4a6806f7797.PNG",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.causp.gov.br",
            "Email": "gadm@causp.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CAU-SP",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "926.507",
            "Nome da autoridade": "Alexandre Piero",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "SP",
            "Municipio": "S\u00e3o Paulo",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "15.131.560/0001-52",
            "Email Autoridade": "alexandre.piero@causp.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(11) 98783-7337"
        }
    },
    {
        "id": "729e2446-e5a9-4ecf-a2d4-ac08235f55fc",
        "urlImagem": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/11/logo-aneel.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL",
        "descricao": "A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), autarquia em regime especial vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, foi criada para regular o setor el\u00e9trico brasileiro, por meio da Lei n\u00ba 9.427/1996 e do Decreto n\u00ba 2.335/1997.\r\n\r\nA ANEEL iniciou suas atividades em dezembro de 1997, tendo como principais atribui\u00e7\u00f5es:\r\n\r\n* Regular a gera\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o), transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica;\r\n\r\n* Fiscalizar, diretamente ou mediante conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os estaduais, as concess\u00f5es, as permiss\u00f5es e os servi\u00e7os de energia el\u00e9trica;\r\n\r\n* Implementar as pol\u00edticas e diretrizes do governo federal relativas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica e ao aproveitamento dos potenciais hidr\u00e1ulicos;\r\n\r\n* Estabelecer tarifas;\r\n\r\n* Dirimir as diverg\u00eancias, na esfera administrativa, entre os agentes e entre esses agentes e os consumidores, e\r\n\r\n* Promover as atividades de outorgas de concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o de empreendimentos e servi\u00e7os de energia el\u00e9trica, por delega\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\n",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL",
        "qtdConjuntoDeDados": "65",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL",
        "urlFoto": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/11/logo-aneel.png",
        "quantidadeSeguidores": 22,
        "quantidadeConjuntoDados": 61,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "21089"
        }
    },
    {
        "id": "735b22bb-3196-4b0f-b21d-886bfa5898e3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/65e65120-c618-466c-994c-a3d839b5292e.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Par\u00e1",
        "descricao": "A Universidade Federal do Par\u00e1 \u2013 UFPA \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o federal de ensino superior vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 MEC. Possui autonomia did\u00e1tico cient\u00edfica, disciplinar, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, caracterizando-se como universidade multicampi, com atua\u00e7\u00e3o no estado do Par\u00e1, nas mesorregi\u00f5es do Maraj\u00f3, Metropolitana de Bel\u00e9m, nordeste paraense e nas microrregi\u00f5es de Altamira e de Tucuru\u00ed. Sua sede (e foro legal) \u00e9 na cidade de Bel\u00e9m, mas est\u00e1 presente em v\u00e1rios munic\u00edpios paraenses, por meio de cursos presenciais, a dist\u00e2ncia e do Plano Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores (Parfor).",
        "nome": "Universidade Federal do Par\u00e1",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "PA",
        "organizationMunicipio": "Bel\u00e9m",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Par\u00e1",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/65e65120-c618-466c-994c-a3d839b5292e.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://portal.ufpa.br",
            "Email": "reitor@ufpa.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFPA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "415",
            "Nome da autoridade": "Iraneide Evangelista Rocha",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Estado": "PA",
            "Municipio": "Bel\u00e9m",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "34.621.748/0001-23",
            "Email Autoridade": "iraneide@ufpa.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(91) 3201-7579"
        }
    },
    {
        "id": "746361da-3d2d-48db-9f97-5a5631ddfe1b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7e13b553-dc14-4be7-90c0-7406ca6993fc.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal da Grande Dourados - HU-UFGD",
        "descricao": "A implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal da Grande Dourados (HU-UFGD) se deram no ano de 2003, quando foi denominado \u201cSanta Casa de Dourados\u201d. A institui\u00e7\u00e3o era mantida, inicialmente, pela Sociedade Douradense de Benefic\u00eancia (Sodoben). Em 2004, a Santa Casa de Dourados tornou-se o \u201cHospital Universit\u00e1rio de Dourados\u201d, que passou a ser administrado pela Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade, sob a responsabilidade da Prefeitura Municipal de Dourados, conforme compromissos firmados com a sua mantenedora anterior, a Sodoben.\r\n\r\nPor meio da Lei Municipal N\u00ba 3.118, de 2008, o Poder Executivo Municipal autorizou a doa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea \u00e0 UFGD, que poderia usar suas edifica\u00e7\u00f5es para atendimento hospitalar via Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e para atividades de hospital-escola. Tendo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) dado o sinal verde para o recebimento da doa\u00e7\u00e3o, o Conselho Universit\u00e1rio da UFGD aprovou a cria\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o Suplementar \u201cHospital Universit\u00e1rio\u201d, que passou a fazer parte da estrutura administrativa da Universidade. Assim, a UFGD passou a administrar o HU-UFGD a partir de 1\u00ba de janeiro de 2009. Dessa forma, o Hospital passou a ser vinculado aos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o, e \u00e9 mantido com recursos dos governos Federal, Estadual e Municipal.\r\n\r\nEm 26 de setembro de 2013, por meio do Contrato n\u00ba 03/2013, o HU-UFGD aderiu \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), vinculada ao MEC, criada em 2011 com a finalidade espec\u00edfica de gerir os Hospitais Universit\u00e1rios Federais. O novo modelo de gest\u00e3o representou significativo aporte de recursos humanos e implementa\u00e7\u00e3o de melhoras estruturais no HU-UFGD.\r\n\r\nAo atingir os objetivos evidenciados em seu planejamento, o HU-UFGD vem se consolidando como polo estrat\u00e9gico em Mato Grosso do Sul, no que tange \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e tecnologia na \u00e1rea da sa\u00fade. Ao mesmo tempo, constitui-se como refer\u00eancia na assist\u00eancia p\u00fablica \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em 33 munic\u00edpios da regi\u00e3o da Grande Dourados, incluindo a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e de fronteira (Paraguai).",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal da Grande Dourados - HU-UFGD",
        "qtdConjuntoDeDados": "48",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MS",
        "organizationMunicipio": "Dourados",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal da Grande Dourados - HU-UFGD",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7e13b553-dc14-4be7-90c0-7406ca6993fc.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 48,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-centro-oeste/hu-ufgd",
            "Email": "ouv.hu-ufgd@ebserh.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "HU-UFGD/Ebserh",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "201458",
            "Nome da autoridade": "Edm\u00e9ia Barrios de Azambuja Gon\u00e7alves",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "MS",
            "Municipio": "Dourados",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "15.126.437/0009-09",
            "Email Autoridade": "edmeia.goncalves@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(67) 3410-3001"
        }
    },
    {
        "id": "75027cc5-f9b9-4851-b858-cdf4173aef58",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/540ee9fd-75bb-4993-82e7-e38d485ab81e.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF\t",
        "descricao": "\u00c0 Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com sede na cidade de Petrolina, Estado de Pernambuco, ter\u00e1 por objetivo ministrar ensino superior, desenvolver pesquisa nas diversas \u00e1reas do conhecimento e promover a extens\u00e3o universit\u00e1ria, caracterizando sua inser\u00e7\u00e3o regional mediante atua\u00e7\u00e3o multicampi no Polo Petrolina/Pernambuco e Juazeiro/Bahia, nos termos da Lei Complementar n\u00ba 113, de 19 de setembro de 2001.\r\n",
        "nome": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF\t",
        "qtdConjuntoDeDados": "35",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF\t",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/540ee9fd-75bb-4993-82e7-e38d485ab81e.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 35,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "69624"
        }
    },
    {
        "id": "7618889e-ce50-4be1-a155-5618bf2d202d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/26391852-2d14-44c2-8959-3a93f3fa42d4.jpg",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio de Lagarto - HUL-UFS",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio de Lagarto est\u00e1 inserido no processo de expans\u00e3o e interioriza\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Sergipe (UFS) para atender as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de Lagarto e regi\u00e3o. E tamb\u00e9m para funcionar como espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o, ensino e pesquisa. Nesse aspecto, sendo incorporado \u00e0 universidade para atender as demandas de forma\u00e7\u00e3o dos alunos do Campus Universit\u00e1rio de Lagarto, que conta com os cursos de Medicina, Odontologia, Enfermagem, Fisioterapia, Farm\u00e1cia, Fonoaudiologia, Nutri\u00e7\u00e3o e Terapia Ocupacional.\r\nEm parceria com as universidades, a estatal tem avan\u00e7ado no aperfei\u00e7oamento dos servi\u00e7os de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sempre vinculando o atendimento \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do ensino e da pesquisa nas unidades filiadas.\r\n\r\nO HUL-UFS atende ao contingente populacional da regi\u00e3o Centro-Sul do Estado, dos seis munic\u00edpios que integram a Regi\u00e3o de Sa\u00fade de Lagarto (Lagarto, Sim\u00e3o Dias, Salgado, Riach\u00e3o do Dantas, Po\u00e7o Verde e Tobias Barreto), com uma popula\u00e7\u00e3o estimada em cerca de 255 mil habitantes - al\u00e9m de cidades de outras regionais e da Bahia que fazem divisa com Sergipe como Paripiranga, Adustina, F\u00e1tima e Nova Soure.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio de Lagarto - HUL-UFS",
        "qtdConjuntoDeDados": "17",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio de Lagarto - HUL-UFS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/26391852-2d14-44c2-8959-3a93f3fa42d4.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 17,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "278069"
        }
    },
    {
        "id": "77073e00-c543-48d6-8c34-2e942377a165",
        "urlImagem": "http://ufpi.br/images/imagensNoticias/BRASAO%20DA%20UFPI%20RECORTADO.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Piau\u00ed - UFPI",
        "descricao": "A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o federal de Ensino Superior sediada na cidade de Teresina - Estado do Piau\u00ed e com campi nas cidades de Parna\u00edba, Picos, Floriano e Bom Jesus. A Institui\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida pela Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Piau\u00ed - FUFPI (criada pela Lei n\u00ba 5.528, de 12/11/1968) e \u00e9 financiada com recursos do Governo Federal.\r\n\r\nA UFPI foi instalada em 01 de mar\u00e7o de 1971 a partir da fus\u00e3o de algumas faculdades isoladas que existiam no Estado - Faculdade de Direito, Faculdade Cat\u00f3lica de Filosofia, Faculdade de Odontologia, Faculdade de Administra\u00e7\u00e3o (Parna\u00edba) e Faculdade de Medicina.\r\n\r\n**Miss\u00e3o**\r\n\r\n\"Propiciar a elabora\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento filos\u00f3fico, cient\u00edfico, art\u00edstico e tecnol\u00f3gico adequado ao saber contempor\u00e2neo e \u00e0 realidade social, formando recursos que contribuam para o desenvolvimento econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social e cultural local, regional e nacional\" (PDI- 2010/2014).\r\n\r\n**Objetivos e fun\u00e7\u00f5es**\r\n\r\nA universidade tem como objetivo cultivar o saber em todos os campos do conhecimento puro e aplicado. Compete \u00e0 UFPI, de acordo com o cap\u00edtulo I do seu estatuto:\r\n\r\na) estimular a cria\u00e7\u00e3o cultural e o desenvolvimento do esp\u00edrito cientifica e do pensamento reflexivo;\r\n\r\nb) formar diplomados nas diferentes \u00e1reas do conhecimento, aptos para inser\u00e7\u00e3o em setores profissionais e para a participa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da sociedade brasileira, e colaborar na sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua;\r\n\r\nc) incentivar o trabalho de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, visando o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia e da cria\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura, e, desse modo, desenvolver o entendimento e do meio em que vive;\r\n\r\nd) promover a divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos culturais, cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que constituem patrim\u00f4nio da humanidade e comunicar o saber atrav\u00e9s do ensino, de publica\u00e7\u00e3o ou de outras formas de comunica\u00e7\u00e3o;\r\n\r\ne) suscitar o desejo permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional e possibilitar a correspondente concretiza\u00e7\u00e3o, integrando os conhecimentos que v\u00e3o sendo adquiridos numa estrutura intelectual sistematizadora do conhecimento de cada gera\u00e7\u00e3o;\r\n\r\nf) estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade;\r\n\r\ng) promover extens\u00e3o, aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 difus\u00e3o das conquistas e benef\u00edcios resultantes da cria\u00e7\u00e3o cultural e da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica geradas na institui\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Universidade Federal do Piau\u00ed - UFPI",
        "qtdConjuntoDeDados": "29",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Piau\u00ed - UFPI",
        "urlFoto": "http://ufpi.br/images/imagensNoticias/BRASAO%20DA%20UFPI%20RECORTADO.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 29,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "468"
        }
    },
    {
        "id": "7725e286-8b89-43cc-85d7-8019e390c2c3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1ffe50f0-d3b5-48c0-9362-02593b26b0dd.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia - IFRO",
        "descricao": "## Breve Hist\u00f3rico da IES\r\n\r\nO Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia - IFRO, autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, foi criado atrav\u00e9s da Lei N\u00ba. 11.892, de 29 de dezembro de 2008. A referida lei reorganizou a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica composta pelas Escolas T\u00e9cnicas, Agrot\u00e9cnicas e CEFET\u2019s, transformando-os em Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\n\r\nO IFRO \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica atuando tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior, na pesquisa e no desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os em estreita articula\u00e7\u00e3o com a sociedade.\r\n\r\nTerritorialmente, o Instituto Federal de Rond\u00f4nia est\u00e1 presente em v\u00e1rios munic\u00edpios do estado, ofertando Educa\u00e7\u00e3o presencial em 08 (oito) campus presenciais e Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia, al\u00e9m dos 25 p\u00f3los j\u00e1 atendidos, o IFRO formalizou termo de coopera\u00e7\u00e3o com o Governo do Estado para o atendimento de mais 176 polos de EaD.\r\n\r\n## \u00c1reas de Atua\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica\r\n\r\nNo campo do Ensino, o IFRO atua na oferta de educa\u00e7\u00e3o presencial e a Dist\u00e2ncia (EaD). No ensino b\u00e1sico, oferta cursos t\u00e9cnicos profissionalizantes, integrados ao ensino m\u00e9dio e cursos subsequentes a este; no Ensino Superior atua na oferta de cursos presenciais de gradua\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas tecnol\u00f3gicas, licenciaturas e bacharelado; atua tamb\u00e9m, na oferta de cursos de Especializa\u00e7\u00e3o Lato Sensu, presencial.\r\n\r\nNa modalidade EaD, o IFRO destaca-se na oferta de cursos de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada, cursos t\u00e9cnicos profissionalizantes e cursos de Especializa\u00e7\u00e3o Lato Sensu.\r\n\r\nNa busca de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o IFRO promove pesquisas b\u00e1sicas e aplicadas e apresenta seus resultados em congressos e eventos do g\u00eanero, bem como os publica em peri\u00f3dicos e revistas, especialmente em meio eletr\u00f4nico.\r\n\r\nNa extens\u00e3o em conformidade com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica e em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais, o Instituto atua fortemente na oferta de cursos do cat\u00e1logo Nacional de Cursos da Rede E-TEC, considerando as potencialidades dos Arranjos Produtivos Locais, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s localidades afastadas dos centros urbanos.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia - IFRO",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia - IFRO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1ffe50f0-d3b5-48c0-9362-02593b26b0dd.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100907"
        }
    },
    {
        "id": "79211437-f6fc-4659-93eb-74afeaa35f4b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/462a91c0-9689-4a6e-be0c-2346a9558dee.jpg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, criada pelo Decreto n\u00ba 66.624, de 22 de maio de 1970, dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com sede na cidade do Rio de Janeiro, com prazo de dura\u00e7\u00e3o indeterminado, tem por finalidade desenvolver atividades no campo da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, devendo, em especial:\r\n\r\nI - participar da formula\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, da Pol\u00edtica Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia e da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, as duas \u00faltimas na \u00e1rea da sa\u00fade;\r\n\r\nII - promover e realizar pesquisas b\u00e1sicas e aplicadas para as finalidades a que se refere o caput, assim como propor crit\u00e9rios e mecanismos para o desenvolvimento das atividades de pesquisa e tecnologia para a sa\u00fade;\r\n\r\nIII - formar e capacitar recursos humanos para a sa\u00fade e ci\u00eancia e tecnologia;\r\n\r\nIV - desenvolver tecnologias de produ\u00e7\u00e3o, produtos e processos e outras tecnologias de interesse para a sa\u00fade;\r\n\r\nV - desenvolver atividades de refer\u00eancia para a vigil\u00e2ncia e o controle da qualidade em sa\u00fade;\r\n\r\nVI - fabricar produtos biol\u00f3gicos, profil\u00e1ticos, medicamentos, f\u00e1rmacos e outros produtos de interesse para a sa\u00fade;\r\n\r\nVIl - desenvolver atividades assistenciais de refer\u00eancia, em apoio ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e aos projetos de pesquisa;\r\n\r\nVIII - desenvolver atividades de produ\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e armazenamento, an\u00e1lise e difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, Ci\u00eancia e Tecnologia;\r\n\r\nIX - desenvolver atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no campo da sa\u00fade, ci\u00eancia e tecnologia;\r\n\r\nX - preservar, valorizar e divulgar o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural e cient\u00edfico da FIOCRUZ e contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da sa\u00fade e das ci\u00eancias biom\u00e9dicas; e\r\n\r\nXI - promover atividades de pesquisa, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica voltada para preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da biodiversidade.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz",
        "qtdConjuntoDeDados": "8",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RJ",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/462a91c0-9689-4a6e-be0c-2346a9558dee.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 7,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://portal.fiocruz.br/",
            "Email": "ugi@fiocruz.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "FIOCRUZ",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "315",
            "Nome da autoridade": "Mario Santos Moreira/Simone A. Borges Oliveira",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "5b283f30-ced3-4ccc-b44a-406e8a92e1ad",
            "Estado": "RJ",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - MS",
            "CNPJ": "33.781.055/0001-35",
            "Email Autoridade": "ugi@fiocruz.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 97981-2728"
        }
    },
    {
        "id": "797fa8c8-9703-46be-aaad-ab72fd0c820a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8ab33ef4-214e-4647-b360-87ec6fbad7b2.gif",
        "titulo": "Imprensa Nacional - IN",
        "descricao": "## Imprensa Nacional\r\n\r\nA Imprensa Nacional \u00e9 \u00f3rg\u00e3o integrante da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e \u00e0 ela compete (BRASIL, 2019):\r\n\r\n* Publicar, preservar e divulgar os atos oficiais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal\r\n\r\n* Coordenar e executar as atividades relacionadas ao Museu e \u00e0 Biblioteca da Imprensa Nacional mediante pr\u00e9via\r\n\r\n* Executar, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado, trabalhos gr\u00e1ficos destinados a \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal \r\n\r\nNo cumprimento de suas compet\u00eancias, a Imprensa Nacional tutela o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU), documento onde se publicam os atos oficiais do Estado Brasileiro desde 1862. \r\nDesde dezembro de 2017, o DOU deixou de ser publicado em papel e passou a ser publicado apenas em formato eletr\u00f4nico no portal da Imprensa Nacional (www.in.gov.br), nos formatos Hyper Text Markup Language (HTML), Portable Documento File (PDF), o qual \u00e9 certificado digitalmente, e eXtensible Marckup Language (XML), no portal de dados abertos do governo federal. \r\nO Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, \u00e9 editado pela Imprensa Nacional o DOU em conformidade com o Decreto n\u00ba 9.215, de 29 de novembro de 2017 (BRASIL, 2017), regulamentado pela Portaria IN n\u00ba 283, de 2 de outubro de 2018 (BRASIL, 2018). O DOU \u00e9 organizado em tr\u00eas se\u00e7\u00f5es, a saber: Se\u00e7\u00e3o 1: atos normativos; Se\u00e7\u00e3o 2: Atos de pessoal; e Se\u00e7\u00e3o 3: contratos, editais e avisos. \r\n\r\n\r\n## Refer\u00eancias:\r\n\r\n* BRASIL, Decreto n\u00ba 9.982, de 20 de agosto de 2019, Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o 161, Se\u00e7\u00e3o 1, P\u00e1gina 18, 2019.\r\n* BRASIL, Decreto n\u00ba 9.215, de 29 de novembro de 2017, Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o 229, Se\u00e7\u00e3o 1, P\u00e1gina 51, 2017.\r\n* BRASIL, Portaria n\u00ba 283, de 02 de outubro de 2018, Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o 191, Se\u00e7\u00e3o 1, P\u00e1ginas 2-4, 2018.",
        "nome": "Imprensa Nacional - IN",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Imprensa Nacional - IN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8ab33ef4-214e-4647-b360-87ec6fbad7b2.gif",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "332",
            "vcge": "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicacoes-oficiais"
        }
    },
    {
        "id": "79c34eca-673b-4b69-b633-ddd0ad3249fb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/44eeea9b-e0ed-429a-a581-923e8f7086de.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento, \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, tem como \u00e1rea de compet\u00eancia os seguintes assuntos:\r\n\r\nI - elabora\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios para o planejamento e a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de longo prazo destinadas ao desenvolvimento nacional;\r\n\r\nII - avalia\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos das pol\u00edticas e dos programas do governo federal e elabora\u00e7\u00e3o de estudos especiais para a reformula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas;\r\nIII - elabora\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas para acompanhamento da conjuntura socioecon\u00f4mica e gest\u00e3o dos sistemas cartogr\u00e1ficos e estat\u00edsticos nacionais;\r\nIV - elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do plano plurianual de investimentos e dos or\u00e7amentos anuais;\r\nV - viabiliza\u00e7\u00e3o de novas fontes de recursos para os planos de governo; e\r\nVI - formula\u00e7\u00e3o de diretrizes, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de financiamentos externos de projetos p\u00fablicos com organismos multilaterais e ag\u00eancias governamentais.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento",
        "qtdConjuntoDeDados": "16",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/44eeea9b-e0ed-429a-a581-923e8f7086de.png",
        "quantidadeSeguidores": 9,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "gov.br/planejamento",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MPO",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308804",
            "Nome da autoridade": "Patr\u00edcia Alvares De Azevedo Oliveira",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "49.203.278/0001-55",
            "Email Autoridade": "patricia.oliveira@planejamento.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2020-5113"
        }
    },
    {
        "id": "7a77a30d-e998-429c-819c-67ea3916c442",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/63107ad3-372b-4501-823d-3e099e5173fe.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia - UFRB",
        "descricao": "A Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia (UFRB) \u00e9 uma Autarquia, criada pela [Lei 11.151 de 29 de julho de 2005](https://ufrb.edu.br/portal/images/legislacao/lei_ufrb.pdf), por desmembramento da Escola de Agronomia da Universidade Federal da Bahia, com sede e foro na cidade de Cruz das Almas e unidades instaladas nos munic\u00edpios de Amargosa, Cachoeira, Feira de Santana, Santo Amaro e Santo Ant\u00f4nio de Jesus. Possui autonomia administrativa, patrimonial, financeira e did\u00e1tico-pedag\u00f3gica.\r\n\r\nA UFRB \u00e9 constitu\u00edda em um modelo multicampi que tem como objetivo principal explorar o potencial socioambiental de cada espa\u00e7o do Rec\u00f4ncavo, bem como servir de polo integrador, tendo como base de sustenta\u00e7\u00e3o os seguintes princ\u00edpios:\r\n\r\n* Coopera\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento socioecon\u00f4mico, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, cultural e art\u00edstico do Estado e do Pa\u00eds e compromisso com o desenvolvimento regional;\r\n* Cria\u00e7\u00e3o de marcos de reconhecimento social, oriundos dos servi\u00e7os especiais prestados no atendimento da popula\u00e7\u00e3o;\r\n* Gest\u00e3o participativa;\r\n* Uso de novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o;\r\n* Equidade nas rela\u00e7\u00f5es entre os campi;\r\n* Desenvolvimento de um ambiente capaz de viabilizar a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia;\r\n* Processo de avalia\u00e7\u00e3o institucional permanente;\r\n* Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas de inclus\u00e3o social.\r\n",
        "nome": "Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia - UFRB",
        "qtdConjuntoDeDados": "18",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia - UFRB",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/63107ad3-372b-4501-823d-3e099e5173fe.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 18,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "84710"
        }
    },
    {
        "id": "7df15f4a-a9ee-4fae-81df-bd4f3a0bb724",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/86fc5cc4-9f9d-461b-a924-e1598f152e59.jpg",
        "titulo": "Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (Unilab)",
        "descricao": "Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira",
        "nome": "Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (Unilab)",
        "qtdConjuntoDeDados": "52",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (Unilab)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/86fc5cc4-9f9d-461b-a924-e1598f152e59.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 52,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "109912"
        }
    },
    {
        "id": "7e70b268-dd67-4cbd-bfba-c27206f1602b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2db53bc5-94d3-4137-9d8a-aafb2fba4071.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres",
        "descricao": "Criada pela Lei n\u00ba 10.233, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres \u00e9 uma autarquia sob regime especial, que tem sede e foro no Distrito Federal, e est\u00e1 presente em todo o territ\u00f3rio nacional por meio da ANTT nos Estados e Postos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nTem por finalidade regular, supervisionar e fiscalizar as atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e de explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura de transportes, exercidas por terceiros, visando garantir a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e bens, harmonizar os interesses dos usu\u00e1rios com os das empresas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias, autorizadas e arrendat\u00e1rias, e de entidades delegadas, preservado o interesse p\u00fablico, arbitrar conflitos de interesses e impedir situa\u00e7\u00f5es que configurem competi\u00e7\u00e3o imperfeita ou infra\u00e7\u00e3o contra a ordem econ\u00f4mica.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres",
        "qtdConjuntoDeDados": "80",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2db53bc5-94d3-4137-9d8a-aafb2fba4071.png",
        "quantidadeSeguidores": 10,
        "quantidadeConjuntoDados": 80,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/antt/pt-br",
            "Email": "ouvidoria@antt.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANTT",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "54793",
            "Nome da autoridade": "Robson Crepaldi",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "02840def-849e-4bbd-ac98-bfebeecd303d",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Infraestrutura",
            "CNPJ": "04.898.488/0001-77",
            "Email Autoridade": "robson.crepaldi@antt.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3410-1401"
        }
    },
    {
        "id": "7ed8e3d7-057c-48b5-b5df-cfed33681de6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/11ab9906-37b4-4188-9529-d57e013196f0.jpeg",
        "titulo": "Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC ",
        "descricao": "A [Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (Previc)] (www.previc.gov.br) \u00e9 uma entidade governamental aut\u00f4noma constitu\u00edda sob a forma de autarquia especial vinculada ao Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social, institu\u00edda em 2009 (Lei n\u00ba 12.154/09), com a finalidade de fiscalizar e supervisionar as entidades fechadas de previd\u00eancia complementar e de executar pol\u00edticas para o regime de previd\u00eancia complementar.\r\n\r\nA Previc, de acordo com o Decreto n\u00ba 7.075 de 2010, \u00e9 dirigida por uma Diretoria Colegiada, composta pelo Diretor Superintendente (Disup) e quatro diretorias:\r\n\r\n     * Diretoria de An\u00e1lise T\u00e9cnica (Ditec);\r\n     * Diretoria de Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Difis);\r\n     * Diretoria de Assuntos Atuariais, Cont\u00e1beis e Econ\u00f4micos (Diace); e\r\n     * Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o (Dirad).",
        "nome": "Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC ",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/11ab9906-37b4-4188-9529-d57e013196f0.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 8,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "235"
        }
    },
    {
        "id": "800a04d7-ca7c-49b3-940f-e83327724b3e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2f58524a-a3ef-4584-add0-2baa1a41554c.jpg",
        "titulo": "Pol\u00edcia Federal",
        "descricao": "A Pol\u00edcia Federal do Brasil (PF), ou Departamento de Pol\u00edcia Federal (DPF), \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o policial brasileira, subordinada ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, que, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, exerce com exclusividade as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o. Atua tamb\u00e9m na seguran\u00e7a p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas, bem como dos bens e interesses da Uni\u00e3o, exercendo atividades de pol\u00edcia mar\u00edtima, aeroportu\u00e1ria e de fronteiras, repress\u00e3o ao tr\u00e1fico de entorpecentes, contrabando e descaminho. A sede fica situada em Bras\u00edlia, no Distrito Federal, havendo unidades descentralizadas (superintend\u00eancias regionais) em todas as capitais dos estados da federa\u00e7\u00e3o, bem como delegacias e postos avan\u00e7ados em diversas cidades do pa\u00eds.\r\n",
        "nome": "Pol\u00edcia Federal",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Pol\u00edcia Federal",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2f58524a-a3ef-4584-add0-2baa1a41554c.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 40,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "324"
        }
    },
    {
        "id": "8060ed7a-0a2b-4759-9041-e5d889d757b2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c6e418cd-8e51-4fc0-9b58-94c5f16801da.png",
        "titulo": "Instituto Federal do Piau\u00ed - IFPI",
        "descricao": "O Instituto Federal do Piau\u00ed \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multicampi e descentralizada, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.\r\n\r\nCriada nos termos da Lei N. 11.892, de 29 de dezembro de 2008, a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, possui natureza jur\u00eddica de autarquia, sendo detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar.",
        "nome": "Instituto Federal do Piau\u00ed - IFPI",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal do Piau\u00ed - IFPI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c6e418cd-8e51-4fc0-9b58-94c5f16801da.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "434"
        }
    },
    {
        "id": "809aaf5f-a1d3-42bc-b7de-0b41ca070727",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1965e1d4-c86f-43c7-832f-3adc2ba0ef09.png",
        "titulo": "Prefeitura de Florian\u00f3polis - PMF",
        "descricao": "",
        "nome": "Prefeitura de Florian\u00f3polis - PMF",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura de Florian\u00f3polis - PMF",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1965e1d4-c86f-43c7-832f-3adc2ba0ef09.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "82576b35-ac59-4d29-96f3-b355c365ab87",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/99ecad04-2cae-4cd6-981e-f272bc04cb1e.jpeg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA), criado em novembro de 1992, tem como miss\u00e3o promover a ado\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e estrat\u00e9gias para o conhecimento, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais, a valoriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais e a inser\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, de forma transversal e compartilhada, participativa e democr\u00e1tica, em todos os n\u00edveis e inst\u00e2ncias de governo e sociedade.\r\n\r\nA Lei n\u00ba 14.600, de 19 de junho de 2023, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos minist\u00e9rios, constituiu como \u00e1rea de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente os seguintes assuntos:\r\n\r\nI - pol\u00edtica nacional do meio ambiente;\r\nII - pol\u00edtica nacional sobre mudan\u00e7a do clima;\r\nIII - pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de ecossistemas, biodiversidade e florestas;\r\nIV - gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas para a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel;\r\nV - estrat\u00e9gias, mecanismos e instrumentos regulat\u00f3rios e econ\u00f4micos para a melhoria da qualidade ambiental e o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais;\r\nVI - pol\u00edticas para a integra\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ambiental com a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica;\r\nVII - pol\u00edticas para a integra\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica ambiental e a pol\u00edtica energ\u00e9tica;\r\nVIII - pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa;\r\nIX - pol\u00edticas e programas ambientais para a Amaz\u00f4nia e para os demais biomas brasileiros;\r\nX - zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico e outros instrumentos de ordenamento territorial, inclu\u00eddo o planejamento espacial marinho, em articula\u00e7\u00e3o com outros Minist\u00e9rios competentes;\r\nXI - qualidade ambiental dos assentamentos humanos, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio das Cidades;\r\nXII - pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o;\r\nXIII - gest\u00e3o compartilhada dos recursos pesqueiros, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Pesca e Aquicultura; e\r\nXIV - pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima",
        "qtdConjuntoDeDados": "32",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/99ecad04-2cae-4cd6-981e-f272bc04cb1e.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 25,
        "quantidadeConjuntoDados": 32,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mma/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MMA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "1927",
            "Nome da autoridade": "Marina Silva",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "82576b35-ac59-4d29-96f3-b355c365ab87",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio do Meio Ambiente - MMA",
            "CNPJ": "37.115.375/0001-07",
            "Email Autoridade": "gm@mma.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2028-1057"
        }
    },
    {
        "id": "8673fa2c-682a-4f57-aae5-35c4cbfb4545",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/51f3f5ba-7021-43be-85c5-d955292c76e8.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Pesca e Aquicultura",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Pesca e Aquicultura (MPA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o\r\ndo governo federal, respons\u00e1vel por formular e normatizar a pol\u00edtica\r\nnacional da aquicultura e da pesca e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel da cadeia produtiva, da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e dos\r\nrecursos pesqueiros, conforme Decreto 11.624, de 1\u00ba de agosto de\r\n2023.\r\nO MPA est\u00e1 estruturado em \u00f3rg\u00e3os de assessoramento direto ao\r\nMinistro; unidades descentralizadas: Superintend\u00eancias Federais de\r\nPesca e Aquicultura nos Estados; \u00f3rg\u00e3o colegiado: Conselho Nacional\r\nde Aquicultura e Pesca - CONAPE; e \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos singulares,\r\nformados por quatro secretarias final\u00edsticas, que atuam de forma\r\narticulada, em a\u00e7\u00f5es organizadas entre si, quais sejam: Secretaria\r\nNacional de Aquicultura, Secretaria Nacional de Pesca Artesanal,\r\nSecretaria Nacional de Pesca Industrial, Amadora e Esportiva e\r\nSecretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa da Pesca\r\ne Aquicultura.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Pesca e Aquicultura",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Pesca e Aquicultura",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/51f3f5ba-7021-43be-85c5-d955292c76e8.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mpa/pt-br",
            "Email": "cgga@mpa.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MPA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308795",
            "Nome da autoridade": "Marcio de Aquino Terra",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "49.381.076/0001-01",
            "Email Autoridade": "marcio.terra@mpa.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3276-4194"
        }
    },
    {
        "id": "873ff766-9ca6-41a5-97c9-d966dbc168f7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f9f16de7-0b4c-44f2-a37d-dcd15fb07a80.jpg",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe - IFS",
        "descricao": "O IFS est\u00e1 vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, possui natureza jur\u00eddica de autarquia, sendo detentor de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. \u00c9, atualmente, constitu\u00eddo por 09(nove) campi em funcionamento (Aracaju, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Lagarto, Itabaiana, Est\u00e2ncia, Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, Propri\u00e1, Tobias Barreto, Nossa Senhora do Socorro) e 01 (um) campus em fase de implanta\u00e7\u00e3o (Po\u00e7o Redondo), tendo como \u00f3rg\u00e3o executivo a Reitoria com sede e foro em Aracaju/SE. A sua miss\u00e3o \u00e9:\r\n\r\nPromover a educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica de qualidade, em diferentes n\u00edveis e modalidades, atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o entre ensino, extens\u00e3o, pesquisa e inova\u00e7\u00e3o para forma\u00e7\u00e3o integral dos cidad\u00e3os capazes de impulsionar o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe - IFS",
        "qtdConjuntoDeDados": "17",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe - IFS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f9f16de7-0b4c-44f2-a37d-dcd15fb07a80.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 17,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "maintainer_email": "rogeres.vale@ifs.edu.br",
            "siorg": "100909",
            "maintainer": "Rogeres Santos do Vale"
        }
    },
    {
        "id": "87b25628-5ebb-47cc-ac69-2b97db61d914",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/33762f37-f756-4daf-9ffc-65df8cdaad16.png",
        "titulo": "Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios",
        "descricao": "A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) foi criada em 07/12/1976 pela Lei 6.385/76, com o objetivo de fiscalizar, normatizar, disciplinar e desenvolver o mercado de valores mobili\u00e1rios no Brasil.\r\n\r\nA CVM \u00e9 uma entidade aut\u00e1rquica em regime especial, vinculada ao Minist\u00e9rio da Fazenda, com personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prios, dotada de autoridade administrativa independente, aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, mandato fixo e estabilidade de seus dirigentes, e autonomia financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "nome": "Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios",
        "qtdConjuntoDeDados": "46",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/33762f37-f756-4daf-9ffc-65df8cdaad16.png",
        "quantidadeSeguidores": 18,
        "quantidadeConjuntoDados": 46,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/cvm/",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CVM",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "478",
            "Nome da autoridade": "O Superintendente Geral da Autarquia \u00e9 a autoridade de monitoramento da LAI no \u00e2mbito da CVM",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "29.507.878/0001-08",
            "Email Autoridade": "sge@cvm.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 3554-8258"
        }
    },
    {
        "id": "87d5f0df-35cd-41aa-ab31-01975f7e7637",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/835a1937-6d8c-4014-ac49-75bbbce067fa.png",
        "titulo": "Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer",
        "descricao": "O Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer - CTI \u00e9 uma unidade de pesquisa do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es  (MCTI) que desde sua cria\u00e7\u00e3o, em 1982, atua em parceria com agentes do setor privado, da academia e do governo para promover ambiente prop\u00edcio \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es em processos e produtos, visando o fortalecimento da ind\u00fastria nacional.\r\n\r\nAo longo de sua trajet\u00f3ria, o CTI Renato Archer criou e aperfei\u00e7oou compet\u00eancias t\u00e9cnicas capazes de atender demandas dos variados setores socioecon\u00f4micos tais como: Tecnologias Tridimensionais, Rob\u00f3tica e Vis\u00e3o Computacional, Tecnologias e Metodologias para Modelagem de Processos, Tecnologias de Superf\u00edcies de Intera\u00e7\u00e3o e Displays, Tecnologias para Concep\u00e7\u00e3o de Sistemas de Hardware, Empacotamento Eletr\u00f4nico e Qualifica\u00e7\u00e3o de Produtos Eletr\u00f4nicos, Tecnologias para Melhoria de Processos de Software e de Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, entre outras.\r\n\r\nEsse conjunto de compet\u00eancias se organiza em torno de projetos de interesse do setor acad\u00eamico, industrial, de servi\u00e7os e tamb\u00e9m do Governo, os quais s\u00e3o executados em uma infraestrutura laboratorial de alta complexidade e em permanente atualiza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nAs a\u00e7\u00f5es de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do CTI Renato Archer s\u00e3o desenvolvidas com base no planejamento estrat\u00e9gico do MCTIC e com foco em quatro principais eixos tem\u00e1ticos: Ind\u00fastria 4.0, Sa\u00fade Avan\u00e7ada, Tecnologias Habilitadoras e Governo Digital.\r\n\r\nEsse modelo de atua\u00e7\u00e3o estimula a integra\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias t\u00e9cnicas internas, e de parceiros, para a finalidade principal de contribuir com o avan\u00e7o da capacidade produtiva do pa\u00eds e da melhoria das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es de interesse da sociedade.",
        "nome": "Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer",
        "qtdConjuntoDeDados": "13",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "Campinas",
        "name": null,
        "displayName": "Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/835a1937-6d8c-4014-ac49-75bbbce067fa.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www1.cti.gov.br/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "CTI",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "57952",
            "Nome da autoridade": "Audrey Alban\u00eas Appendino",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "894b1654-f94a-471d-a5c7-5de58096fd27",
            "Estado": "SP",
            "Municipio": "Campinas",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI",
            "CNPJ": "04.822.500/0001-60",
            "Email Autoridade": "sic@cti.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(19) 3746-2433"
        }
    },
    {
        "id": "87e75ead-0b62-49cd-91b6-dcbffa0ae18d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/268e1dac-641d-4a68-850f-7018acaf23c1.png",
        "titulo": "Hospital Escola da Universidade Federal de Pelotas - HE/UFPEL",
        "descricao": "O Hospital Escola (HE) da Universidade Federal de Pelotas (UFPel) surgiu da necessidade de um ambiente para o aprendizado pr\u00e1tico dos acad\u00eamicos da Faculdade de Medicina. At\u00e9 sua cria\u00e7\u00e3o, as atividades de ensino da pr\u00e1tica m\u00e9dica eram realizadas no Hospital Sociedade Portuguesa de Benefic\u00eancia, a partir de um conv\u00eanio onde esta disponibilizava 30 leitos para esta finalidade.Em 1981, este conv\u00eanio foi alterado e criou-se, ainda dentro de suas depend\u00eancias, o Hospital Escola, com 117 leitos abrangendo as \u00e1reas de Cl\u00ednica M\u00e9dica, Cirurgia, Ginecologia e Obstetr\u00edcia, Pediatria e um Pronto Socorro.\r\nO Hospital Escola presta atendimento a 22 munic\u00edpios da regi\u00e3o, exclusivamente pelo SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), representando uma estrutura de sa\u00fade de refer\u00eancia para Pelotas e macrorregi\u00e3o em uma s\u00e9rie de especialidades. Outra caracter\u00edstica marcante dos servi\u00e7os prestados \u00e9 a elevada ades\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, o que torna as pr\u00e1ticas humanizadas atividades rotineiras dentro da institui\u00e7\u00e3o. Para atender \u00e0 necessidade de atendimento em sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o regional, a UFPel est\u00e1 construindo seu hospital pr\u00f3prio, junto \u00e0 \u00e1rea da Faculdade de Medicina. O projeto contempla tr\u00eas blocos, sendo que um deles j\u00e1 est\u00e1 conclu\u00eddo e abriga as Unidades de Oncologia e Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, Centro de Pesquisas Cl\u00ednicas, al\u00e9m de setores administrativos e de ensino.",
        "nome": "Hospital Escola da Universidade Federal de Pelotas - HE/UFPEL",
        "qtdConjuntoDeDados": "21",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Escola da Universidade Federal de Pelotas - HE/UFPEL",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/268e1dac-641d-4a68-850f-7018acaf23c1.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 21,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "88609f8c-a0ee-46eb-9294-f2175a6b561e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/82b96f96-e1ab-4dcf-980d-2d9aacef47b7.gif",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP",
        "descricao": "ANP \u00e9 um centro de refer\u00eancia em dados e informa\u00e7\u00f5es sobre a ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural:\r\n\r\n* mant\u00e9m o Banco de Dados de Explora\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o (BDEP);\r\n* promove estudos sobre o potencial petrol\u00edfero e o desenvolvimento do setor;\r\n* recebe e torna p\u00fablicas as notifica\u00e7\u00f5es de descobertas;\r\n* divulga as estat\u00edsticas oficiais sobre reservas, refino e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s e biocombust\u00edveis no Brasil.\r\n\r\nTamb\u00e9m realiza e divulga rotineiramente pesquisas sobre qualidade dos combust\u00edveis e lubrificantes e sobre o comportamento dos pre\u00e7os desses produtos. Consolida e divulga informa\u00e7\u00f5es sobre os mercados regulados e acerca dos investimentos em pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional voltadas para os setores regulados.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP",
        "qtdConjuntoDeDados": "49",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/82b96f96-e1ab-4dcf-980d-2d9aacef47b7.gif",
        "quantidadeSeguidores": 41,
        "quantidadeConjuntoDados": 49,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "maintainer_email": "amoraes@anp.gov.br",
            "siorg": "25281",
            "maintainer": "Anke Cordeiro Moraes"
        }
    },
    {
        "id": "894b1654-f94a-471d-a5c7-5de58096fd27",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/eb66ea95-5680-4336-bf68-82a461366995.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es (MCTI) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal direta do Poder Executivo Federal, com as seguintes compet\u00eancias:\r\n\r\nI - pol\u00edticas nacionais de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e de incentivo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o;\r\nII - planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle das atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o;\r\nIII - pol\u00edtica de desenvolvimento de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o;\r\nIV - pol\u00edtica nacional de biosseguran\u00e7a;\r\nV - pol\u00edtica espacial;\r\nVI - pol\u00edtica nuclear;\r\nVII - controle da exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os sens\u00edveis; e\r\nVIII - articula\u00e7\u00e3o com os governos dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, com a sociedade e com \u00f3rg\u00e3os do Governo federal com vistas ao estabelecimento de diretrizes para as pol\u00edticas nacionais de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI",
        "qtdConjuntoDeDados": "7",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/eb66ea95-5680-4336-bf68-82a461366995.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 7,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Site": "https://www.gov.br/mcti/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MCTI",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "40108",
            "Nome da autoridade": "Paula Paes Montandon Vasconcelos",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "03.132.745/0001-00",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2033-8522",
            "Estado": "DF"
        }
    },
    {
        "id": "89819e7c-7e75-4af0-a4dc-6414aa17cb0d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a2c5ab66-783d-4526-80b8-2794eca8759e.jpg",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional do Cinema",
        "descricao": "A [Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE)](https://www.gov.br/ancine/pt-br/) \u00e9 a entidade federal respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao setor audiovisual no Brasil. \u00c9 uma autarquia em regime especial criada pelo art. 5\u00ba da [Medida Provis\u00f3ria 2228-1](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:medida.provisoria:2001-09-06;2228-1), dotada de autonomia administrativa e financeira e vinculada ao Minist\u00e9rio da Cultura.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional do Cinema",
        "qtdConjuntoDeDados": "18",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional do Cinema",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a2c5ab66-783d-4526-80b8-2794eca8759e.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 10,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Site": "https://www.gov.br/ancine/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANCINE",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "57682",
            "Nome da autoridade": "Jo\u00e3o Paulo Machado Gon\u00e7alves",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "04.884.574/0001-20",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3027-8513",
            "Estado": "DF"
        }
    },
    {
        "id": "89963392-e072-4826-97f7-9a14d3c9f2be",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/615d5971-02f1-4efd-a315-41b8d88a8fa4.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Oeste da Bahia",
        "descricao": "A UFOB \u00e9 uma das novas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior do Brasil.  Foi criada pela Lei Federal N\u00ba 12.825, de 5 de junho de 2013, por meio do desmembramento do Instituto de Ci\u00eancias Ambientais e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ICADS) da Universidade Federal da Bahia, e tem compromisso com a qualidade do ensino, da pesquisa e da extens\u00e3o, a fim de promover a\u00e7\u00f5es que integrem a Universidade com a sociedade e contribuam para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cient\u00edfico da regi\u00e3o onde est\u00e1 inserida. \r\n\r\nA UFOB busca produzir, sistematizar e difundir conhecimentos, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de novos profissionais e, sobretudo, de cidad\u00e3os conscientes do seu papel na sociedade. De natureza multicampi, a Universidade mant\u00e9m unidades acad\u00eamicas nos munic\u00edpios de Barra, Barreiras, Bom Jesus da Lapa, Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es e Santa Maria da Vit\u00f3ria. Dessa forma, possibilita aos estudantes da regi\u00e3o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica e de qualidade.",
        "nome": "Universidade Federal do Oeste da Bahia",
        "qtdConjuntoDeDados": "57",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "BA",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Oeste da Bahia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/615d5971-02f1-4efd-a315-41b8d88a8fa4.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 57,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ufob.edu.br/",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFOB",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "122386",
            "Nome da autoridade": "Andrea Santana Leone de Souza",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "18.641.263/0001-45",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(77) 3614-3590",
            "Estado": "BA"
        }
    },
    {
        "id": "8a92c97c-0b00-42dd-a09a-0cd79cc832a4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/715da1a7-7bbe-41f7-8425-2ae75e5a552d.jpg",
        "titulo": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET-MG",
        "descricao": "O CEFET-MG \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino centen\u00e1ria, com sua origem no Decreto n\u00ba 7.566, assinado pelo Presidente Nilo Pe\u00e7anha, em 23 de Setembro de 1909 e, em 1978 passou a oferecer o Ensino Superior. Durante sua trajet\u00f3ria, o CEFET-MG recebeu diversas denomina\u00e7\u00f5es:\r\n\r\n1909 \u2013 Escola de Aprendizes Art\u00edfices de Minas Gerais\r\n1941 \u2013 Liceu Industrial de Minas Gerais\r\n1942 \u2013 Escola T\u00e9cnica de Belo Horizonte\r\n1969 \u2013 Escola T\u00e9cnica Federal de Minas Gerais\r\n1978 \u2013 Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais\r\n\r\nEstrutura Multic\u00e2mpus\r\n\r\nO CEFET-MG \u00e9 a maior institui\u00e7\u00e3o de ensino tecnol\u00f3gico do Estado de Minas Gerais, levando \u00e0s cidades seu ensino qualificado, suprindo a necessidade de m\u00e3o obra capacitada. Suas unidades est\u00e3o em \u00e1reas com intenso desenvolvimento industrial.\r\n1909 \u2013 Belo Horizonte\r\n1987 \u2013 Leopoldina\r\n1992 \u2013 Arax\u00e1\r\n1994 \u2013 Divin\u00f3polis\r\n2006 \u2013 Tim\u00f3teo \r\n2006 \u2013 Varginha\r\n2007 \u2013 Nepomuceno \r\n2010 \u2013 Curvelo\r\n2012 \u2013 Contagem",
        "nome": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET-MG",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET-MG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/715da1a7-7bbe-41f7-8425-2ae75e5a552d.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "445"
        }
    },
    {
        "id": "8d68091e-44cc-4d88-92bf-118386503bd2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2de13f61-7d80-4d71-b105-16840a2cec7b.jpg",
        "titulo": "Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo-IFES",
        "descricao": "Desde a cria\u00e7\u00e3o da Escola de Aprendizes Art\u00edfices do Esp\u00edrito Santo, em 1909, at\u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o em Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo, a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o na sociedade capixaba.\r\n\r\nResultado da uni\u00e3o das unidades do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica e das Escolas Agrot\u00e9cnicas Federais, em 2008, o Ifes promove educa\u00e7\u00e3o profissional p\u00fablica de excel\u00eancia, integrando ensino, pesquisa e extens\u00e3o, para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade democr\u00e1tica, justa e sustent\u00e1vel.\r\n\r\nO Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo oferece desde cursos t\u00e9cnicos a mestrados e possui aproximadamente 36 mil alunos. S\u00e3o cerca de 100 cursos t\u00e9cnicos, 60 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, 10 especializa\u00e7\u00f5es e 11 mestrados e 1 doutorado profissional a se iniciar em 2020.\r\n\r\nCom 22 campi em funcionamento, incluindo o Centro de Refer\u00eancia em Forma\u00e7\u00e3o e em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Cefor, o Ifes se faz presente em todas as microrregi\u00f5es capixabas. O Instituto possui ainda 49 polos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia no Esp\u00edrito Santo.",
        "nome": "Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo-IFES",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo-IFES",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2de13f61-7d80-4d71-b105-16840a2cec7b.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100912"
        }
    },
    {
        "id": "8da20b6b-0325-4306-a466-f2d503d2a4e1",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6f70ec07-5e9e-4109-9f5d-69556ad646bf.jpg",
        "titulo": "Prefeitura Municipal de Quitandinha",
        "descricao": "A Prefeitura Municipal de Quitandinha atua na gest\u00e3o p\u00fablica, prestando servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em diversas \u00e1reas, aplicando os recursos financeiros recebidos pelo Munic\u00edpio no desenvolvimento e bem-estar da cidade.",
        "nome": "Prefeitura Municipal de Quitandinha",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "PR",
        "organizationMunicipio": "Quitandinha",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura Municipal de Quitandinha",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6f70ec07-5e9e-4109-9f5d-69556ad646bf.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.quitandinha.pr.gov.br/",
            "Email": "prefeitura@quitandinha.pr.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "PMQ",
            "Nome da autoridade": "Jos\u00e9 Ribeiro de Moura",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PR",
            "Municipio": "Quitandinha",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "76.002.674/0001-97",
            "Email Autoridade": "jose.ribeiro@quitandinha.pr.gov.br",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(41) 3623-1231"
        }
    },
    {
        "id": "8e718eb6-d84f-4d3c-a14d-fd68a3f623e9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7bce0348-7309-48cc-83c9-0c243ed5f4d5.png",
        "titulo": "Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi - MPEG",
        "descricao": "O Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa vinculada ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es do Brasil. Est\u00e1 localizado na cidade de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1, regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Desde sua funda\u00e7\u00e3o, em 1866, suas atividades concentram-se no estudo cient\u00edfico dos sistemas naturais e socioculturais da Amaz\u00f4nia, bem como na divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos e acervos relacionados \u00e0 regi\u00e3o.\r\n\r\nMiss\u00e3o\r\n\r\nRealizar pesquisas, promover a inova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, formar recursos humanos, conservar acervos e comunicar conhecimentos nas \u00e1reas de ci\u00eancias naturais e humanas relacionados \u00e0 Amaz\u00f4nia.",
        "nome": "Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi - MPEG",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi - MPEG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7bce0348-7309-48cc-83c9-0c243ed5f4d5.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "24712"
        }
    },
    {
        "id": "8f216a66-e88a-4a61-bfb5-81aa808c88c3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/50dfe8fa-cec7-4157-8af6-1d9b8149107f.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (MDIC) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta que tem como \u00e1reas de compet\u00eancia a pol\u00edtica de desenvolvimento da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os; propriedade intelectual e transfer\u00eancia de tecnologia; metrologia, normaliza\u00e7\u00e3o e qualidade industrial; pol\u00edticas de com\u00e9rcio exterior; regulamenta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos programas e das atividades relativas ao com\u00e9rcio exterior; aplica\u00e7\u00e3o dos mecanismos de defesa comercial; participa\u00e7\u00e3o em negocia\u00e7\u00f5es internacionais relativas ao com\u00e9rcio exterior; e desenvolvimento da economia verde, da descarboniza\u00e7\u00e3o e da bioeconomia, no \u00e2mbito da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os",
        "qtdConjuntoDeDados": "32",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/50dfe8fa-cec7-4157-8af6-1d9b8149107f.png",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 31,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mdic/pt-br",
            "Email": "mdic.gab@economia.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MDIC",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308814",
            "Nome da autoridade": "Herika Christina Amador Chagas",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "00.394.478/0001-43",
            "Email Autoridade": "herika.chagas@mdic.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2027-7433"
        }
    },
    {
        "id": "9467ad28-3695-4ecc-a218-516158c8ee5a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/749d2163-140d-4dc7-a3e1-1ae266a07eb9.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ)",
        "descricao": "A Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), foi criada em 7 de setembro de 1920, por meio do Decreto n.\u00ba 14.343, chamando-se Universidade do Rio de Janeiro (URJ) e constitu\u00edda a partir da reuni\u00e3o de tr\u00eas escolas criadas no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, ap\u00f3s a vinda da Fam\u00edlia Real e da Corte Portuguesa para o Brasil: a Escola de Engenharia (criada a partir da Academia Real Militar, em 1810), a Faculdade de Medicina (criada em 1832 nas depend\u00eancias do Real Hospital Militar, antigo Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas) e a Faculdade de Direito (criada, em 1891, pela fus\u00e3o das j\u00e1 existentes Faculdade de Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais e Faculdade Livre de Direito da Capital Federal).\r\n\r\nEm 5 de julho de 1937, a Lei n.\u00ba 452 reorganizou e transformou a URJ em Universidade do Brasil (UB), incorporando a ela diversas unidades e institutos j\u00e1 existentes, nas \u00e1reas de Qu\u00edmica, Filosofia, Ci\u00eancias e Letras, Metalurgia, M\u00fasica, prevendo ainda a incorpora\u00e7\u00e3o de institutos colaboradores como o Museu Nacional (que a ela foi anexado) e o Instituto Oswaldo Cruz (tal inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o se concretizou).\r\n\r\nEm 1965, o governo federal padronizou o nome das institui\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias federais e, em 20 de agosto, foi sancionada a Lei n.\u00ba 4.759, que dispunha, em seu artigo primeiro, que as universidades e escolas t\u00e9cnicas federais da Uni\u00e3o seriam qualificadas de \u201cfederais\u201d, tendo a denomina\u00e7\u00e3o do respectivo Estado. Assim, a UB foi reorganizada e transformada em Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Sua organiza\u00e7\u00e3o se deu a partir da vincula\u00e7\u00e3o das unidades e institutos em centros que ainda hoje lhe estruturam: Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade (CCS), Centro de Letras e Artes (CLA), Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas (CFCH), Centro de Ci\u00eancias da Matem\u00e1tica e da Natureza (CCMN), Centro de Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Econ\u00f4micas (CCJE) e Centro de Tecnologia (CT).\r\n\r\nA **miss\u00e3o** da UFRJ \u00e9 contribuir para o avan\u00e7o cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, art\u00edstico e cultural da sociedade por meio de suas atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, promovendo a forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e igualit\u00e1ria.\r\n\r\nA **vis\u00e3o** da UFRJ \u00e9 posicionar-se entre os l\u00edderes mundiais na forma\u00e7\u00e3o qualificada e emancipadora em diferentes \u00e1reas do saber, integrando-as de maneira a construir respostas para os in\u00fameros desafios do nosso s\u00e9culo, destacando-se como um ve\u00edculo transformador da realidade socioecon\u00f4mica e ambiental.\r\n\r\nPara mais informa\u00e7\u00f5es consulte: https://ufrj.br/a-ufrj",
        "nome": "Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ)",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/749d2163-140d-4dc7-a3e1-1ae266a07eb9.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "426"
        }
    },
    {
        "id": "95a908ce-b263-46df-a68b-db57834b88be",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7729cf0e-8f66-4d9a-a846-4848beb9fb8a.png",
        "titulo": "Universidade Federal de Itajub\u00e1",
        "descricao": "A Universidade Federal de Itajub\u00e1 (Unifei), fundada em 1913 com o nome de Instituto Eletrot\u00e9cnico e Mec\u00e2nico de Itajub\u00e1 \u2013 IEMI, por iniciativa pessoal de Theodomiro Carneiro Santiago e patroc\u00ednio de seu pai, Coronel Jo\u00e3o Carneiro Santiago J\u00fanior, e que desejava organizar em sua cidade um estabelecimento para a forma\u00e7\u00e3o de engenheiros mec\u00e2nicos e eletricistas, onde o ensino fosse voltado para a realidade pr\u00e1tica, e o ambiente de trabalho fosse t\u00e3o aproximado quanto poss\u00edvel da vida real, para evitar o choque experimentado pelo estudante quando deixava os bancos escolares para ingressar na vida profissional.\r\n\r\nCom essa inten\u00e7\u00e3o, o Dr. Theodomiro viajou, em 1912, para a Europa e os Estados Unidos, com a finalidade de estudar os novos m\u00e9todos de ensino t\u00e9cnico, contratar professores e adquirir equipamentos e utens\u00edlios para os laborat\u00f3rios da futura institui\u00e7\u00e3o. O fundador almejava, sobretudo, homens pr\u00e1ticos, capacitados para serem \u00fateis \u00e0 ind\u00fastria nacional, \u00e0 sociedade e \u00e0 grandeza do pa\u00eds.\r\n\r\nA inaugura\u00e7\u00e3o oficial do IEMI deu-se em 23 de novembro de 1913, em sess\u00e3o solene com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica, Marechal Hermes da Fonseca e do vice-presidente, Dr. Wenceslau Braz Pereira Gomes.\r\n\r\nA primeira turma de 16 alunos engenheiros mec\u00e2nicos-eletricistas formou-se em 1917, ano em que o Instituto foi oficialmente reconhecido pelo Governo Federal \u2013 Art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 3232, de 05.01.1917, e quando nela ingressaram os primeiros professores brasileiros, Eng\u00ba. Jos\u00e9 Proc\u00f3pio Fernandes Monteiro e M\u00e1rio Albergaria Santos. O curso tinha ent\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos, tendo passado para quatro anos, em 1923 e, afinal, para cinco, em 1936, quando o curso foi completamente reformulado para a sua equipara\u00e7\u00e3o ao da Escola Polit\u00e9cnica do Rio de Janeiro; passou ent\u00e3o a ser simplesmente curso de engenheiros eletricistas, e o nome da escola foi mudado para Instituto Eletrot\u00e9cnico de Itajub\u00e1 \u2013 IEI.\r\n\r\nA Escola foi federalizada em 1956, mas a denomina\u00e7\u00e3o de Escola Federal de Engenharia de Itajub\u00e1- EFEI s\u00f3 foi adotado em 1968. Em 1963, o curso foi desdobrado em dois independentes, um de engenheiros mec\u00e2nicos e outro de engenheiros eletricistas. No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, avaliava-se que a escola de Itajub\u00e1 tinha formado cerca de 40% do total de engenheiros dessas especialidades existentes no Brasil.\r\n\r\nDando prosseguimento a uma pol\u00edtica de expans\u00e3o capaz de oferecer atendimento mais amplo e diversificado \u00e0 demanda nacional e, sobretudo, regional de forma\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea tecnol\u00f3gica, a institui\u00e7\u00e3o partiu para a tentativa de se transformar em Universidade Especializada na \u00e1rea Tecnol\u00f3gica \u2013 UNIFEI, modalidade acad\u00eamica prevista na nova Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional- LDB. Esta meta come\u00e7ou a se concretizar a partir de 1998 com a expans\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o ao dar um salto de dois para nove cursos, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o de sete novos com a devida autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o- CNE. Posteriormente, foram implantados mais dois novos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA concretiza\u00e7\u00e3o do projeto de transforma\u00e7\u00e3o em Universidade deu-se em 24 de abril de 2002, atrav\u00e9s da san\u00e7\u00e3o da lei n\u00famero 10.435, pelo presidente da Rep\u00fablica, Fernando Henrique Cardoso. A passagem da Escola Federal de Engenharia de Itajub\u00e1 \u2013 EFEI \u00e0 Universidade Federal de Itajub\u00e1 \u2013 UNIFEI foi o leg\u00edtimo reconhecimento do Governo Federal a uma institui\u00e7\u00e3o com at\u00e9 ent\u00e3o 87 anos de relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 engenharia nacional, e que sempre lutou em prol do desenvolvimento sustent\u00e1vel da na\u00e7\u00e3o; e uma homenagem p\u00f3stuma a Theodomiro Carneiro Santiago, cuja mem\u00f3ria jamais esmaecer\u00e1 do pensamento de todos os seus disc\u00edpulos, s\u00edmbolo de cidad\u00e3o \u00fatil e exemplar aos p\u00f3steros que, como ele, creem na grandeza do Brasil.\r\n\r\nFonte: https://unifei.edu.br/institucional/historia/",
        "nome": "Universidade Federal de Itajub\u00e1",
        "qtdConjuntoDeDados": "24",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Itajub\u00e1",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7729cf0e-8f66-4d9a-a846-4848beb9fb8a.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 24,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://unifei.edu.br/",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UNIFEI",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "462",
            "Nome da autoridade": "Vera L\u00facia Braga da Silva",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Estado": "MG",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "21.040.001/0001-30",
            "Email Autoridade": "acessoinformacao@unifei.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(35) 3629-1314"
        }
    },
    {
        "id": "95eb284f-e803-4299-a170-73d430b43d3a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cd7a2901-1520-4665-a86b-078d15286d64.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS",
        "descricao": "No Sul de Minas Gerais, as escolas agrot\u00e9cnicas federais de Inconfidentes, Machado e Muzambinho, tradicionalmente reconhecidas pela qualidade na oferta de Ensino M\u00e9dio e t\u00e9cnico, foram unificadas. Nasceu, assim, o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais (IFSULDEMINAS), que atualmente, tamb\u00e9m possui campi em Passos, Po\u00e7os de Caldas, Pouso Alegre e campi avan\u00e7ados em Carmo de Minas e Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de n\u00facleos avan\u00e7ados e polos de rede em diversas cidades da regi\u00e3o.\r\n\r\nO Instituto oferta cursos t\u00e9cnicos integrados ao Ensino M\u00e9dio, subsequentes (p\u00f3s-m\u00e9dio), especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, Proeja, gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e cursos na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD).",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS",
        "qtdConjuntoDeDados": "27",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cd7a2901-1520-4665-a86b-078d15286d64.gif",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 27,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100915"
        }
    },
    {
        "id": "96791cba-af6a-4f90-9ac4-7c74e1ab9ee4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cd295f41-88db-451b-a0a9-1fa82db7d6ad.jpg",
        "titulo": "Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU",
        "descricao": "A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que tem como objetivo a representa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no campo judicial e extrajudicial, sendo-lhe, ainda, reservadas as atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddico do poder executivo, nos termos do art. 131 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "nome": "Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/cd295f41-88db-451b-a0a9-1fa82db7d6ad.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "46"
        }
    },
    {
        "id": "9682a084-6702-4bfc-9cec-7a46a37c1fbc",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8a9fde9c-d23d-4fc6-aa4f-d0765d9db7a2.png",
        "titulo": "ipea",
        "descricao": "O Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (Ipea) \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal vinculada ao Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o. Suas atividades de pesquisa fornecem suporte t\u00e9cnico e institucional \u00e0s a\u00e7\u00f5es governamentais para a formula\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e programas de desenvolvimento brasileiros. Os trabalhos do Ipea s\u00e3o disponibilizados para a sociedade por meio de eventos e in\u00fameras e regulares publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas e impressas.",
        "nome": "ipea",
        "qtdConjuntoDeDados": "7",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "ipea",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8a9fde9c-d23d-4fc6-aa4f-d0765d9db7a2.png",
        "quantidadeSeguidores": 12,
        "quantidadeConjuntoDados": 7,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "000007"
        }
    },
    {
        "id": "968ab005-2fcf-4657-9099-217763bb442f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6dee1a3d-760f-44ec-a140-d0967997777a.png",
        "titulo": "Estado do Rio Grande do Sul - RS",
        "descricao": "O Rio Grande do Sul \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. Localizado na Regi\u00e3o Sul, possui como limites o estado de Santa Catarina ao norte, o oceano Atl\u00e2ntico ao leste, o Uruguai ao sul e a Argentina a oeste.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Rio_Grande_do_Sul)\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m: [Dados RS](http://dados.rs.gov.br/)",
        "nome": "Estado do Rio Grande do Sul - RS",
        "qtdConjuntoDeDados": "3",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Estado do Rio Grande do Sul - RS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6dee1a3d-760f-44ec-a140-d0967997777a.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "96d64e12-f982-48b0-afd5-12795a9bef9d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3b9b30af-4a59-42f9-9658-5c7e24463161.gif",
        "titulo": "Marinha do Brasil",
        "descricao": "A Marinha do Brasil (MB) \u00e9 uma das tr\u00eas For\u00e7as Armadas do Brasil, e destina-se a defender a P\u00e1tria e a garantir os poderes constitu\u00eddos, a lei e a ordem. \u00c9 uma Institui\u00e7\u00e3o nacional, permanente e regular, organizadas com base na hierarquia e na disciplina, sob a autoridade suprema do Presidente da Rep\u00fablica e dentro dos limites da lei.\r\n\r\nFonte: [Site da Marinha](https://www.marinha.mil.br)\r\n\r\n## MISS\u00c3O E VIS\u00c3O DE FUTURO\r\n\r\nMISS\u00c3O\r\n\r\nPreparar e empregar o Poder Naval, a fim de contribuir para a Defesa da P\u00e1tria; para a garantia dos poderes constitucionais e, por iniciativa de qualquer destes, da lei e da ordem; para o cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es subsidi\u00e1rias previstas em Lei; e para o apoio \u00e0 Pol\u00edtica Externa.\r\n\r\nVIS\u00c3O DE FUTURO\r\n\r\nA Marinha do Brasil ser\u00e1 uma For\u00e7a moderna, aprestada e motivada, com alto grau de independ\u00eancia tecnol\u00f3gica, de dimens\u00e3o compat\u00edvel com a estatura pol\u00edtico-estrat\u00e9gica do Brasil no cen\u00e1rio internacional, capaz de contribuir para a defesa da P\u00e1tria e salvaguarda dos interesses nacionais, no mar e em \u00e1guas interiores, em sintonia com os anseios da sociedade.\r\n\r\n",
        "nome": "Marinha do Brasil",
        "qtdConjuntoDeDados": "9",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Marinha do Brasil",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3b9b30af-4a59-42f9-9658-5c7e24463161.gif",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "185"
        }
    },
    {
        "id": "97bc0c8b-a7bf-49e0-a311-4db4ad897a10",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3d5291f3-9259-469d-959d-9ca91ad03563.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Fazenda",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Fazenda \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da estrutura administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil respons\u00e1vel pela formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Fazenda",
        "qtdConjuntoDeDados": "136",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Fazenda",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/3d5291f3-9259-469d-959d-9ca91ad03563.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 277,
        "quantidadeConjuntoDados": 134,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/fazenda/pt-br",
            "Email": "transparencia.ouvidoria@fazenda.gov.b",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MF",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308800",
            "Nome da autoridade": "Carlos Augusto Moreira Ara\u00fajo",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "e82d7bd3-f983-4987-a8f7-96013733a6f5",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "CNPJ": "00.394.460/0001-41",
            "Email Autoridade": "carlos.a.araujo@economia.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3412-7598"
        }
    },
    {
        "id": "97d9e315-f1c8-44bf-9f65-2fa39bff72af",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9329e747-a0d4-4de9-aee5-1535a28229cd.png",
        "titulo": "Estado de Pernambuco - PE",
        "descricao": "Pernambuco \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. Est\u00e1 localizado no centro-leste da regi\u00e3o Nordeste e tem como limites os estados da Para\u00edba, do Cear\u00e1, de Alagoas, da Bahia e do Piau\u00ed, al\u00e9m de ser banhado pelo oceano Atl\u00e2ntico.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Pernambuco)\r\n\r\nVer tamb\u00e9m: [Portal de Dados Abertos do Governo do Estado de Pernambuco](http://www.dadosabertos.pe.gov.br/PortalDadosAbertos/public/pages/telaInicial.jsf)",
        "nome": "Estado de Pernambuco - PE",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Estado de Pernambuco - PE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9329e747-a0d4-4de9-aee5-1535a28229cd.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "989da276-1ec4-45b1-8009-1c2a2118bba9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/357ac88a-9148-4914-a6d2-ee867ebdbc3f.jpg",
        "titulo": "Escola Superior de Guerra",
        "descricao": "A Escola Superior de Guerra (ESG), criada em agosto de 1949, pela Lei 785/49, \u00e9 um Instituto de Altos Estudos de Pol\u00edtica, Defesa e Estrat\u00e9gia, integrante do Minist\u00e9rio da Defesa do Brasil. A Escola destina-se a desenvolver e consolidar os conhecimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento superior para o planejamento da Defesa Nacional, nela inclu\u00eddos os aspectos fundamentais da Seguran\u00e7a e do Desenvolvimento.[3]\r\n\r\nA ESG funciona como centro de estudos e pesquisas, a ela competindo planejar, coordenar e desenvolver os cursos que forem institu\u00eddos pelo Ministro de Estado da Defesa. A Escola n\u00e3o desempenha fun\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica do Pa\u00eds. Seus trabalhos s\u00e3o de natureza exclusivamente acad\u00eamica, sendo um foro democr\u00e1tico e aberto ao livre debate",
        "nome": "Escola Superior de Guerra",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Escola Superior de Guerra",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/357ac88a-9148-4914-a6d2-ee867ebdbc3f.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "36"
        }
    },
    {
        "id": "98cda18f-d4b2-4afa-9453-2021ff4755a3",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6a36f0d6-383b-42e4-8478-d03d20f7dbb7.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Paran\u00e1",
        "descricao": "O Instituto Federal do Paran\u00e1 (IFPR) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal de ensino vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (Setec). \u00c9 voltada a educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, especializada na oferta gratuita de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades e n\u00edveis de ensino.\r\n\r\nA institui\u00e7\u00e3o foi criada em dezembro de 2008 atrav\u00e9s da Lei 11.892, que instituiu a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e os 38 institutos federais hoje existentes no pa\u00eds. Com a Lei em vigor, a Escola T\u00e9cnica da Universidade Federal do Paran\u00e1 (ET-UFPR) foi transformada no IFPR, que hoje possui autonomia administrativa e pedag\u00f3gica.\r\n\r\nPresen\u00e7a do IFPR no Paran\u00e1:\r\nO IFPR possui* 20 campi, seis campi avan\u00e7ados e quatro centros de refer\u00eancia** distribu\u00eddos por todo o Paran\u00e1. A institui\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por 29 mil estudantes; 1430 docentes*** e 965 t\u00e9cnicos administrativos em Educa\u00e7\u00e3o (TAE) e oferta 310 cursos (t\u00e9cnicos, de gradua\u00e7\u00e3o, de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o).\r\n\r\n\r\nFonte: PNP 2022 \u2013 Ano Base 2021.\r\n**Centros de refer\u00eancia s\u00e3o unidades vinculadas \u00e0 Reitoria ou aos campi.\r\n***Entre efetivos, substitutos e tempor\u00e1rios.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Paran\u00e1",
        "qtdConjuntoDeDados": "43",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "PR",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Paran\u00e1",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6a36f0d6-383b-42e4-8478-d03d20f7dbb7.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 42,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://ifpr.edu.br/",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IFPR",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "49103",
            "Nome da autoridade": "Cezar Fonseca",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "10.652.179/0001-15",
            "Email Autoridade": "cezar.fonseca@ifpr.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(41) 3888-5257",
            "Estado": "PR"
        }
    },
    {
        "id": "98d8f716-e638-4b33-861c-9fc0239dbe03",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/70e134f2-ac41-4ecd-8685-077f2435429d.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de Campina Grande",
        "descricao": "A Universidade Federal de Campina Grande foi criada pela Lei N\u00ba. 10.419 de 09 de abril de 2002, a partir do desmembramento da Universidade Federal da Para\u00edba. Tem sua origem na d\u00e9cada de 1950, quando foram criadas a Escola Polit\u00e9cnica de Campina Grande (1952) e a Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (1955), momento em que a educa\u00e7\u00e3o superior dava os primeiros passos na Para\u00edba. Este per\u00edodo hist\u00f3rico foi respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma identidade pr\u00f3pria que motivou o desmembramento e a cria\u00e7\u00e3o da UFCG.",
        "nome": "Universidade Federal de Campina Grande",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "PB",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Campina Grande",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/70e134f2-ac41-4ecd-8685-077f2435429d.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://portal.ufcg.edu.br/",
            "Email": "reitoria@ufcg.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFCG",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "67671",
            "Nome da autoridade": "Adriano Fernandes Ferreira",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PB",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "05.055.128/0001-76",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@ufcg.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(83) 21011-5858"
        }
    },
    {
        "id": "98da21ca-5c73-4256-90ee-46bcc2c4b2d9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/24b97744-1c5e-4e47-aa02-ef1cd1199c49.png",
        "titulo": "Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "descricao": "O Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (HCU-UFU) foi inaugurado 26 de agosto de 1970 como unidade de ensino e pr\u00e1ticas para o ciclo profissionalizante do curso de Medicina da Escola de Medicina e Cirurgia de Uberl\u00e2ndia (Emeciu). Iniciou suas atividades em outubro do mesmo ano com 27 leitos. Com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o HC-UFU se transformou em um importante elo na rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Hoje o hospital \u00e9 refer\u00eancia regional para atendimento de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e de alta complexidade sendo o \u00fanico hospital p\u00fablico regional com porta de entrada aberta 24 horas. Em 2004, realizou a primeira contratualiza\u00e7\u00e3o com a Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Uberl\u00e2ndia (SMS), integrando \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS. Por quase 50 anos o HC-UFU foi administrado pela Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia, Estudo e Pesquisa de Uberl\u00e2ndia (Faepu). Em 2018, passou a integrar a rede de hospitais da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh). Constru\u00eddo em uma \u00e1rea de mais de 50 mil metros quadrados, o hospital possui cerca de 500 leitos e \u00e9 refer\u00eancia no atendimento hospitalar e ambulatorial em m\u00e9dia e alta complexidade para Uberl\u00e2ndia e a Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade do Tri\u00e2ngulo do Norte, abrangendo uma popula\u00e7\u00e3o que ultrapassa tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas. Como hospital universit\u00e1rio \u00e9 cen\u00e1rio para pr\u00e1tica de diversos cursos t\u00e9cnicos, cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (resid\u00eancia, mestrado acad\u00eamico, mestrado profissional e doutorado acad\u00eamico), al\u00e9m de atuar fortemente no campo de pesquisa.",
        "nome": "Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "Uberl\u00e2ndia",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/24b97744-1c5e-4e47-aa02-ef1cd1199c49.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-sudeste/hc-ufu",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "HC-UFU/Ebserh",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "265917",
            "Nome da autoridade": "Gabriel do Couto Almeida",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "MG",
            "Municipio": "Uberl\u00e2ndia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "25.648.387/0001-18",
            "Email Autoridade": "gabriel.almeida.4@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(34) 3218-2635"
        }
    },
    {
        "id": "9b5efe54-7b28-4fdd-874e-7dd668892b0d",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/088cbc35-8035-4ca2-9ec4-e6352327ce99.png",
        "titulo": "Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
        "descricao": "Criado em 1952 e implementado em 1954 - o Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia (INPA) - ao longo dos anos, vem realizando estudos cient\u00edficos do meio f\u00edsico e das condi\u00e7\u00f5es de vida da regi\u00e3o amaz\u00f4nica para promover o bem-estar humano e o desenvolvimento s\u00f3cio-econ\u00f4mico regional. Atualmente, o INPA \u00e9 refer\u00eancia mundial em Biologia Tropical.\r\n\r\nOs primeiros anos do INPA foram caracterizados pela por pesquisas, levantamentos e invent\u00e1rios de fauna e de flora. Hoje, o desafio \u00e9 expandir de forma sustent\u00e1vel o uso dos recursos naturais da Amaz\u00f4nia.\r\n\r\nPara cumprir o desafio, o Instituto possui as coordena\u00e7\u00f5es gerais de Capacita\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas, Extens\u00e3o, e quatro Coordena\u00e7\u00f5es de Pesquisas atuando nos seguintes focos: Din\u00e2mica Ambiental;Sociedade, Ambiente e Sa\u00fade; Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e Biodiversidade.",
        "nome": "Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/088cbc35-8035-4ca2-9ec4-e6352327ce99.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "11"
        }
    },
    {
        "id": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/207b0e3d-c2e1-4b08-9edf-39ea19a2c3eb.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal direta, tem como \u00e1rea de compet\u00eancia a pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o; a educa\u00e7\u00e3o infantil; a educa\u00e7\u00e3o em geral, compreendendo ensino fundamental, ensino m\u00e9dio, educa\u00e7\u00e3o superior, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, educa\u00e7\u00e3o especial e educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, exceto ensino militar; a avalia\u00e7\u00e3o, a informa\u00e7\u00e3o e a pesquisa educacionais; a pesquisa e a extens\u00e3o universit\u00e1rias; o magist\u00e9rio e a assist\u00eancia financeira a fam\u00edlias carentes para a escolariza\u00e7\u00e3o de seus filhos ou dependentes.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
        "qtdConjuntoDeDados": "61",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/207b0e3d-c2e1-4b08-9edf-39ea19a2c3eb.png",
        "quantidadeSeguidores": 35,
        "quantidadeConjuntoDados": 60,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "244"
        }
    },
    {
        "id": "9ce40463-21f0-4683-81d0-1cf97a906867",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4ef21719-af73-4469-937b-c8271f37f483.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha - IFFAR",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha - IF Farroupilha foi criado pela Lei n\u00b0 11.892, de 29 de dezembro de 2008, por meio da integra\u00e7\u00e3o do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de S\u00e3o Vicente do Sul, de sua Unidade Descentralizada de J\u00falio de Castilhos, da Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Alegrete, e do acr\u00e9scimo da Unidade Descentralizada de Ensino de Santo Augusto que anteriormente pertencia ao Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Bento Gon\u00e7alves.\r\n\r\nCaracteriza-se como uma institui\u00e7\u00e3o com natureza jur\u00eddica de autarquia, que lhe confere autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar.\r\n\r\nDe acordo com a lei de sua cria\u00e7\u00e3o, o IF Farroupilha \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multicampi, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino. Equiparados \u00e0s universidades, os institutos s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es acreditadoras e certificadoras de compet\u00eancias profissionais, al\u00e9m de detentores de autonomia universit\u00e1ria.\r\n\r\n* Miss\u00e3o\r\n\r\nPromover a educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, p\u00fablica, por meio do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, com foco na forma\u00e7\u00e3o integral do cidad\u00e3o e no desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\n\r\n* Vis\u00e3o\r\n\r\nSer excel\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio e professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em inova\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o tecnol\u00f3gica.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha - IFFAR",
        "qtdConjuntoDeDados": "24",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha - IFFAR",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4ef21719-af73-4469-937b-c8271f37f483.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100906"
        }
    },
    {
        "id": "9d0702e4-a015-4e7d-b16d-fcc826abc9d4",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5fcd77a4-bcfb-4066-8428-183ab8ef0601.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores - MRE",
        "descricao": "O [Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores](http://www.itamaraty.gov.br) (ou Itamaraty) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo respons\u00e1vel pela pol\u00edtica externa e pelas rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil, nos planos bilateral, regional e multilateral. O Itamaraty assessora o Presidente da Rep\u00fablica na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica exterior do Brasil e na execu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com Estados e organismos internacionais.\r\n\r\nCom uma rede de 117 representa\u00e7\u00f5es no mundo, o Minist\u00e9rio promove os interesses do Pa\u00eds no exterior, presta assist\u00eancia aos cidad\u00e3os brasileiros e d\u00e1 apoio a empresas brasileiras.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, o Itamaraty organiza as visitas oficiais ao Brasil de Chefes de Estado e de Governo e demais altas autoridades estrangeiras, bem como prepara e operacionaliza as visitas do Presidente da Rep\u00fablica, do Vice-Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores a outros pa\u00edses.\r\n\r\nO Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores publicou [Plano de Dados Abertos](http://wiki.gtinda.ibge.gov.br/GetFile.aspx?File=%2fPlanos%20de%20Dados%20Abertos%20Publicados%2fPDA_MRE.pdf) vigente para o per\u00edodo 2016-2017.",
        "nome": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores - MRE",
        "qtdConjuntoDeDados": "10",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores - MRE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5fcd77a4-bcfb-4066-8428-183ab8ef0601.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 11,
        "quantidadeConjuntoDados": 10,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "263"
        }
    },
    {
        "id": "9d2a5545-e91c-4f6e-b09d-1850daff648b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1518c709-c189-44e1-aaf3-1e3f5309c7fa.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul (IFMS) \u00e9 composto por dez campi localizados nos munic\u00edpios de Aquidauana, Campo Grande, Corumb\u00e1, Coxim, Dourados, Jardim, Navira\u00ed, Nova Andradina, Ponta Por\u00e3 e Tr\u00eas Lagoas.\r\n\r\nO \u00f3rg\u00e3o executivo da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 a reitoria, localizada em Campo Grande.\r\nA administra\u00e7\u00e3o tem como \u00f3rg\u00e3os superiores o Col\u00e9gio de Dirigentes, composto por pr\u00f3-reitores e diretores-gerais dos campi, e o Conselho Superior, formado por representantes da comunidade interna e segmentos da sociedade civil, ambos presididos pelo reitor.\r\n\r\nA institui\u00e7\u00e3o oferta desde qualifica\u00e7\u00e3o profissional at\u00e9 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, com diversas op\u00e7\u00f5es de cursos nas modalidades presencial e a dist\u00e2ncia.\r\n\r\nDe acordo com a lei de cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais, entre os objetivos do IFMS est\u00e1 ministrar cursos de:\r\n\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos integrados (ensino m\u00e9dio e t\u00e9cnico);\r\nforma\u00e7\u00e3o inicial e continuada;\r\nsuperior de tecnologia;\r\nlicenciatura;\r\nbacharelado;\r\nengenharia; e\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu (aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o) e stricto sensu (mestrado e doutorado).\r\n\r\nAl\u00e9m disso, o IFMS realiza pesquisa e desenvolve atividades de extens\u00e3o.\r\n\r\nA institui\u00e7\u00e3o tem natureza jur\u00eddica de autarquia, detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar.\r\n",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS",
        "qtdConjuntoDeDados": "27",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1518c709-c189-44e1-aaf3-1e3f5309c7fa.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 27,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100904"
        }
    },
    {
        "id": "9ddf9fda-43be-4cc2-9515-835d62621434",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1189bbcf-653b-418d-bd89-4f03a92a0e7d.jpg",
        "titulo": "Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA",
        "descricao": "O Hospital das For\u00e7as Armadas foi criado pelo Decreto n\u00ba 1310, de 08 de agosto de 1962, editado pelo Presidente do Conselho de Ministros, F. Brochado da Rocha, e assinado pelos ministros da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, \u00e0 \u00e9poca.\r\n\r\nCom sede em Bras\u00edlia e diretamente subordinado ao Estado-Maior das For\u00e7as Armadas, teve sua constru\u00e7\u00e3o em dezembro de 1964. Finalmente, no dia 27 de mar\u00e7o de 1972, teve sua inaugura\u00e7\u00e3o, com as presen\u00e7as do Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica, General-de-Ex\u00e9rcito EM\u00cdLIO GARRASTAZU M\u00c9DICI, do Excelent\u00edssimo Senhor Ministro-Chefe do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas, General-de-Ex\u00e9rcito ID\u00c1LIO SARDENBERG, do Diretor do Hospital, General-de-Brigada M\u00e9dico GERALDO AUGUSTO D\u2019ABREU e demais autoridades civis e militares.\r\n\r\nO Boletim especial n\u00ba 1, de 27 de mar\u00e7o de 1972 assinado pelo Diretor, o General-de-Brigada M\u00e9dico GERALDO AUGUSTO D\u2019ABREU, traduz o trabalho daqueles que, com grande sacrif\u00edcio, se empenharam diuturnamente na sua constru\u00e7\u00e3o. Diz, com emo\u00e7\u00e3o, em certo trecho, da alegria em v\u00ea-lo pronto, e de reconhecimento por tamanhas e honrosas participa\u00e7\u00f5es. \r\n\r\n\u201cQuem olhar para o portento arquitet\u00f4nico do Hospital das For\u00e7as Armadas, no alto desta colina cuja vis\u00e3o descortina a Capital Federal, n\u00e3o poder\u00e1, jamais, aquilatar a soma de sacrif\u00edcios, de luta, de entusiasmo que marcou na hist\u00f3ria desta Casa todos aqueles que nos precederam, numa harmoniosa prova de trabalho conjunto e persistente. Sejam para eles, Oficiais e Pra\u00e7as da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica que por aqui passaram, as nossas primeiras homenagens. Lembr\u00e1-los nesta hora \u00e9, sobretudo, um dever de gratid\u00e3o. O tempo j\u00e1 apagou da mem\u00f3ria dos presentes muitos dos seus nomes, muitas de suas sionomias j\u00e1 se esmaeceram na lembran\u00e7a, mas o seu ideal comum continua entre n\u00f3s como uma mensagem de entusiasmo, de amor \u00e0 causa p\u00fablica e de vibrante patriotismo.\u201d",
        "nome": "Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/1189bbcf-653b-418d-bd89-4f03a92a0e7d.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "35"
        }
    },
    {
        "id": "9f51dcab-057f-4ca9-a9bd-fb03a3f2ce05",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c65ca5db-e5dc-446a-8986-c4da5c0576fb.jpg",
        "titulo": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro (HC-UFTM)",
        "descricao": "O Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro (HC-UFTM) \u00e9 um hospital universit\u00e1rio p\u00fablico que realiza atividades de ensino, pesquisa e assist\u00eancia. Localizado na cidade de Uberaba/MG, o HC-UFTM atende 27 munic\u00edpios que comp\u00f5em a macrorregi\u00e3o Tri\u00e2ngulo Sul do Estado de Minas Gerais como \u00fanico hospital que oferece atendimento de alta complexidade, 100% pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Recebe, ainda, pacientes de outras regi\u00f5es de MG e de diversos estados brasileiros.",
        "nome": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro (HC-UFTM)",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro (HC-UFTM)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c65ca5db-e5dc-446a-8986-c4da5c0576fb.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "11810"
        }
    },
    {
        "id": "9f879f36-6223-4ba6-99f1-830d51780f71",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f62d35a5-330c-478d-beb8-641bfcf7ffdb.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso \u2013 IFMT, criado nos termos da Lei n\u00ba. 11.892, de 29 de dezembro de 2008, mediante integra\u00e7\u00e3o do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Mato Grosso, do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Cuiab\u00e1 e da Escola Agrot\u00e9cnica Federal de C\u00e1ceres, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multicampi, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino. Vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, possui natureza jur\u00eddica de autarquia, com autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT",
        "qtdConjuntoDeDados": "11",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f62d35a5-330c-478d-beb8-641bfcf7ffdb.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 11,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100916"
        }
    },
    {
        "id": "9fe9a608-85d4-4c55-8102-4dfc91bf3178",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c3c73b51-4047-45d5-9229-96a55add3c61.jpg",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian (HUMAP) foi inaugurado em 13 de maio de 1971, com o objetivo de oferecer suporte ao curso de Medicina da ent\u00e3o Universidade Estadual de Mato Grosso (UEMT). Por falta de recursos, o Hospital foi fechado logo em seguida, sendo reaberto no dia 03 de abril de 1975.\r\n\r\nCom a divis\u00e3o do estado de Mato Grosso, foi concretizada a federaliza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, que passou a se chamar Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, por meio da Lei Federal n\u00ba 6.674, de 5 de julho de 1979.\r\n\r\nO HUMAP-UFMS \u00e9 refer\u00eancia estadual em doen\u00e7as infectocontagiosas e procedimentos de alta complexidade no tratamento de pacientes com HIV, terapia renal, diagnose, cirurgia cardiovascular, hemodi\u00e1lise e neurologia, al\u00e9m de  gesta\u00e7\u00e3o de alto risco, urologia, tratamento com tomografia e litotripsia ligados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n\r\nEm 18 dezembro de 2013, o Humap passou a ser administrado pela Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O plano de recupera\u00e7\u00e3o do Hospital j\u00e1 adotou medidas para a melhoria da infraestrutura f\u00edsica e v\u00e1rios setores est\u00e3o passando por reformas. ",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian",
        "qtdConjuntoDeDados": "36",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c3c73b51-4047-45d5-9229-96a55add3c61.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 36,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "827"
        }
    },
    {
        "id": "a0065258-83f6-4bc8-ba91-0176a58e8132",
        "urlImagem": "http://www.uff.br/sites/default/files/imagens-das-paginas/logo-uff-branco-site_0.png",
        "titulo": "Universidade Federal Fluminense - UFF",
        "descricao": "A Universidade Federal Fluminense foi criada em 1960 com o nome de Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UFERJ). Originou-se da incorpora\u00e7\u00e3o das Escolas Federais de Farm\u00e1cia, Odontologia e Direito (1912), Medicina (1926) e Medicina Veterin\u00e1ria (1936); agregou outras cinco, das quais tr\u00eas eram estaduais, a saber: Enfermagem (1944), Servi\u00e7o Social (1945), Engenharia (1952), e outras duas, particulares, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (1942) e Filosofia (1947).  Ap\u00f3s serem federalizadas e incorporadas, essa uni\u00e3o passou a ser denominada Universidade Federal Fluminense. A miss\u00e3o da UFF \u00e9 produzir, difundir e aplicar conhecimento e cultura de forma cr\u00edtica e socialmente referenciada.",
        "nome": "Universidade Federal Fluminense - UFF",
        "qtdConjuntoDeDados": "23",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal Fluminense - UFF",
        "urlFoto": "http://www.uff.br/sites/default/files/imagens-das-paginas/logo-uff-branco-site_0.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 23,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "427"
        }
    },
    {
        "id": "a144dc5c-3a19-4630-a65f-8484dc46e844",
        "urlImagem": "http://www.icmbio.gov.br/portal/images/stories/comunicacao/downloads/Logo_ICMBio_2011_Colorida.png",
        "titulo": "Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio",
        "descricao": "O Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade \u00e9 uma autarquia em regime especial. Criado dia 28 de agosto de 2007, pela Lei 11.516, o ICMBio \u00e9 vinculado ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e integra o Sistema Nacional do Meio Ambiente (Sisnama).\r\n\r\nCabe ao Instituto executar as a\u00e7\u00f5es do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, podendo propor, implantar, gerir, proteger, fiscalizar e monitorar as UCs institu\u00eddas pela Uni\u00e3o.\r\n\r\nCabe a ele ainda fomentar e executar programas de pesquisa, prote\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e exercer o poder de pol\u00edcia ambiental para a prote\u00e7\u00e3o das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o federais.",
        "nome": "Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio",
        "urlFoto": "http://www.icmbio.gov.br/portal/images/stories/comunicacao/downloads/Logo_ICMBio_2011_Colorida.png",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Site": "https://www.gov.br/icmbio/pt-br",
            "Email": "comunicacao@icmbio.gov.br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Sigla": "ICMBio",
            "CNPJ": "08.829.974/0002-75",
            "Estado": "DF"
        }
    },
    {
        "id": "a23655ff-7129-48e9-9645-96cff725b450",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/276b146a-a45e-4a2b-bada-ba9bd094ce0a.png",
        "titulo": "Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - Ibama",
        "descricao": "O [Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama)](http://www.ibama.gov.br/) \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente que atua para proteger o meio ambiente e assegurar a sustentabilidade no uso dos recursos naturais, visando promover a qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida.",
        "nome": "Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - Ibama",
        "qtdConjuntoDeDados": "136",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - Ibama",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/276b146a-a45e-4a2b-bada-ba9bd094ce0a.png",
        "quantidadeSeguidores": 24,
        "quantidadeConjuntoDados": 66,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "1812"
        }
    },
    {
        "id": "a355920b-1629-4c74-b150-6eecbbe9451f",
        "urlImagem": "https://www2.ufjf.br/cat/wp-content/uploads/sites/19/2019/08/Logo-UFJF.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de Juiz de Fora",
        "descricao": "A Universidade Federal de Juiz de Fora foi criada em 23 de dezembro de 1960, por ato do ent\u00e3o presidente Juscelino Kubitschek. A Cidade Universit\u00e1ria foi constru\u00edda no ano de 1969, local onde permanece at\u00e9 os dias atuais. Segunda universidade federal do interior do pa\u00eds a ser criada \u2013 atr\u00e1s apenas da de Santa Maria (RS) \u2013 a institui\u00e7\u00e3o se formou a partir da agrega\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de Ensino Superior de Juiz de Fora, reconhecidos e federalizados.\r\n\r\nMedicina, Engenharia, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Direito, Farm\u00e1cia e Odontologia foram os primeiros cursos. Em seguida, foram vinculados Geografia, Letras, Filosofia, Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Ci\u00eancias Sociais e Hist\u00f3ria. Cursos oferecidos nas modalidades de licenciatura foram distribu\u00eddos entre as diversas unidades do campus.\r\n\r\nO curso de Jornalismo foi criado e veio a se constituir em um dos Departamentos da Faculdade de Direito. Na d\u00e9cada de 70, com a Reforma Universit\u00e1ria, a UFJF passou a contar com tr\u00eas institutos b\u00e1sicos: Instituto de Ci\u00eancias Exatas (ICE), Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas (ICB) e Instituto de Ci\u00eancias Humanas e Letras (ICHL). Em 1999, uma nova unidade foi criada: o Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, onde passaram a funcionar os cursos de Enfermagem, Fisioterapia e Medicina. Em 2006, foram criados o Instituto de Artes e Design (IAD) e a Faculdade de Letras (Fale).",
        "nome": "Universidade Federal de Juiz de Fora",
        "qtdConjuntoDeDados": "18",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Juiz de Fora",
        "urlFoto": "https://www2.ufjf.br/cat/wp-content/uploads/sites/19/2019/08/Logo-UFJF.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 18,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.ufjf.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFJF",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "000424",
            "Nome da autoridade": "Ouvidoria Geral",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "9bce2b20-68f1-4946-9f15-216cd5d169d1",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC",
            "CNPJ": "21.195.755/0001-69",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@ufjf.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(32) 2102-3380"
        }
    },
    {
        "id": "a80b914d-4201-4366-8842-7b6b0d18b1f8",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/db6bc740-9692-40db-856b-bed76ade9edd.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o indigenista oficial do Estado brasileiro. Criada por meio da Lei n\u00ba 5.371, de 5 de dezembro de 1967, vinculada ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, \u00e9 a coordenadora e principal executora da pol\u00edtica indigenista do Governo Federal. Sua miss\u00e3o institucional \u00e9 proteger e promover os direitos dos povos ind\u00edgenas no Brasil.\r\n\r\nA atua\u00e7\u00e3o da Funai est\u00e1 orientada por diversos princ\u00edpios, dentre os quais se destaca o reconhecimento da organiza\u00e7\u00e3o social, costumes, l\u00ednguas, cren\u00e7as e tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas, buscando o alcance da plena autonomia e autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas no Brasil, contribuindo para a consolida\u00e7\u00e3o do Estado democr\u00e1tico e pluri\u00e9tnico.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI",
        "qtdConjuntoDeDados": "24",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/db6bc740-9692-40db-856b-bed76ade9edd.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 24,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "173"
        }
    },
    {
        "id": "a82d80df-99eb-42ba-be06-49a9c644fd8f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f309031c-b0c3-423d-b53e-1b12041b7e32.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Turismo - MTur",
        "descricao": "O [Minist\u00e9rio do Turismo](http://www.turismo.gov.br/) desenvolve o turismo como uma atividade econ\u00f4mica sustent\u00e1vel, com papel relevante na gera\u00e7\u00e3o de empregos e divisas, proporcionando a inclus\u00e3o social. O Minist\u00e9rio do Turismo inova na condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas com um modelo de gest\u00e3o descentralizado, orientado pelo pensamento estrat\u00e9gico.\r\n\r\nEm sua estrutura organizacional est\u00e3o a Secretaria Nacional de Estrutura\u00e7\u00e3o do Turismo, com foco na infraestrutura tur\u00edstica e no planejamento, ordenamento, estrutura\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o das regi\u00f5es tur\u00edsticas do [Mapa do Turismo Brasileiro](http://www.mapa.turismo.gov.br/mapa/#/home) e a Secretaria Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o do Turismo, voltada para a formaliza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o no turismo e para o marketing e apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o dos destinos tur\u00edsticos em \u00e2mbito nacional.\r\n\r\nA Embratur (Instituto Brasileiro de Turismo), criada em 18 de novembro de 1966 como Empresa Brasileira de Turismo, tinha o objetivo de fomentar a atividade tur\u00edstica ao viabilizar condi\u00e7\u00f5es para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e desenvolvimento em todo o pa\u00eds.\r\n \r\nDesde janeiro de 2003, com a institui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Turismo, a atua\u00e7\u00e3o da Embratur concentra-se na promo\u00e7\u00e3o, no marketing e no apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos, servi\u00e7os e destinos tur\u00edsticos brasileiros no exterior.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Turismo - MTur",
        "qtdConjuntoDeDados": "36",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Turismo - MTur",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f309031c-b0c3-423d-b53e-1b12041b7e32.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 22,
        "quantidadeConjuntoDados": 36,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "72084"
        }
    },
    {
        "id": "a84ac121-a2a6-47be-abb8-67f88c8e7a96",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/01096cd5-c7af-4cd3-a327-86a2740f8096.jpg",
        "titulo": "Arquivo Nacional - AN",
        "descricao": "O Arquivo Nacional, criado em 1838, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivos-SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, integrante da estrutura do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\n\r\nTem por finalidade implementar e acompanhar a pol\u00edtica nacional de arquivos, definida pelo Conselho Nacional de Arquivos - Conarq, por meio da gest\u00e3o, do recolhimento, do tratamento t\u00e9cnico, da preserva\u00e7\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio documental do Pa\u00eds, garantindo pleno acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, visando apoiar as decis\u00f5es governamentais de car\u00e1ter pol\u00edtico-administrativo, o cidad\u00e3o na defesa de seus direitos e de incentivar a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e cultural.",
        "nome": "Arquivo Nacional - AN",
        "qtdConjuntoDeDados": "8",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Arquivo Nacional - AN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/01096cd5-c7af-4cd3-a327-86a2740f8096.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 8,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "334"
        }
    },
    {
        "id": "a8a2df4c-6fba-42c7-a4bd-d839df84c4c2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2f5afa54-be9d-45c0-b35b-7ae4ad689177.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia - HUB-UnB",
        "descricao": "O HUB\r\nO Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia (HUB-UnB) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal que realiza atendimento exclusivamente de forma gratuita, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e de modo integrado \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal (SES-DF). Vinculado \u00e0 Universidade de Bras\u00edlia (UnB), em 2013 passou a ser gerido administrativamente pela Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh). Certificado como hospital de ensino desde 2005, o HUB funciona como um importante campo de pr\u00e1tica para estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, por meio de est\u00e1gios e programas de resid\u00eancia m\u00e9dica e multiprofissional.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia - HUB-UnB",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia - HUB-UnB",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2f5afa54-be9d-45c0-b35b-7ae4ad689177.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "122762"
        }
    },
    {
        "id": "a94e53da-6e60-4c32-8687-d1c910b908be",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/498cb94f-6c5d-4fe7-b2f6-26b4aeb3549e.PNG",
        "titulo": "Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia",
        "descricao": "O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Economia. Sua miss\u00e3o institucional \u00e9 prover confian\u00e7a \u00e0 sociedade brasileira nas medi\u00e7\u00f5es e na qualidade dos produtos, por meio da Metrologia e da Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade, promovendo a harmoniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de consumo, a inova\u00e7\u00e3o e a competitividade do Pa\u00eds.\r\n\r\nPara falar com o Inmetro:\r\nhttps://www.gov.br/inmetro/pt-br/centrais-de-conteudo/noticias/fale-com-o-inmetro-veja-os-novos-telefones-e-e-mails\r\n\r\nPara enviar uma solicita\u00e7\u00e3o por email:\r\nhttps://faleconosco.inmetro.gov.br/",
        "nome": "Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia",
        "qtdConjuntoDeDados": "16",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RJ",
        "organizationMunicipio": "Duque de Caxias",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/498cb94f-6c5d-4fe7-b2f6-26b4aeb3549e.PNG",
        "quantidadeSeguidores": 13,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/inmetro/",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "INMETRO",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "240",
            "Nome da autoridade": "Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "fadff597-55a0-4619-8a81-cfecc9c0c2bb",
            "Estado": "RJ",
            "Municipio": "Duque de Caxias",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio da Economia - ME",
            "CNPJ": "00.671.063/0002-50",
            "Email Autoridade": "faleconosco@inmetro.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(21) 2679-9001"
        }
    },
    {
        "id": "a9517513-655c-4f14-bc83-104bb99d84f2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bfda2078-7409-44a3-9c3e-751d6257427b.gif",
        "titulo": "Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA",
        "descricao": "Com sede e foro no munic\u00edpio de Marab\u00e1 (PA) e natureza jur\u00eddica de autarquia, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), foi criada no dia 6 de junho de 2013, com a vig\u00eancia da Lei Federal n.\u00ba 12.824, de 5 de junho de 2013, a partir da estrutura da Universidade Federal do Par\u00e1 (UFPA), tendo como base o desmembramento do Campus de Marab\u00e1 da UFPA, o qual j\u00e1 contava com maturidade acad\u00eamica para recepcionar a nova institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.\r\n\r\nNa concep\u00e7\u00e3o inicial, a Unifesspa j\u00e1 nasceu como universidade multicampi, sendo constitu\u00edda pelo Campus de Marab\u00e1 (sede) e os Campi de Rondon do Par\u00e1, Santana do Araguaia, S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu e Xinguara. Entretanto, a \u00e1rea de abrang\u00eancia da Unifesspa vai al\u00e9m dos munic\u00edpios citados, envolvendo os 39 munic\u00edpios da mesorregi\u00e3o do Sudeste paraense, al\u00e9m de potencial impacto no Norte do Tocantins, Sul do Maranh\u00e3o e Norte do Mato Grosso.\r\n\r\nO objetivo da cria\u00e7\u00e3o da Unifesspa \u00e9 possibilitar aos estudantes da regi\u00e3o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica de qualidade, sem imperativo deslocamento para grandes centros, ensejando a fixa\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, em cumprimento \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social das universidades p\u00fablicas, especialmente na Amaz\u00f4nia.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es no [site institucional da UNIFESSPA](https://www.unifesspa.edu.br/inst/historico).\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m o [Plano de Dados Abertos](http://wiki.dados.gov.br/Plano-de-Dados-Abertos.ashx?NoRedirect=1#Universidade_Federal_do_Sul_e_Sudeste_do_Par%c3%a1_UNIFESSPA_41).",
        "nome": "Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA",
        "qtdConjuntoDeDados": "34",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/bfda2078-7409-44a3-9c3e-751d6257427b.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 34,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "122381"
        }
    },
    {
        "id": "a960ee53-50c0-4bc7-8d49-387a0a97fc4e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/23a12699-10ae-424e-98a9-52d94a70f91b.jpg",
        "titulo": "Estado da Bahia - BA",
        "descricao": "Bahia \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. Localizado ao sul da Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, o Estado da Bahia ocupa uma \u00e1rea de 559.951 km2, limitando-se ao norte com os Estados de Alagoas, Sergipe, Pernambuco e Piau\u00ed; a leste com o Oceano Atl\u00e2ntico, ao sul com os Estados de Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo; e a oeste com os Estados de Goi\u00e1s e Tocantins. Sua costa litor\u00e2nea tem 932 km de extens\u00e3o e o relevo de seu territ\u00f3rio caracteriza-se por grande diversidade, que inclui a exist\u00eancia de dunas, plan\u00edcies e manguezais no litoral; um planalto localizado na parte sudeste; uma regi\u00e3o de clima e vegeta\u00e7\u00e3o semi-\u00e1ridos e a depress\u00e3o do vale do rio S\u00e3o Francisco, que corta o Estado. A capital, Salvador, \u00e9 conhecida por seu centro hist\u00f3rico, o Pelourinho, com uma rica arquitetura colonial do s\u00e9culo XVII e assentado sobre a Ba\u00eda de Todos-os-Santos.",
        "nome": "Estado da Bahia - BA",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Estado da Bahia - BA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/23a12699-10ae-424e-98a9-52d94a70f91b.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "aac6e633-2622-4059-aded-9a0b540e06cb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6598dbb0-6ee0-4ea2-ac1e-68100023fbdc.jpg",
        "titulo": "C\u00e2mara dos Deputados - CD",
        "descricao": "O Poder Legislativo cumpre papel imprescind\u00edvel perante a sociedade do Pa\u00eds, visto que desempenha tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es primordiais para a consolida\u00e7\u00e3o da democracia: representar o povo brasileiro, legislar sobre os assuntos de interesse nacional e fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\r\n\r\nNesse contexto, a C\u00e2mara dos Deputados, aut\u00eantica representante do povo brasileiro, exerce atividades que viabilizam a realiza\u00e7\u00e3o dos anseios da popula\u00e7\u00e3o, mediante discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de propostas referentes \u00e0s \u00e1reas econ\u00f4micas e sociais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte, habita\u00e7\u00e3o, entre outras, sem descuidar do correto emprego, pelos Poderes da Uni\u00e3o, dos recursos arrecadados da popula\u00e7\u00e3o com o pagamento de tributos.\r\n\r\nAssim, a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes de todos os Estados e do Distrito Federal, o que resulta em um Parlamento com diversidade de id\u00e9ias, revelando-se uma Casa legislativa plural, a servi\u00e7o da sociedade brasileira.",
        "nome": "C\u00e2mara dos Deputados - CD",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "C\u00e2mara dos Deputados - CD",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6598dbb0-6ee0-4ea2-ac1e-68100023fbdc.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 7,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "abde75e6-ed25-4d0e-b7e7-cfd1ecf88d2f",
        "urlImagem": "https://www.ufpe.br/documents/40764/627921/marca-ufpe.jpg/95622e35-e88d-4f76-9fd1-9745acb82ab2?t=1499884926730",
        "titulo": "Universidade Federal de Pernambuco",
        "descricao": "A Universidade Federal de Pernambuco (UFPE) \u00e9 uma das melhores universidades do Pa\u00eds, em ensino (gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o) e pesquisa cient\u00edfica, sendo a melhor do Norte-Nordeste, segundo avalia\u00e7\u00f5es dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) e da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es (MCTIC).",
        "nome": "Universidade Federal de Pernambuco",
        "qtdConjuntoDeDados": "16",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Pernambuco",
        "urlFoto": "https://www.ufpe.br/documents/40764/627921/marca-ufpe.jpg/95622e35-e88d-4f76-9fd1-9745acb82ab2?t=1499884926730",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 16,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "ac03360b-5ca0-4ecd-a068-b27021fbcc41",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ee0ea79c-757e-4e43-80fd-813c8f8fa4d1.png",
        "titulo": "Distrito Federal",
        "descricao": "O Distrito Federal \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil. Situado na Regi\u00e3o Centro-Oeste, \u00e9 a menor unidade federativa brasileira e a \u00fanica que n\u00e3o tem munic\u00edpios, sendo dividida em 31 regi\u00f5es administrativas, totalizando uma \u00e1rea de 5 779,999 km\u00b2. Em seu territ\u00f3rio, est\u00e1 localizada a capital federal do Brasil, Bras\u00edlia, que \u00e9 tamb\u00e9m a sede do governo do Distrito Federal.",
        "nome": "Distrito Federal",
        "qtdConjuntoDeDados": "163",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Distrito Federal",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ee0ea79c-757e-4e43-80fd-813c8f8fa4d1.png",
        "quantidadeSeguidores": 11,
        "quantidadeConjuntoDados": 163,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "b1e948de-d0d9-416e-acff-51dc754e3076",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5cccaf37-5bc1-4745-be77-bb61c0de4963.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR",
        "descricao": "O IFRR \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de natureza aut\u00e1rquica, integrante do sistema federal de ensino. Tem organiza\u00e7\u00e3o administrativa, did\u00e1tica e patrimonial definidas em estatuto pr\u00f3prio, est\u00e1 vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e \u00e9 supervisionado pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (Setec).\r\n\r\nS\u00e3o objetivos da institui\u00e7\u00e3o ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional, t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada a trabalhadores; realizar pesquisas e desenvolver atividades de extens\u00e3o, al\u00e9m de oferecer cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu de aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o e cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu de mestrado e doutorado.\r\n\r\nTem como finalidade tamb\u00e9m ofertar a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, no intuito de qualificar cidad\u00e3os com vistas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento local, regional e nacional. Perfeitamente inserido no contexto local e regional, o IFRR \u00e9 um centro de refer\u00eancia educacional que vem contribuindo h\u00e1 20 anos para o processo de desenvolvimento do Estado de Roraima ao promover a inclus\u00e3o social de jovens e adultos por meio das a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o profissional.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR",
        "qtdConjuntoDeDados": "26",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5cccaf37-5bc1-4745-be77-bb61c0de4963.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 26,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "3561"
        }
    },
    {
        "id": "b5ab727e-ee72-45dd-8d17-1f95a7e4b7eb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7a784f1f-4732-41bc-92bb-c56082d6dace.gif",
        "titulo": "Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido - UFERSA-RN",
        "descricao": "A Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido (UFERSA) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal de ensino superior brasileira, cuja reitoria est\u00e1 localizada em Mossor\u00f3, no estado do Rio Grande do Norte, e com campi nos munic\u00edpios de Angicos, Cara\u00fabas e Pau dos Ferros.",
        "nome": "Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido - UFERSA-RN",
        "qtdConjuntoDeDados": "13",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido - UFERSA-RN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/7a784f1f-4732-41bc-92bb-c56082d6dace.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "458"
        }
    },
    {
        "id": "b7e1a036-23eb-4b35-b4ea-21b28c856114",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/44c4d13e-b19e-4bbf-9e13-e47c066b3aad.jpg",
        "titulo": "Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN",
        "descricao": "Ao Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional cabe exercer as compet\u00eancias estabelecidas no Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, no Decreto-lei n\u00ba 3.866, de 29 de novembro de 1941, na Lei n\u00ba 3.924, de 26 de julho de 1961, na Lei n\u00ba 4.845, de 19 de novembro de 1965, no Decreto n\u00ba 3.551, de 4 de agosto de 2000, na Lei n\u00ba 11.483, de 31 de maio de 2007 e no Decreto n\u00ba 6.018, de 22 de janeiro de 2007 e, especialmente\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Ao Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional cabe exercer as compet\u00eancias estabelecidas no Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, no Decreto-lei n\u00ba 3.866, de 29 de novembro de 1941, na Lei n\u00ba 3.924, de 26 de julho de 1961, na Lei n\u00ba 4.845, de 19 de novembro de 1965, no Decreto n\u00ba 3.551, de 4 de agosto de 2000, na Lei n\u00ba 11.483, de 31 de maio de 2007 e no Decreto n\u00ba 6.018, de 22 de janeiro de 2007 e, especialmente: \r\n \r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - promover a identifica\u00e7\u00e3o, a documenta\u00e7\u00e3o, o reconhecimento, o cadastramento, o tombamento e o registro do patrim\u00f4nio cultural brasileiro\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a salvaguarda, a conserva\u00e7\u00e3o, a restaura\u00e7\u00e3o e a revitaliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural protegido pela Uni\u00e3o\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - elaborar normas e procedimentos para a regulamenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural protegido pela Uni\u00e3o, orientando as partes envolvidas na sua preserva\u00e7\u00e3o\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - promover e estimular a difus\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, visando a sua preserva\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o social\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - fiscalizar o patrim\u00f4nio cultural protegido pela Uni\u00e3o, com vistas a garantir a sua preserva\u00e7\u00e3o, uso e frui\u00e7\u00e3o\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - exercer o poder de pol\u00edcia administrativa, aplicando as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio protegido pela Uni\u00e3o\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - desenvolver modelos de gest\u00e3o da pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro de forma articulada entre os entes p\u00fablicos, a sociedade civil e os organismos internacionais\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover e apoiar a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada em preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural",
        "nome": "Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN",
        "qtdConjuntoDeDados": "3",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/44c4d13e-b19e-4bbf-9e13-e47c066b3aad.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 3,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2045"
        }
    },
    {
        "id": "b8306b7d-54be-472c-80c0-bffae2d261fc",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/90fb173c-a384-4b0d-8d3d-e935fd26b755.gif",
        "titulo": "Universidade Federal do Cariri - UFCA",
        "descricao": "A Universidade Federal do Cariri (UFCA) foi criada pela Lei 12826, de 05 de junho de 2013, a partir de um desmembramento da Universidade Federal do Cear\u00e1, mantendo entre elas um Termo de Coopera\u00e7\u00e3o. Com natureza jur\u00eddica de autarquia, a UFCA \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 sediada em Juazeiro do Norte. A universidade \u00e9 composta por cinco campi. No Campus de Juazeiro do Norte funcionam nove cursos de gradua\u00e7\u00e3o (Administra\u00e7\u00e3o, Biblioteconomia, Engenharia Civil, Engenharia de Materiais, Design de Produto, Filosofia, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, M\u00fasica, Comunica\u00e7\u00e3o Social \u2013 Jornalismo) e o Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel. No Campus de Barbalha funciona o curso de gradua\u00e7\u00e3o em Medicina e, no Campus do Crato, o curso de gradua\u00e7\u00e3o em Agronomia. No Campus de Brejo Santo, funciona a Licenciatura em Ci\u00eancias Naturais, espa\u00e7o que tamb\u00e9m sedia o Instituto de Forma\u00e7\u00e3o de Educadores. No Campus de Ic\u00f3, oferta-se inicialmente o curso de bacharelado em Hist\u00f3ria, bem como \u00e9 sede do Instituto de Estudos do Semi\u00e1rido. A UFCA baseia suas a\u00e7\u00f5es em quatro pilares: Ensino, Pesquisa, Extens\u00e3o e Cultura e tem como objetivo maior promover a inclus\u00e3o social e o desenvolvimento regional.",
        "nome": "Universidade Federal do Cariri - UFCA",
        "qtdConjuntoDeDados": "46",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Cariri - UFCA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/90fb173c-a384-4b0d-8d3d-e935fd26b755.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 46,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "122391"
        }
    },
    {
        "id": "b9d31793-6399-4537-874d-b025512f82a2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9bbb5362-4179-4e1c-82e6-682488977c7e.png",
        "titulo": "Prefeitura de Belo Horizonte - PBH",
        "descricao": "Munic\u00edpio brasileiro e capital do estado de Minas Gerais. Sua popula\u00e7\u00e3o estimada \u00e9 de 2 501 576 habitantes, conforme estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), sendo o 6\u00ba munic\u00edpio mais populoso do pa\u00eds, o terceiro mais populoso da Regi\u00e3o Sudeste e o mais populoso de seu estado. Com uma \u00e1rea de aproximadamente 331 km\u00b2, possui uma geografia diversificada, com morros e baixadas. ",
        "nome": "Prefeitura de Belo Horizonte - PBH",
        "qtdConjuntoDeDados": "392",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura de Belo Horizonte - PBH",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9bbb5362-4179-4e1c-82e6-682488977c7e.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 392,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "b9d39756-8762-4591-92ec-b12a44be7377",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b6cbddc-6e36-4552-8820-050af5ccbed9.jpg",
        "titulo": "Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria",
        "descricao": "O Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (Incra) \u00e9 uma autarquia federal, cuja miss\u00e3o priorit\u00e1ria \u00e9 executar a reforma agr\u00e1ria e realizar o ordenamento fundi\u00e1rio nacional. Foi criado pelo Decreto n\u00ba 1.110/1970, e atualmente est\u00e1 implantado em todo o territ\u00f3rio nacional, por meio de 29 superintend\u00eancias regionais e 49 unidades avan\u00e7adas.",
        "nome": "Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2b6cbddc-6e36-4552-8820-050af5ccbed9.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/incra/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "INCRA",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "1799",
            "Nome da autoridade": "Ana L\u00facia Aparecida da Silva",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "00.375.972/0001-60",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3411-7691"
        }
    },
    {
        "id": "ba3298c4-7f2a-401b-940d-6a7d93dd01f9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/53039da2-a7ca-43f4-8615-014ab5de822e.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia - UnB",
        "descricao": "A UnB segue atuante em todas as \u00e1reas do conhecimento, aberta \u00e0s principais demandas do Brasil e do mundo. Com olhar apontado para o futuro e estima pelo caminho j\u00e1 trilhado, a Universidade se consolida como organismo indispens\u00e1vel para o desenvolvimento de uma sociedade mais \u00edntegra e democr\u00e1tica.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia - UnB",
        "qtdConjuntoDeDados": "67",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia - UnB",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/53039da2-a7ca-43f4-8615-014ab5de822e.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 67,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "470"
        }
    },
    {
        "id": "bdc666b0-c847-4c75-9db7-444929e0556c",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d7ade901-2345-4a12-b04b-5cda9aa7c686.png",
        "titulo": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa",
        "descricao": "A Universidade Federal de Vi\u00e7osa (UFV) \u00e9 uma universidade p\u00fablica brasileira, com sua sede localizada na cidade de Vi\u00e7osa, no estado de Minas Gerais.\r\n\r\n\u00c9 um centro reconhecido principalmente pelas ci\u00eancias agr\u00e1rias e ci\u00eancias exatas.\r\n\r\n",
        "nome": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa",
        "qtdConjuntoDeDados": "45",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d7ade901-2345-4a12-b04b-5cda9aa7c686.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 45,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "SIORG": "474"
        }
    },
    {
        "id": "be5f3647-e90f-4703-8d20-e674760febd9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/66a914c5-c888-4d59-9407-8554b30d9985.png",
        "titulo": "Senado Federal - SF",
        "descricao": "O Senado Federal \u00e9 a c\u00e2mara alta do Congresso Nacional do Brasil e, ao lado da C\u00e2mara dos Deputados, faz parte do Poder Legislativo da Uni\u00e3o. Foi criado junto com a Constitui\u00e7\u00e3o Imperial brasileira de 1824, nos primeiros anos do Imp\u00e9rio do Brasil, sendo esta outorgada. Durante o Imp\u00e9rio, o Senado brasileiro atendia pelo nome de Senado do Imp\u00e9rio do Brasil. Tendo a primeira legislatura se reunido em 6 de maio de 1826. O Senado brasileiro foi inspirado na C\u00e2mara dos Lordes do Reino Unido da Gr\u00e3-Bretanha e Irlanda do Norte, mas com a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil foi adotado um modelo semelhante ao do Senado dos Estados Unidos.",
        "nome": "Senado Federal - SF",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Senado Federal - SF",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/66a914c5-c888-4d59-9407-8554b30d9985.png",
        "quantidadeSeguidores": 19,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "bfd39f51-fd68-43c0-8260-92f646a35f96",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f9dcd90d-1e30-4a5d-a4c7-cb5b003f2d9d.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais - IFNMG",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais (IFNMG) foi criado em 29 de dezembro de 2008, pela Lei n\u00ba 11.892, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (Cefet) de Janu\u00e1ria e da Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Salinas (EAF), institui\u00e7\u00f5es com mais de 50 anos de experi\u00eancia na oferta da educa\u00e7\u00e3o profissional. Atualmente, agrega onze campi \u2013 Campus Almenara, Campus Ara\u00e7ua\u00ed, Campus Arinos, Campus Diamantina, Campus Avan\u00e7ado Jana\u00faba, Campus Janu\u00e1ria, Campus Montes Claros, Campus Pirapora, Campus Avan\u00e7ado Porteirinha, Campus Salinas e Campus Te\u00f3filo Otoni \u2013 e a Reitoria, sediada em Montes Claros.\r\n\r\nA \u00e1rea de abrang\u00eancia do IFNMG \u00e9 formada por 176 munic\u00edpios, das mesorregi\u00f5es Norte e Noroeste de Minas e Vales do Jequitinhonha e Mucuri, cobrindo quase toda a metade norte do territ\u00f3rio mineiro e atendendo uma popula\u00e7\u00e3o total de 2.898.631 habitantes (dados do IBGE, 2010).\r\n\r\nO Instituto oferece cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio (nas modalidades integrado, concomitante e subsequente ao ensino m\u00e9dio), presenciais e a dist\u00e2ncia, cursos t\u00e9cnicos PROEJA (Programa de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional ao Ensino M\u00e9dio na Modalidade Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos), FIC (Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada), cursos superiores (tecnologia, bacharelado e licenciatura) e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Todos s\u00e3o inteiramente gratuitos.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, o Instituto tamb\u00e9m tem como compromisso desenvolver programas de extens\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, bem como realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais - IFNMG",
        "qtdConjuntoDeDados": "24",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais - IFNMG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f9dcd90d-1e30-4a5d-a4c7-cb5b003f2d9d.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 24,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100901"
        }
    },
    {
        "id": "c007b518-57e0-40b9-8f0c-85428a8205ed",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8c017401-a132-4f04-a234-121739c8aee2.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minhas Gerais foi criado em dezembro de 2008, com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.892, que cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Ele integrou, em uma \u00fanica institui\u00e7\u00e3o, a antiga Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Barbacena, o ent\u00e3o Col\u00e9gio T\u00e9cnico Universit\u00e1rio (CTU - que, \u00e0 \u00e9poca, pertencia \u00e0 Universidade Federal de Juiz de Fora) e o antigo Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Rio Pomba (Cefet-RP), que se tornaram os campi Barbacena, Juiz de Fora e Rio Pomba.\r\n\r\nCom a expans\u00e3o, criaram-se os campi Muria\u00e9, Santos Dumont e S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, mais tarde seguidos pelo Campus Avan\u00e7ado Bom Sucesso e pelo Campus Manhua\u00e7u. Mais recentemente,  foram criadas as unidades de Cataguases e Ub\u00e1, que receberam autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em 2015.\r\n\r\nNo munic\u00edpio de Juiz de Fora encontra-se, ainda, a Reitoria do IF Sudeste MG, unidade estrat\u00e9gica e gestora das pol\u00edticas institucionais, em suas diversas \u00e1reas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais",
        "qtdConjuntoDeDados": "46",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "MG",
        "organizationMunicipio": "Juiz de Fora",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/8c017401-a132-4f04-a234-121739c8aee2.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 46,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.ifsudestemg.edu.br",
            "Email": "gabinete@ifsudestemg.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "IFSUDMG",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "100902",
            "Nome da autoridade": "Andr\u00e9 Diniz de Oliveira",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "MG",
            "Municipio": "Juiz de Fora",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "10.723.648/0001-40",
            "Email Autoridade": "gabinete@ifsudestemg.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(32) 3257-4159"
        }
    },
    {
        "id": "c0dd9ea9-d067-4d8d-97d9-8016f29873aa",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2c29c868-2afb-4da9-8521-d7079ba9063a.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN",
        "descricao": "A Universidade Federal do Rio Grande do Norte origina-se da Universidade do Rio Grande do Norte, criada em 25 de junho de 1958, atrav\u00e9s de lei estadual, e federalizada em 18 de dezembro de 1960. A Universidade do Rio Grande do Norte, instalada em sess\u00e3o solene realizada no Teatro Alberto Maranh\u00e3o, em 21 de mar\u00e7o de 1959, foi formada a partir de faculdades e escolas de n\u00edvel superior j\u00e1 existentes em Natal, como a Faculdade de Farm\u00e1cia e Odontologia; a Faculdade de Direito; a Faculdade de Medicina; a Escola de Engenharia, entre outras.",
        "nome": "Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN",
        "qtdConjuntoDeDados": "88",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2c29c868-2afb-4da9-8521-d7079ba9063a.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 88,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "417"
        }
    },
    {
        "id": "c11b2d75-d954-4b12-972a-b03948e52914",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/10d70e7f-89fc-43f6-bf85-54349ebfcac9.png",
        "titulo": "Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica - EPE",
        "descricao": "A Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica \u2013 EPE tem por finalidade prestar servi\u00e7os ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME) na \u00e1rea de estudos e pesquisas destinadas a subsidiar o planejamento do setor energ\u00e9tico, cobrindo energia el\u00e9trica, petr\u00f3leo e g\u00e1s natural e seus derivados e biocombustiveis. Somos uma empresa p\u00fablica federal, 100% dependente do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. A empresa foi criada por meio de medida provis\u00f3ria convertida em lei pelo Congresso Nacional - Lei 10.847, de 15 de Mar\u00e7o de 2004. E a efetiva\u00e7\u00e3o se deu em um decreto de agosto de 2004.\r\n\r\nA EPE criada com o objetivo de resgatar a responsabilidade constitucional do Estado nacional em assegurar as bases para o desenvolvimento sustent\u00e1vel da infraestrutura energ\u00e9tica do pa\u00eds.   A partir de sua cria\u00e7\u00e3o, a atua\u00e7\u00e3o da EPE consolidou-se como parte fundamental de um ciclo de atividades que se inicia com as defini\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas e diretrizes no \u00e2mbito do CNPE \u2013 Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica e do MME. A partir dessas defini\u00e7\u00f5es materializam-se os estudos e as pesquisas que ir\u00e3o efetivamente orientar o desenvolvimento do setor energ\u00e9tico brasileiro.\r\n\r\nA empresa publicou o seu [Plano de Dados Abertos para o per\u00edodo 2018-2019](http://epe.gov.br/pt/publicacoes-dados-abertos/dados-abertos).",
        "nome": "Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica - EPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica - EPE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/10d70e7f-89fc-43f6-bf85-54349ebfcac9.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "76608"
        }
    },
    {
        "id": "c167643a-7b6f-4d8d-9d4b-e3b46b2cde91",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c1427be4-9ed7-45e6-840d-18850dd21744.gif",
        "titulo": "Assembleia Legislativa de Minas Gerais - ALMG",
        "descricao": "A Assembleia Legislativa de Minas Gerais \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo por meio dos deputados estaduais, representantes do povo de Minas Gerais, eleitos para mandato de 4 anos.\r\n\r\nA Assembleia Legislativa tem sede em Belo Horizonte, capital do estado, e funciona no Pal\u00e1cio da Inconfid\u00eancia, no bairro Santo Agostinho.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Assembleia_Legislativa_de_Minas_Gerais)\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m: [Dados abertos \u2013 Assembleia de Minas](http://dadosabertos.almg.gov.br/ws/ajuda/sobre)",
        "nome": "Assembleia Legislativa de Minas Gerais - ALMG",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Assembleia Legislativa de Minas Gerais - ALMG",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c1427be4-9ed7-45e6-840d-18850dd21744.gif",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "c40cb115-79d1-490d-ac1f-6d6e2d2029ab",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/62b81ea3-e846-4e8b-9fb2-33a873f6b319.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio Walter Cant\u00eddio da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio Walter Cant\u00eddio da Universidade Federal do Cear\u00e1 \u00e9 um centro de refer\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e o desenvolvimento de pesquisas na \u00e1rea da sa\u00fade, assim como desempenha importante papel na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do Estado do Cear\u00e1, estando integrado ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Como centro de refer\u00eancia para ensino, funciona como campo de est\u00e1gio para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o dos cursos de Medicina, Enfermagem e Farm\u00e1cia da UFC, assim como recebe os alunos da \u00e1rea da sa\u00fade de outras universidades do Estado e de fora dele. Re\u00fane qualificados profissionais e nele s\u00e3o gerados conhecimentos na \u00e1rea de pesquisa cl\u00ednica, cir\u00fargica e farmacologia cl\u00ednica. A hist\u00f3ria do Walter Cant\u00eddio confunde-se com a hist\u00f3ria da Faculdade de Medicina no Cear\u00e1.\r\n ",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio Walter Cant\u00eddio da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "qtdConjuntoDeDados": "21",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio Walter Cant\u00eddio da Universidade Federal do Cear\u00e1 (CH-UFC)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/62b81ea3-e846-4e8b-9fb2-33a873f6b319.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 21,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "c4286261-68c8-4b06-b249-7e010a7bdcc9",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/765360fb-7093-4745-9138-d22ccbd12199.jpg",
        "titulo": "Instituto Nacional de Tecnologia",
        "descricao": "Com sede no Rio de Janeiro, o Instituto Nacional de Tecnologia (INT) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o comprometida com a inova\u00e7\u00e3o. Vinculado ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es (MCTI), o INT hoje empreende pesquisas avan\u00e7adas visando a transfer\u00eancia de tecnologia para o setor produtivo, al\u00e9m de oferecer diversos servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados.\r\n\r\nA atua\u00e7\u00e3o do INT \u00e9 multidisciplinar, sendo sua compet\u00eancia t\u00e9cnica estruturada atrav\u00e9s das \u00e1reas de Cat\u00e1lise e Processos Qu\u00edmicos, Corros\u00e3o e Degrada\u00e7\u00e3o, Desenho Industrial, Energia, Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es, Ensaio de Materiais e Produtos, Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o, Inova\u00e7\u00e3o e Prospec\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gicas, Processamento e Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais e Qu\u00edmica Anal\u00edtica. O foco das pesquisas atende a setores como petr\u00f3leo e g\u00e1s, energias renov\u00e1veis, qu\u00edmica verde, complexo industrial sa\u00fade, defesa e tecnologias sociais.\r\n\r\nDestaca-se a atua\u00e7\u00e3o do Instituto na Empresa Brasileira de Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o Industrial, a Embrapii, que apoia as empresas no desenvolvimento de produtos e processos inovadores em Tecnologia Qu\u00edmica Industrial.",
        "nome": "Instituto Nacional de Tecnologia",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Nacional de Tecnologia",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/765360fb-7093-4745-9138-d22ccbd12199.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "232"
        }
    },
    {
        "id": "c4591604-2071-4f13-a2a0-6bd57ffebbcb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d4be7fad-05ea-4511-b17e-8ba6ea762880.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos e da Cidadania",
        "descricao": "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos e da Cidadania.",
        "nome": "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos e da Cidadania",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos e da Cidadania",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d4be7fad-05ea-4511-b17e-8ba6ea762880.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mdh/pt-br",
            "Email": "mdhc@mdh.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MDHC",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308816",
            "Nome da autoridade": "S\u00e9rgio Nogueira Seabra",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "27.136.980/0001-00",
            "Email Autoridade": "sergio.seabra@mdh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2027-3552"
        }
    },
    {
        "id": "c4977e09-5130-423b-90b7-a0da68e1ddb6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d1ee1f3a-edba-4561-95da-020b6ad8540d.png",
        "titulo": "C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo - CMSP",
        "descricao": "A C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o legislativo do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo. Desde a 11\u00ba Legislatura (1993-1997), \u00e9 composto por 55 vereadores, n\u00famero m\u00e1ximo estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Considerada a maior casa legislativa municipal do Brasil, foi criada em 1560 e \u00e9 tamb\u00e9m uma das mais antigas. Sua sede atual, conhecida como \"Pal\u00e1cio Anchieta\", fica no centro da cidade, no Viaduto Jacare\u00ed n\u00ba 100, e foi inaugurada em 7 de setembro de 1969.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/C%C3%A2mara_Municipal_de_S%C3%A3o_Paulo)\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m: [Programa de Dados Abertos do Parlamento](http://www.camara.sp.gov.br/transparencia/dados-abertos/)",
        "nome": "C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo - CMSP",
        "qtdConjuntoDeDados": "3",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo - CMSP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/d1ee1f3a-edba-4561-95da-020b6ad8540d.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "c60f3742-ade2-41b7-98b8-b3fc9d740f85",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/af2c6eb3-3dfe-41c8-ade0-b73353583e01.jpg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares - FCP",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares tem como miss\u00e3o os preceitos constitucionais de refor\u00e7os \u00e0 cidadania, \u00e0 identidade, \u00e0 a\u00e7\u00e3o e \u00e0 mem\u00f3ria dos segmentos \u00e9tnicos dos grupos formadores da sociedade brasileira, al\u00e9m de fomentar o direito de acesso \u00e0 cultura e \u00e0 indispens\u00e1vel a\u00e7\u00e3o do Estado na preserva\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es afro-brasileiras.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares - FCP",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares - FCP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/af2c6eb3-3dfe-41c8-ade0-b73353583e01.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "1782"
        }
    },
    {
        "id": "c6da56e5-166d-46b7-9c37-4af22fa081ff",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b41aef86-9ced-4318-96fd-92d318165b80.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome",
        "descricao": "O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome (MDS) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, no n\u00edvel federal, pelas pol\u00edticas nacionais de desenvolvimento e de assist\u00eancia social, de renda de cidadania, de seguran\u00e7a alimentar e nutricional, e pela gest\u00e3o do Cadastro \u00danico para Programas Sociais. Compete ao MDS a articula\u00e7\u00e3o com os governos federal, estaduais, distrital e municipais e a sociedade civil no estabelecimento de diretrizes para essas pol\u00edticas nacionais. O MDS atua em termos de normatiza\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, acompanhamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de planos, de programas e de projetos relativos a essas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n\u00d3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta criado pelo Decreto n\u00ba 11.392, de 20 de janeiro de 2023, o MDS tem em sua estrutura sete secretarias: a Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social; a Secretaria de Avalia\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Cadastro \u00danico; a Secretaria Nacional de Renda de Cidadania; a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional; a Secretaria Extraordin\u00e1ria de Combate \u00e0 Pobreza e \u00e0 Fome; a Secretaria Nacional de Cuidados e Fam\u00edlia; e a Secretaria de Inclus\u00e3o Socioecon\u00f4mica. H\u00e1 tamb\u00e9m um \u00f3rg\u00e3o colegiado ligado ao MDS, o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome",
        "qtdConjuntoDeDados": "75",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b41aef86-9ced-4318-96fd-92d318165b80.png",
        "quantidadeSeguidores": 50,
        "quantidadeConjuntoDados": 35,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mds/pt-br",
            "Email": "ouvidoria.gabinete@cidadania.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MDS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308796",
            "Nome da autoridade": "Ant\u00f4nia Eliana Pinto",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "05.756.246/0004-54",
            "Email Autoridade": "eliana.pinto@cidadania.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3429-6828"
        }
    },
    {
        "id": "c86211e1-5a7a-4c14-a216-80bd7cc813aa",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95c2dd8f-3ec4-4cff-95f7-c89dd9eb781e.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Regional",
        "descricao": "Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Regional.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Regional",
        "qtdConjuntoDeDados": "26",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Regional",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/95c2dd8f-3ec4-4cff-95f7-c89dd9eb781e.png",
        "quantidadeSeguidores": 12,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/mdr/pt-br",
            "Email": "aeci@mdr.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MIDR",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308799",
            "Nome da autoridade": "Vivian Vivas",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "03.353.358/0001-96",
            "Email Autoridade": "vivian.vivas@mdr.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2034-5754"
        }
    },
    {
        "id": "c91342a4-e395-4fb5-bf8c-316ae09af110",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c5a7b6d0-adb8-4011-a00c-d9da4941e9cc.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1 - IFAP",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1 \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior e t\u00e9cnico brasileira, sediada no estado do Amap\u00e1. O instituto foi criado mediante transforma\u00e7\u00e3o da Escola T\u00e9cnica Federal do Amap\u00e1.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1 - IFAP",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1 - IFAP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c5a7b6d0-adb8-4011-a00c-d9da4941e9cc.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "c9344eec-9f66-4965-b69d-47f275aa8ebd",
        "urlImagem": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2016/01/previdencia_logo-e1453745077742.jpg",
        "titulo": "Previd\u00eancia Social",
        "descricao": "A [Previd\u00eancia Social](http://www.previdencia.gov.br) \u00e9 o seguro destinado ao cidad\u00e3o brasileiro, por meio de contribui\u00e7\u00e3o social. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que tem como objetivo reconhecer e conceder direitos aos seus segurados. A renda transferida pela Previd\u00eancia Social \u00e9 utilizada para substituir a renda do trabalhador contribuinte, quando ele perde a capacidade de trabalho, seja por doen\u00e7a, invalidez, idade avan\u00e7ada, morte e desemprego involunt\u00e1rio, ou mesmo a maternidade e a reclus\u00e3o.\r\n\r\nSua miss\u00e3o \u00e9 garantir prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador e sua fam\u00edlia, por meio de sistema p\u00fablico de pol\u00edtica previdenci\u00e1ria solid\u00e1ria, inclusiva e sustent\u00e1vel, com o objetivo de promover o bem-estar social. Tem como vis\u00e3o ser reconhecida como patrim\u00f4nio do trabalhador e sua fam\u00edlia, pela sustentabilidade dos regimes previdenci\u00e1rios e pela excel\u00eancia na gest\u00e3o, cobertura e atendimento.",
        "nome": "Previd\u00eancia Social",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Previd\u00eancia Social",
        "urlFoto": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2016/01/previdencia_logo-e1453745077742.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2210"
        }
    },
    {
        "id": "cc1278fb-2df5-4fe1-8f95-8ebccde51285",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b0d816bc-3811-4015-bb3e-051e54f07556.gif",
        "titulo": "Universidade Federal de Santa Maria - UFSM",
        "descricao": "A Universidade Federal de Santa Maria \u00e9 uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior, sediada em Santa Maria (Rio Grande do Sul, Brasil), na Cidade Universit\u00e1ria Prof. Jos\u00e9 Mariano da Rocha Filho, onde acontece a maior parte de suas atividades acad\u00eamicas e administrativas. Possui, ainda, tr\u00eas campi fora de sede: um em Frederico Westphalen, um em Palmeira das Miss\u00f5es e outro em Cachoeira do Sul.",
        "nome": "Universidade Federal de Santa Maria - UFSM",
        "qtdConjuntoDeDados": "17",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Santa Maria - UFSM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/b0d816bc-3811-4015-bb3e-051e54f07556.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 17,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "431"
        }
    },
    {
        "id": "ccc18cb6-d9fb-492c-a732-f8db030e9469",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/09217c6e-bf4b-40e3-be91-469e964ebf1f.jpg",
        "titulo": "Secretaria de Governo - SEGOV/PR",
        "descricao": "A Secretaria de Governo auxilia o Presidente da Rep\u00fablica na coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social, em especial no relacionamento com o Congresso Nacional,  partidos pol\u00edticos, e na interlocu\u00e7\u00e3o com Estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. \r\n\r\nTamb\u00e9m \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da secretaria atuar na preven\u00e7\u00e3o e gerenciamento de crises institucionais e na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de apoio a micro e pequenas empresas.\r\n\r\nNo Portal Brasileiro de Dados Abertos, os dados da SEGOV/PR incluem os dados do [DataJuventude](http://magonia.ibict.br/ckan/), um portal de dados abertos fornecido pela [Secretaria Nacional de Juventude](http://juventude.gov.br/).",
        "nome": "Secretaria de Governo - SEGOV/PR",
        "qtdConjuntoDeDados": "150",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Secretaria de Governo - SEGOV/PR",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/09217c6e-bf4b-40e3-be91-469e964ebf1f.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 150,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "219925"
        }
    },
    {
        "id": "ce2508f7-80d5-4fc3-90c6-451423267e8a",
        "urlImagem": "",
        "titulo": "Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia",
        "descricao": "A Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia (SUDAM) \u00e9 uma autarquia do governo federal do Brasil que tem como finalidade promover o desenvolvimento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, gerando incentivos fiscais e financeiros especiais para atrair investidores privados, nacionais e internacionais. Ela tem sede e foro em Bel\u00e9m, e \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\n\r\nA atua\u00e7\u00e3o da SUDAM obedece aos fundamentos, objetivos, diretrizes e instrumentos da Pol\u00edtica de Desenvolvimento Nacional Integrada e do Plano de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia e \u00e9 efetuada em articula\u00e7\u00e3o com o Conselho Deliberativo para o Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia, \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas dos Governos federal, estaduais e municipais que atuam na Regi\u00e3o e a sociedade civil organizada.",
        "nome": "Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "PA",
        "organizationMunicipio": "Bel\u00e9m",
        "name": null,
        "displayName": "Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia",
        "urlFoto": "",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/sudam/pt-br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "SUDAM",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "91138",
            "Nome da autoridade": "Eduardo Mota e Souza Reis de Carvalho",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PA",
            "Municipio": "Bel\u00e9m",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "04.931.713/0001-20",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@sudam.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(91) 08006-1002"
        }
    },
    {
        "id": "cf393200-bdb0-47a5-893b-2b38d37670e5",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2d6d8e7a-8163-4c39-8535-6960d35adfb3.jpg",
        "titulo": "Unimed do Brasil",
        "descricao": "A Unimed do Brasil foi fundada em 28 de novembro de 1975 para ser a representante institucional das cooperativas Unimed. A organiza\u00e7\u00e3o zela pelo uso da marca e pela reputa\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional e leva pleitos e contribui\u00e7\u00f5es aos poderes p\u00fablicos, \u00f3rg\u00e3os reguladores e entidades do setor de sa\u00fade, propagando as melhores pr\u00e1ticas na busca por gest\u00f5es cada vez mais transparentes, \u00e9ticas e legalistas.\r\n\r\nTamb\u00e9m coordena um dos principais diferenciais da Unimed, conhecido como Interc\u00e2mbio Nacional: o atendimento do benefici\u00e1rio de uma Unimed por outra, desde que seu plano contratado permita a pr\u00e1tica.",
        "nome": "Unimed do Brasil",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "SP",
        "organizationMunicipio": "S\u00e3o Paulo",
        "name": null,
        "displayName": "Unimed do Brasil",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2d6d8e7a-8163-4c39-8535-6960d35adfb3.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "S\u00e3o Paulo",
            "Site": "https://www.unimed.coop.br/site/",
            "Email": "giovanna.lima@unimed.coop.br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "N\u00e3o Governamental",
            "Sigla": "UB",
            "Nome da autoridade": "giovanna.lima@unimed.coop.br",
            "CNPJ": "48.090.146/0001-00",
            "Email Autoridade": "giovanna.lima@unimed.coop.br",
            "Telefone Autoridade": "(11) 3265-4000",
            "Estado": "SP"
        }
    },
    {
        "id": "d0673d09-1824-44b1-98c7-7fdb1e7c1693",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5fc36cb0-0f01-47c1-8e9d-9fecf32185d9.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio do Esporte - ME",
        "descricao": "\u00d3rg\u00e3o extinto com a edi\u00e7\u00e3o da Lei N\u00ba 13.844, de 18 de Junho de 2019. As fun\u00e7\u00f5es do antigo Minist\u00e9rio foram atribu\u00eddas ao Minist\u00e9rio da Cidadania. \r\n\r\nO Minist\u00e9rio do Esporte era respons\u00e1vel por construir uma Pol\u00edtica Nacional de Esporte. Al\u00e9m de desenvolver o esporte de alto rendimento, o Minist\u00e9rio trabalhava a\u00e7\u00f5es de inclus\u00e3o social por meio do esporte, garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira o acesso gratuito \u00e0 pr\u00e1tica esportiva, qualidade de vida e desenvolvimento humano.",
        "nome": "Minist\u00e9rio do Esporte - ME",
        "qtdConjuntoDeDados": "5",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio do Esporte - ME",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/5fc36cb0-0f01-47c1-8e9d-9fecf32185d9.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 5,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "36670"
        }
    },
    {
        "id": "d2767cff-2e37-48a9-864a-22fccc308a67",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/61952495-f16e-47a4-a5d3-99f7db662a17.gif",
        "titulo": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei - UFSJ",
        "descricao": "A Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei (UFSJ) foi instalada em 21 de abril de 1987 como Funda\u00e7\u00e3o de Ensino Superior de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei (FUNREI). No ano de 2002 foi transformada em Universidade. \r\n\r\nHoje a UFSJ est\u00e1 presente em 5 munic\u00edpios. Seus cursos est\u00e3o distribu\u00eddos em 6 unidades educacionais:",
        "nome": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei - UFSJ",
        "qtdConjuntoDeDados": "12",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei - UFSJ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/61952495-f16e-47a4-a5d3-99f7db662a17.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 12,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "208573"
        }
    },
    {
        "id": "d30ff380-86e1-4fc5-8781-61254809636f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0ec02aeb-4e3f-4fc6-8886-73d9f415e384.png",
        "titulo": "Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS",
        "descricao": "A Universidade Federal de Mato Grosso do Sul (UFMS) teve sua origem em 1962, com a cria\u00e7\u00e3o da Faculdade de Farm\u00e1cia e Odontologia de Campo Grande, na cidade de Campo Grande, que seria o embri\u00e3o do ensino superior p\u00fablico no sul do ent\u00e3o Estado de Mato Grosso.\r\n\r\nEm 26.07.1966, pela Lei Estadual n\u00ba 2.620, esses cursos foram absorvidos com a cria\u00e7\u00e3o do Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas de Campo Grande (ICBCG), que reformulou a estrutura anterior, instituiu departamentos e criou o curso de Medicina.\r\n\r\nO Governo de Estado de Mato Grosso, em 1967, criou em Corumb\u00e1 o Instituto Superior de Pedagogia e, em Tr\u00eas Lagoas, o Instituto de Ci\u00eancias Humanas e Letras, ampliando assim a rede p\u00fablica estadual de ensino superior.\r\n\r\nIntegrando os Institutos de Campo Grande, Corumb\u00e1 e Tr\u00eas Lagoas, a Lei Estadual n\u00ba 2.947, de 16.09.1969, criou a Universidade Estadual de Mato Grosso (UEMT).\r\n\r\nEm 1970, foram criados os Centros Pedag\u00f3gicos de Aquidauana e Dourados; incorporados \u00e0 UEMT.\r\nCom a divis\u00e3o do Estado de Mato Grosso, foi concretizada a federaliza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que passou a denominar-se Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, pela Lei Federal n\u00ba 6.674, de 05.07.1979. O ent\u00e3o Centro Pedag\u00f3gico de Rondon\u00f3polis, sediado em Rondon\u00f3polis/MT, passou a integrar a Universidade Federal de Mato Grosso (UFMT).\r\n\r\nAl\u00e9m da sede em Campo Grande, onde funcionam as unidades setoriais Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, Alimentos e Nutri\u00e7\u00e3o (Facfan), Instituto de Bioci\u00eancias (Inbio), Instituto Integrado de Sa\u00fade (Inisa), Faculdade de Ci\u00eancias Humanas (Fach), Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o (Faed), Faculdade de Artes, Letras e Comunica\u00e7\u00e3o (Faalc), Faculdade de Computa\u00e7\u00e3o (Facom), Faculdade de Direito (Fadir), Faculdade de Medicina (Famed), Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia (Famez), Faculdade de Odontologia (Faodo) e Faculdade de Engenharias, Arquitetura e Urbanismo e Geografia (Faeng); Instituto de Matem\u00e1tica (Inma), Instituto de Qu\u00edmica (Inqui) e Instituto de F\u00edsica (Infi) a UFMS mant\u00e9m C\u00e2mpus em Aquidauana, Chapad\u00e3o do Sul, Corumb\u00e1, Coxim, Navira\u00ed, Nova Andradina, Parana\u00edba, Ponta Por\u00e3 e Tr\u00eas Lagoas, descentralizando o ensino para atender aos principais p\u00f3los de desenvolvimento do Estado.\r\n\r\nA UFMS possui cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, ambos presenciais e a dist\u00e2ncia. Os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o englobam os cursos de especializa\u00e7\u00e3o e os programas de mestrado e doutorado.\r\n\r\nVisando atingir os objetivos essenciais de aprimoramento do ensino e est\u00edmulo \u00e0s atividades de pesquisa e de extens\u00e3o, a UFMS vem participando ativamente da preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais do meio ambiente de Mato Grosso do Sul, especialmente da fauna e flora do Pantanal, regi\u00e3o onde est\u00e1 inserida.\r\n\r\nO C\u00e2mpus de Dourados (CPDO) foi transformado na Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD), com a sua instala\u00e7\u00e3o ocorrida em 01.01.2006, de acordo com a Lei n\u00ba 11.153, de 29.07.2005.",
        "nome": "Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS",
        "qtdConjuntoDeDados": "32",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/0ec02aeb-4e3f-4fc6-8886-73d9f415e384.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 32,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "827"
        }
    },
    {
        "id": "d444af7e-4954-473e-a6fe-3d60542abe0c",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ea847601-b888-498c-b55b-52aed233b0e2.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre - UFCSPA",
        "descricao": "Localizada em Porto Alegre, capital do Rio Grande do Sul, a Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre (UFCSPA) \u00e9 uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior. Est\u00e1 em atividade desde mar\u00e7o de 1961, quando foi inaugurada com o nome de Faculdade Cat\u00f3lica de Medicina de Porto Alegre. Federalizada no ano de 1980, foi intitulada Funda\u00e7\u00e3o Faculdade Federal de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Porto Alegre (FFFCMPA). Em janeiro de 2008, tornou-se universidade, denominando-se ent\u00e3o Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre (UFCSPA).\r\nA UFCSPA mant\u00e9m cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto e lato sensu e programas e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o em resid\u00eancia m\u00e9dica. Exemplo de excel\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o, a universidade tem em seu quadro profissional 86% de professores mestres e doutores. Em indicadores de avalia\u00e7\u00e3o de qualidade de ensino do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o obt\u00e9m alta qualifica\u00e7\u00e3o, apresentando resultados destacados no Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade) e no \u00cdndice Geral de Cursos (IGC).",
        "nome": "Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre - UFCSPA",
        "qtdConjuntoDeDados": "31",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre - UFCSPA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ea847601-b888-498c-b55b-52aed233b0e2.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 31,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "00970"
        }
    },
    {
        "id": "d58b99aa-7c9d-4a61-b309-546656af3c63",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a4b8ca8a-03db-4d59-a39f-4f94db5b1bff.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano - IFSPE",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano (IF Sert\u00e3o-PE) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multicampi, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino. Partindo da conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, o IF Sert\u00e3o-PE visa melhorar a a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica da educa\u00e7\u00e3o, interiorizar e socializar o conhecimento, popularizar a ci\u00eancia e a tecnologia, desenvolvendo os arranjos produtivos sociais e culturais locais, com foco na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais intra e inter-regionais.\r\n\r\nCriado nos termos da Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, a partir da transforma\u00e7\u00e3o do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Petrolina (Cefet Petrolina), o IF Sert\u00e3o-PE constitui-se em autarquia Federal, detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), sob a supervis\u00e3o da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (Setec), e regido por seu Estatuto, Regimento, Organiza\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica e pelas legisla\u00e7\u00f5es em vigor.\r\n\r\nEntre as suas metas, destaca-se a forma\u00e7\u00e3o de um n\u00famero cada vez maior de cidad\u00e3os, instrumentalizando-os para a constru\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a uma atua\u00e7\u00e3o ativa e transformadora. Pautando-se no princ\u00edpio de indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o, desenvolve suas atividades pedag\u00f3gicas primando pela manuten\u00e7\u00e3o da credibilidade conquistada a partir da qualidade do ensino ofertado.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano - IFSPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "11",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano - IFSPE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/a4b8ca8a-03db-4d59-a39f-4f94db5b1bff.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 11,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "46784"
        }
    },
    {
        "id": "d5bc559a-beda-4f1e-92ea-380bd5ef12a2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/708b648d-b65d-4e77-935d-967372b4aacf.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC",
        "descricao": "A Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), uma das ag\u00eancias reguladoras federais do Pa\u00eds, foi criada para regular e fiscalizar as atividades da avia\u00e7\u00e3o civil e a infraestrutura aeron\u00e1utica e aeroportu\u00e1ria no Brasil. Institu\u00edda em 2005, come\u00e7ou a atuar em 2006 substituindo o Departamento de Avia\u00e7\u00e3o Civil (DAC). \u00c9 uma autarquia federal de regime especial e est\u00e1 vinculada \u00e0 Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. As a\u00e7\u00f5es da ANAC se enquadram nas atividades de certifica\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o institucional.\r\n\r\n",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC",
        "qtdConjuntoDeDados": "62",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/708b648d-b65d-4e77-935d-967372b4aacf.png",
        "quantidadeSeguidores": 17,
        "quantidadeConjuntoDados": 62,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "86144"
        }
    },
    {
        "id": "d6200a34-422d-4bcc-844d-434545a30f30",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a2c04e1-dda1-4177-87b3-610203eff132.png",
        "titulo": "Universidade Federal da Fronteira Sul",
        "descricao": "A Universidade Federal da Fronteira Sul (UFFS) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica, popular e de qualidade. Criada pela Lei N\u00ba 12.029, de 15 de setembro de 2009, a UFFS abrange mais de 400 munic\u00edpios da Mesorregi\u00e3o Grande Fronteira Mercosul \u2013 Sudoeste do Paran\u00e1, Oeste de Santa Catarina e Noroeste do Rio Grande do Sul.\r\n\r\nHistoricamente desassistida pelo poder p\u00fablico, especialmente com rela\u00e7\u00e3o ao ensino superior, a mesorregi\u00e3o sonhava com uma universidade federal h\u00e1 d\u00e9cadas e tem na UFFS a maior express\u00e3o de como \u00e9 poss\u00edvel desenvolver ensino superior p\u00fablico, gratuito e de qualidade em um ambiente que recentemente apresentava poucas perspectivas.\r\n\r\nO processo de cria\u00e7\u00e3o da UFFS iniciou com cinco campi: Chapec\u00f3 (SC) \u2013 sede da Institui\u00e7\u00e3o, Realeza e Laranjeiras do Sul (PR) e Cerro Largo e Erechim (RS). Recentemente a cidade de Passo Fundo tamb\u00e9m passou a contar com um campus da UFFS, o qual oferece o primeiro curso de Medicina do Brasil institu\u00eddo atrav\u00e9s do programa de expans\u00e3o das escolas m\u00e9dicas do Governo Federal.\r\n\r\nA UFFS, desde o seu primeiro processo seletivo, favoreceu o ingresso dos alunos oriundos da escola p\u00fablica. Por meio do fator escola p\u00fablica, \u00edndices de 10%, 20% ou 30% aplicados \u00e0 nota do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) contemplavam cada ano do ensino m\u00e9dio cursado nessa rede escolar. Agora, com a nova lei da reserva de vagas nas institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.711/2012, Decreto n\u00ba 7.824/2012 e Portaria Normativa MEC n\u00ba 18/2012), implantada integralmente em 2013 e que contempla todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, em todos os turnos de oferta, a UFFS est\u00e1 promovendo mais uma revolu\u00e7\u00e3o no Brasil. Ao desenvolver uma pol\u00edtica de ingresso que respeita e atende a atual situa\u00e7\u00e3o das escolas de ensino m\u00e9dio p\u00fablico nos estados de Santa Catarina, Rio Grande do Sul e Paran\u00e1, a UFFS reserva em torno de 90% das vagas na gradua\u00e7\u00e3o para estudantes que cursaram o ensino m\u00e9dio exclusivamente em escola p\u00fablica.\r\n\r\nContando com mais de 40 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, a Universidade j\u00e1 ultrapassou a marca de 8 mil alunos e completa, em 2016, sete anos de hist\u00f3ria. As gradua\u00e7\u00f5es oferecidas privilegiam as voca\u00e7\u00f5es da economia regional e est\u00e3o em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). Com a aplica\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica de ingresso, a maioria dos alunos da gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o provenientes de escolas p\u00fablicas de diferentes locais do Brasil. Isso reafirma o compromisso da UFFS em garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica, gratuita e de qualidade para todos, al\u00e9m de antecipar a conquista de objetivos fundamentais para o pa\u00eds, para a popula\u00e7\u00e3o e para a estrutura escolar, fazendo justi\u00e7a \u00e0 trajet\u00f3ria dos estudantes brasileiros, ao perfil econ\u00f4mico das fam\u00edlias e \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o \u00e9tnica da popula\u00e7\u00e3o. Para ingressar na UFFS \u00e9 preciso realizar o ENEM, pois a Universidade atualmente adota o SiSU como m\u00e9todo de acesso \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nAo caminhar cada dia mais em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 igualdade e com o comprometimento em oferecer a oportunidade de cursar uma gradua\u00e7\u00e3o de qualidade e totalmente gratuita, a UFFS oferece ainda bolsas e aux\u00edlios para que os alunos se dediquem o m\u00e1ximo aos estudos e permane\u00e7am na Universidade at\u00e9 o fim do curso. As bolsas s\u00e3o voltadas para as \u00e1reas de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, incentivando o desenvolvimento de diversos projetos. J\u00e1 os aux\u00edlios favorecem a perman\u00eancia do acad\u00eamico na UFFS.\r\n\r\nAl\u00e9m da gradua\u00e7\u00e3o, a UFFS oferece oportunidades em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o (lato sensu), mestrado e doutorado (stricto sensu). Atualmente s\u00e3o oferecidos 4 cursos de especializa\u00e7\u00e3o, 11 mestrados e 2 doutorados interinstitucionais, todos com corpo docente composto por mestres e doutores.\r\n\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m muitos projetos em andamento no campo das pesquisas cient\u00edficas e na \u00e1rea de extens\u00e3o, os quais formam, com o ensino, os tr\u00eas pilares que alicer\u00e7am as atividades desenvolvidas pela UFFS. Isso \u00e9 refletido no alto padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o dos acad\u00eamicos e certificado pelas recentes avalia\u00e7\u00f5es realizadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o nos cursos da Universidade. Se por um lado os alunos contam com um ensino regular de qualidade, por outro vi\u00e9s podem explorar diferentes habilidades por meio de pesquisas cient\u00edficas em diversas \u00e1reas do conhecimento e ainda fortalecer a economia e o desenvolvimento da regi\u00e3o onde est\u00e3o inseridos, atrav\u00e9s de projetos que buscam a integra\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o entre os estados, cidades e a universidade.",
        "nome": "Universidade Federal da Fronteira Sul",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "SC",
        "organizationMunicipio": "Chapec\u00f3",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal da Fronteira Sul",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a2c04e1-dda1-4177-87b3-610203eff132.png",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 11,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "uffs.edu.br",
            "Email": "seti@uffs.edu.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "UFFS",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "103730",
            "Nome da autoridade": "Sandra Simone H\u00f6pner Pierozan",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "SC",
            "Municipio": "Chapec\u00f3",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "11.234.780/0001-50",
            "Email Autoridade": "vice.reitor@uffs.edu.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(54) 3321-7329"
        }
    },
    {
        "id": "d73e57af-6a5a-4e20-aba2-e05358e24fba",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9d65de54-0634-493b-9989-b2f1420f6008.png",
        "titulo": "Conselho de Controle de Atividades Financeiras",
        "descricao": "O Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) \u00e9 a Unidade de Intelig\u00eancia Financeira (UIF) do Brasil, autoridade central do sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento do terrorismo e da prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa (PLD/FTP).\r\n\r\nCriado pela Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998 (Lei de Lavagem de Dinheiro \u2013 LLD), e reestruturado pela Lei n\u00ba 13.974, de 7 de janeiro de 2020, o Coaf \u00e9 dotado de autonomia t\u00e9cnica e operacional, com atua\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional e tem como compet\u00eancias: receber, examinar e identificar as ocorr\u00eancias suspeitas de atividades il\u00edcitas; produzir e gerir informa\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia financeira para a preven\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 lavagem de dinheiro; comunicar \u00e0s autoridades competentes nas situa\u00e7\u00f5es em que concluir pela exist\u00eancia de crimes de \u201clavagem\u201d, oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores, de fundados ind\u00edcios de sua pr\u00e1tica ou de qualquer outro il\u00edcito; e coordenar e propor mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o e de troca de informa\u00e7\u00f5es que viabilizem a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e eficientes no combate \u00e0 oculta\u00e7\u00e3o ou dissimula\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores. \r\n\r\nTamb\u00e9m \u00e9 atribu\u00edda ao Coaf a compet\u00eancia de regulamentar o cumprimento dos deveres previstos nos artigos 10 e 11 da LLD, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas diretamente sujeitas a sua supervis\u00e3o na forma do \u00a7 1\u00ba do seu art. 14, bem como aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas quando constatado o seu descumprimento.\r\n\r\nAo Coaf compete ainda promover interlocu\u00e7\u00e3o institucional com \u00f3rg\u00e3os e entidades nacionais, estrangeiros e internacionais que tenham conex\u00e3o com suas atividades.",
        "nome": "Conselho de Controle de Atividades Financeiras",
        "qtdConjuntoDeDados": "2",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Conselho de Controle de Atividades Financeiras",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9d65de54-0634-493b-9989-b2f1420f6008.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 2,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "gov.br/coaf",
            "Email": "atendimento@coaf.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "Coaf",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "32061",
            "Nome da autoridade": "Luiz Augusto Barbosa Mozzer",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "36.321.509/0001-83",
            "Email Autoridade": "luiz.mozzer@coaf.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3414-1108"
        }
    },
    {
        "id": "d7583180-b8ee-4f4e-a747-8845640aa1b5",
        "urlImagem": "http://www.ifg.edu.br/images/ifg/logo/logo-ifg-vertical.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s - IFG",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s (IFG), criado pela Lei Federal n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, que transformou os Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (CEFETs) em Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, \u00e9 uma autarquia federal detentora de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. Equiparada \u00e0s universidades federais, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular e multic\u00e2mpus, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional, tecnol\u00f3gica e gratuita em diferentes modalidades de ensino. \r\n\r\nO IFG tem por finalidade formar e qualificar profissionais para os diversos setores da economia, bem como realizar pesquisas e promover o desenvolvimento tecnol\u00f3gico de novos processos, produtos e servi\u00e7os, em estreita articula\u00e7\u00e3o com os setores produtivos e com a sociedade, oferecendo mecanismos para a educa\u00e7\u00e3o continuada.\r\n\r\nA Institui\u00e7\u00e3o oferece desde educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica integrada ao ensino m\u00e9dio \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Na educa\u00e7\u00e3o superior, conta com os cursos de tecnologia, especialmente na \u00e1rea industrial, e os de bacharelado e licenciatura. Na educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, o IFG atua, na forma integrada, atendendo tamb\u00e9m ao p\u00fablico de jovens e adultos, por meio do EJA. Atualmente s\u00e3o ofertados ainda cursos de mestrado profissional e especializa\u00e7\u00e3o lato sensu, al\u00e9m dos cursos de extens\u00e3o, de forma\u00e7\u00e3o profissional de trabalhadores e da comunidade (Pronatec), de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada (FIC), que s\u00e3o cursos de menor dura\u00e7\u00e3o, e os cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.\r\n\r\nO IFG atende mais de 11 mil alunos nos seus 14 c\u00e2mpus em funcionamento: An\u00e1polis, Formosa, Goi\u00e2nia, Inhumas, Itumbiara, Jata\u00ed, Luzi\u00e2nia, Urua\u00e7u, Aparecida de Goi\u00e2nia, Cidade de Goi\u00e1s, \u00c1guas Lindas, Goi\u00e2nia Oeste, Senador Canedo e Valpara\u00edso.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s - IFG",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s - IFG",
        "urlFoto": "http://www.ifg.edu.br/images/ifg/logo/logo-ifg-vertical.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.ifg.edu.br",
            "siorg": "451"
        }
    },
    {
        "id": "da606717-fef3-4bbc-956c-9de65ecf7363",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fb5086e9-7d74-4473-8137-c67b8db03221.png",
        "titulo": "Universidade Federal de Pelotas - UFPel",
        "descricao": "A Universidade Federal de Pelotas (UFPel) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica brasileira, mantida pelo Governo Federal com sede administrativa na cidade de Pelotas, no estado do Rio Grande do Sul. Possui tamb\u00e9m, um campus na cidade de Cap\u00e3o do Le\u00e3o.\r\n\r\nOferece atualmente 94 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, 45 cursos de mestrado e 23 de doutorado distribu\u00eddos em 22 unidades acad\u00eamicas (6 Centros Acad\u00eamicos, 4 Institutos B\u00e1sicos, 11 Faculdades e 1 Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica).Atualmente, possui cursos de mestrado e/ou doutorado em todas as \u00e1reas do conhecimento: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Engenharias, Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Ci\u00eancias Sociais, Ci\u00eancias Humanas, Direito, Letras e Artes, contando tamb\u00e9m com cursos com atua\u00e7\u00e3o Multidisciplinar.[1]",
        "nome": "Universidade Federal de Pelotas - UFPel",
        "qtdConjuntoDeDados": "31",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de Pelotas - UFPel",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fb5086e9-7d74-4473-8137-c67b8db03221.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 31,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "sior": "477"
        }
    },
    {
        "id": "dacd39b0-49c9-4e64-8002-21510e8cc502",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/01efa456-d281-4724-a1ee-5b0575561831.jpg",
        "titulo": "HUPES - Complexo Hospitalar Universit\u00e1rio Professor Edgard Santos",
        "descricao": "O Complexo Hospitalar Universit\u00e1rio Professor Edgard Santos, Complexo HUPES, \u00f3rg\u00e3o estruturante da Universidade Federal da Bahia (UFBA) e filiado a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh), \u00e9 uma unidade hospitalar e ambulatorial de ensino, p\u00fablica,  de grande porte, refer\u00eancia em m\u00e9dia e alta complexidade no estado e integrante do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Em fun\u00e7\u00e3o de possuir um perfil diferenciado n\u00e3o disp\u00f5e de unidade para atendimento de emerg\u00eancia. Est\u00e1 situado na cidade de Salvador, na Bahia, num terreno de 17.501,16 m2 e 42.616,62 m2 de \u00e1rea constru\u00edda. A institui\u00e7\u00e3o, inicialmente denominada Hospital Professor Edgard Santos e conhecida como Hospital das Cl\u00ednicas, atualmente \u00e9 formada pela integra\u00e7\u00e3o de tr\u00eas unidades:\r\n\r\nHospital Universit\u00e1rio Professor Edgard Santos (HUPES), foi inaugurado em novembro de 1948, com o objetivo de atender \u00e0s demandas acad\u00eamicas do curso de Medicina da UFBA, que, at\u00e9 ent\u00e3o, utilizava outras institui\u00e7\u00f5es para desenvolver seus conhecimentos te\u00f3ricos. Foi mantido como \u00f3rg\u00e3o suplementar da UFBA e vinculado \u00e0 Faculdade de Medicina, at\u00e9 2010, quando passou a ser \u00f3rg\u00e3o estruturante da Universidade.\r\n\r\n O Centro Pedi\u00e1trico Professor Hosannah de Oliveira (CPPHO), antigo Centro de Hidrata\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o Infantil, criado em 1980, num comodato entre a UFBA e o INAMPS \u2013 Instituto Nacional de Assist\u00eancia M\u00e9dica da Previd\u00eancia Social.\r\n\r\n\r\nAmbulat\u00f3rio Professor Francisco Magalh\u00e3es Neto (AMN), inaugurado em setembro de 1996, ampliado, modernizado e reinaugurado em dezembro de 2000, com recursos destinados \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos ambulat\u00f3rios especializados do HUPES atrav\u00e9s do Projeto REFORSUS (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) e do Programa de Readequa\u00e7\u00e3o da Infraestrutura e do Parque Tecnol\u00f3gico dos Hospitais Universit\u00e1rios (Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o).",
        "nome": "HUPES - Complexo Hospitalar Universit\u00e1rio Professor Edgard Santos",
        "qtdConjuntoDeDados": "33",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "HUPES - Complexo Hospitalar Universit\u00e1rio Professor Edgard Santos",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/01efa456-d281-4724-a1ee-5b0575561831.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 33,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "26035"
        }
    },
    {
        "id": "dc10a958-f3a0-4afa-acb4-adea38437f7f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/78bea843-6bae-4728-841d-2fc59ecc8ecd.png",
        "titulo": "Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o",
        "descricao": "A Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM, criada pela Lei n.\u00ba 13.575/2017 em substitui\u00e7\u00e3o ao antigo DNPM, tem por finalidade promover a gest\u00e3o dos recursos minerais da Uni\u00e3o, bem como a regula\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades para o aproveitamento dos recursos minerais no Pa\u00eds.",
        "nome": "Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o",
        "qtdConjuntoDeDados": "8",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/78bea843-6bae-4728-841d-2fc59ecc8ecd.png",
        "quantidadeSeguidores": 38,
        "quantidadeConjuntoDados": 8,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.anm.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ANM",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "222120",
            "Nome da autoridade": "Andr\u00e9 Elias Marques",
            "Poder": "Executivo",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "3c9a789f-1498-4cac-9cee-db899fd7c6f5",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Minist\u00e9rio de Minas e Energia - MME",
            "CNPJ": "29.406.625/0001-30",
            "Email Autoridade": "ouvidoria@anm.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 3312-6457"
        }
    },
    {
        "id": "de7493ff-b079-42ac-a63b-698650ba3bfc",
        "urlImagem": "https://dados.ufs.br/uploads/group/2021-08-04-185251.481881logoufs.jpeg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe - UFS",
        "descricao": "A Universidade Federal de Sergipe \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal que se localiza no munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Sergipe, Brasil. Constitui uma das mais importantes universidades do Norte e Nordeste do Brasil.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe - UFS",
        "qtdConjuntoDeDados": "15",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe - UFS",
        "urlFoto": "https://dados.ufs.br/uploads/group/2021-08-04-185251.481881logoufs.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 15,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "469"
        }
    },
    {
        "id": "e177471a-6b73-411f-aa21-4ba94977aa26",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fe01e1fa-1592-4153-a6bf-46bdf5183893.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Baiano - IFBAIANO",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Baiano (IF Baiano) foi criado em 2008 e \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de Ensino M\u00e9dio e Superior, focado na Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica. Sua proposta \u00e9 levar alternativas \u00e0s demandas da comunidade, atrav\u00e9s de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, articulando-se com o mundo do trabalho.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Baiano - IFBAIANO",
        "qtdConjuntoDeDados": "13",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Baiano - IFBAIANO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fe01e1fa-1592-4153-a6bf-46bdf5183893.gif",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 13,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100920"
        }
    },
    {
        "id": "e1a0ada1-be43-4310-a8b9-016483fc41f7",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ec7f6a45-e845-449d-9170-199d45c4735d.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Piau\u00ed - HU-UFPI",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Piau\u00ed (HU-UFPI) iniciou, em 2012, o projeto de expans\u00e3o de suas atividades objetivando \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de ensino, pesquisa, extens\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Hoje, oferece servi\u00e7os em 32 especialidades m\u00e9dicas, possui 190 leitos de interna\u00e7\u00e3o, 15 de UTI e 10 salas cir\u00fargicas.\r\n\r\n \r\n\r\nO HU-UFPI oferta servi\u00e7os de alta e m\u00e9dia complexidade, n\u00e3o havendo atendimento de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. Por ser um hospital referenciado, o encaminhamento de pacientes para servi\u00e7os ambulatoriais (consultas, exames e procedimentos) \u00e9 regulado pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade, a partir de agendamento pela central de marca\u00e7\u00e3o de consultas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O encaminhamento de pacientes para interna\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Central de Regula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Teresina. Com base no documento descritivo que define o perfil do HU-UFPI como sendo de retaguarda da rede de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (RUE), a regula\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada de acordo com a disponibilidade de vagas que \u00e9 informada diariamente \u00e0 referida central.\r\n\r\n \r\n\r\nReafirmando sua natureza de hospital escola, o HU-UFPI recebe, durante os per\u00edodos letivos, estudantes de diversos cursos da Universidade Federal do Piau\u00ed para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais em variadas \u00e1reas do conhecimento.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Piau\u00ed - HU-UFPI",
        "qtdConjuntoDeDados": "22",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Piau\u00ed - HU-UFPI",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ec7f6a45-e845-449d-9170-199d45c4735d.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 22,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "e37d717d-ff90-49c1-baba-17d4b8eec70a",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/761c7cea-e856-45b6-aec7-84a82171ab54.png",
        "titulo": "Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT",
        "descricao": "O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) \u00e9 uma autarquia federal vinculada ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura, criada pela lei n\u00ba 10.233, de 5 de junho de 2001. A legisla\u00e7\u00e3o reestruturou o sistema de transportes rodovi\u00e1rio, aquavi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio do Brasil, extinguindo o antigo Departamento Nacional de Estradas de Rodagem (DNER). A sede do DNIT \u00e9 em Bras\u00edlia, no Distrito Federal. Atualmente, possui 25 unidades administrativas regionais \u2013 as superintend\u00eancias, e 8 administra\u00e7\u00f5es hidrovi\u00e1rias.  \r\n\r\nA autarquia tem por objetivo implementar a pol\u00edtica de infraestrutura de transportes terrestres e aquavi\u00e1rios, contribuindo para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do pa\u00eds. Os recursos para a execu\u00e7\u00e3o das obras s\u00e3o da Uni\u00e3o. Ou seja, o \u00f3rg\u00e3o \u00e9 gestor e executor, sob a jurisdi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, das vias naveg\u00e1veis, ferrovias e rodovias federais, instala\u00e7\u00f5es de vias de transbordo e de interface intermodal e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias fluviais e lacustres.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, o DNIT, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da Uni\u00e3o competente para exercer as atribui\u00e7\u00f5es elencadas no art. 21 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: nas rodovias federais, ele \u00e9 respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o de multas por excesso de peso e ou de velocidade, por meio dos postos de pesagem e das lombadas eletr\u00f4nicas.\r\n\r\nO DNIT tem como miss\u00e3o implementar a pol\u00edtica de infraestrutura de transportes terrestres e aquavi\u00e1rios, contribuindo para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do pa\u00eds.   ",
        "nome": "Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT",
        "qtdConjuntoDeDados": "6",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/761c7cea-e856-45b6-aec7-84a82171ab54.png",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 6,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "257076"
        }
    },
    {
        "id": "e5e89538-9323-471e-b26c-0df843da6d25",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ba23b8ab-adfc-4f43-af4e-e5e16c4c3b88.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar",
        "descricao": "A Universidade Federal de S\u00e3o Carlos (UFSCar) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablica e federal brasileira, com sede no munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos, no estado de S\u00e3o Paulo. ",
        "nome": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar",
        "qtdConjuntoDeDados": "9",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/ba23b8ab-adfc-4f43-af4e-e5e16c4c3b88.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "e66ba4e6-4d1e-4674-80c4-b3a31fdf877b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/919373b0-0a40-4f1f-a4ca-d19c1eaa6012.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA",
        "descricao": "O Instituto Federal do Par\u00e1 (IFPA) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, superior e profissional, pluricurricular e multicampi, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.\r\n\r\nVinculado ao minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o, o Instituto Federal do Par\u00e1 possui natureza jur\u00eddica de autarquia, sendo detentor de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1ticopedag\u00f3gica e disciplinar.\r\n \r\nEstrategicamente posicionado para abranger a maior parte do Estado do Par\u00e1, o IFPA possui uma reitoria, 18 campi e cobre mais de 70% do estado.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA",
        "qtdConjuntoDeDados": "35",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/919373b0-0a40-4f1f-a4ca-d19c1eaa6012.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 35,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "100917"
        }
    },
    {
        "id": "e82d7bd3-f983-4987-a8f7-96013733a6f5",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/77a0c959-0132-47d2-b502-2c8416f96977.jpg",
        "titulo": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
        "descricao": "\u00c0 [Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica](http://www.casacivil.gov.br/) compete:\r\n\r\nI - assistir direta e imediatamente o Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, especialmente:\r\n\r\na) na coordena\u00e7\u00e3o e na integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es governamentais;\r\n\r\nb) na verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da constitucionalidade e da legalidade dos atos presidenciais;\r\n\r\nc) na an\u00e1lise do m\u00e9rito, da oportunidade e da compatibilidade das propostas, inclusive das mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, com as diretrizes governamentais;\r\n\r\nd) na avalia\u00e7\u00e3o e no monitoramento da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal;\r\n\r\nII - publicar e preservar os atos oficiais;\r\n\r\nIII -  promover a reforma agr\u00e1ria;\r\n\r\nIV - promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel do segmento rural constitu\u00eddo pelos agricultores familiares; e\r\n\r\nV - delimitar as terras dos remanescentes das comunidades dos quilombos e determinar as suas demarca\u00e7\u00f5es, a serem homologadas por decreto.",
        "nome": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
        "qtdConjuntoDeDados": "45",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/77a0c959-0132-47d2-b502-2c8416f96977.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 45,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "2837"
        }
    },
    {
        "id": "e83a2e06-f12b-41b1-816b-8e182c6461ed",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/00aff3eb-cd36-4276-a261-f597c240e62c.jpg",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - IFSC",
        "descricao": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, tamb\u00e9m chamado oficialmente apenas de Instituto Federal de Santa Catarina (IFSC), \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablico em Santa Catarina, vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - IFSC",
        "qtdConjuntoDeDados": "12",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - IFSC",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/00aff3eb-cd36-4276-a261-f597c240e62c.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 12,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "ebbad3bd-6f6b-4a1a-afc5-dff82752c851",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9291ba73-60e9-4789-8a3d-dbeebbf434b1.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA",
        "descricao": "A Universidade Federal do Maranh\u00e3o tem sua origem na antiga Faculdade de Filosofia de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o, fundada em 1953, por iniciativa da Academia Maranhense de Letras, da Funda\u00e7\u00e3o Paulo Ramos e da Arquidiocese de S\u00e3o Lu\u00eds. Embora inicialmente sua mantenedora fosse aquela Funda\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a da Lei Estadual n.\u00ba 1.976 de 31/12/1959 dela se desligou e, posteriormente, passou a integrar a Sociedade Maranhense de Cultura Superior- SOMACS, que fora criada em 29/01/1956 com a finalidade de promover o desenvolvimento da cultura do Estado, inclusive criar uma Universidade Cat\u00f3lica.\r\n\r\nA Universidade ent\u00e3o criada, fundada pela SOMACS em 18/01/1958 e reconhecida como Universidade livre pela Uni\u00e3o em 22/06/1961, atrav\u00e9s do Decreto n.\u00ba 50.832, denominou-se Universidade do Maranh\u00e3o, sem a especifica\u00e7\u00e3o de cat\u00f3lica no seu nome, congregando a Faculdade de Filosofia, a Escola de Enfermagem 'S\u00e3o Francisco de Assis' (1948), a Escola de Servi\u00e7o Social (1953) e a Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas (1958).\r\n\r\nPosteriormente, o ent\u00e3o Arcebispo de S\u00e3o Lu\u00eds e Chanceler da Universidade, acolhendo sugest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, prop\u00f5e ao Governo Federal a cria\u00e7\u00e3o de uma Funda\u00e7\u00e3o oficial que passasse a manter a Universidade do Maranh\u00e3o, agregando ainda a Faculdade de Direito (1945), a Escola de Farm\u00e1cia e Odontologia (1945) - institui\u00e7\u00f5es isoladas federais e a Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (1965) - institui\u00e7\u00e3o isolada particular.\r\n\r\nAssim foi institu\u00edda, pelo Governo Federal, nos termos da Lei n.\u00ba 5.152, de 21/10/1966 (alterada pelo Decreto Lei n.\u00ba 921, de 10/10/1969 e pela Lei n.\u00ba 5.928, de 29/10/1973), a Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Maranh\u00e3o \u2013 FUM, com a finalidade de implantar progressivamente a Universidade do Maranh\u00e3o.\r\n\r\nA administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Maranh\u00e3o ficou a cargo de um Conselho Diretor, composto de seis membros titulares e dois suplentes, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, que entre si elegeram seu primeiro Presidente e Vice-Presidente.\r\n\r\nO primeiro Conselho Diretor, a quem coube as provid\u00eancias preliminares da implanta\u00e7\u00e3o da Universidade, foi assim constitu\u00eddo: Prof. Clodoaldo Cardoso, Presidente; Prof. Raymundo de Mattos Serr\u00e3o, Vice-Presidente; C\u00f4nego Jos\u00e9 de Ribamar Carvalho, Prof. Jos\u00e9 Maria Cabral Marques, Dr. Jos\u00e9 Antonio Martins de Oliveira Itapary e Sr. Francisco Guimar\u00e3es e Souza (substitu\u00eddo, por ren\u00fancia, pelo Prof. Orlando Lopes Medeiros) e suplentes C\u00f4nego Benedito Ewerton Costa e Prof. Joaquim Serra Costa.\r\n\r\nO Decreto n.\u00ba 59.941, de 06/01/1967, aprovou o Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o, cuja cria\u00e7\u00e3o se formalizou com a escritura p\u00fablica de 27/01/1967, registrada no cart\u00f3rio de notas do 1\u00ba Of\u00edcio de S\u00e3o Lu\u00eds. Por fim, em lista tr\u00edplice votada pelo Conselho Universit\u00e1rio, foram eleitos, pelo Conselho Diretor, os primeiros dirigentes da nova Universidade, cuja posse se realizou no dia 01/05/1967. Foram eles o Prof. Pedro Neiva de Santana, Reitor; o Prof. M\u00e1rio Martins Meireles, Vice-Reitor Administrativo e o C\u00f4nego Jos\u00e9 de Ribamar Carvalho, Vice-Reitor Pedag\u00f3gico, isso de conformidade com o projeto do Estatuto da Universidade, j\u00e1 aprovado pelo Conselho Diretor e posto em execu\u00e7\u00e3o, como norma provis\u00f3ria, at\u00e9 sua homologa\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pelas autoridades competentes, o que s\u00f3 ocorreu em 13/08/1970 pelo Decreto Lei n.\u00ba 67.047 e Decreto n.\u00ba 67.048.\r\n\r\nEm 14 de novembro de 1972, na gest\u00e3o do Reitor C\u00f4nego Jos\u00e9 de Ribamar Carvalho, foi inaugurada a primeira unidade do Campus do Bacanga, o pr\u00e9dio 'Presidente Humberto de Alencar Castelo Branco'; a partir da\u00ed, a mudan\u00e7a da Universidade para o seu campus tornou-se irrevers\u00edvel.\r\n\r\nA hist\u00f3ria da Universidade Federal do Maranh\u00e3o, suas rel\u00edquias e seus tesouros patrimoniais e arquitet\u00f4nicos, est\u00e3o devidamente catalogados e em exposi\u00e7\u00e3o permanente no Memorial Cristo Rei, t\u00e9rreo da Reitoria, na Pra\u00e7a Gon\u00e7alves Dias.\r\n\r\nO Pal\u00e1cio Cristo Rei (foto), sede da Reitoria da UFMA, um marco da arquitetura colonial de S\u00e3o Lu\u00eds, foi constru\u00eddo em 1877. Seus primeiros propriet\u00e1rios pertenciam a uma tradicional fam\u00edlia maranhense que, mais tarde, o doaram para o Clero, transformando-se na primeira sede da Diocese da capital maranhense, abrigando mais tarde a antiga Faculdade de Filosofia. Apesar de ter parte de sua estrutura destru\u00edda por um inc\u00eandio, em 1991, o Pal\u00e1cio Cristo Rei foi totalmente recuperado, sendo hoje um s\u00edmbolo da antiga arquitetura maranhense.\r\n\r\nCom mais de tr\u00eas d\u00e9cadas de exist\u00eancia, a UFMA tem contribu\u00eddo, de forma significativa, para o desenvolvimento do Estado do Maranh\u00e3o, formando profissionais nas diferentes \u00e1reas de conhecimento em n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, empreendendo pesquisas voltadas aos principais problemas do Estado e da Regi\u00e3o, desenvolvendo atividades de extens\u00e3o abrangendo a\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o social, de produ\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, de capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de valoriza\u00e7\u00e3o da cultura.",
        "nome": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA",
        "qtdConjuntoDeDados": "21",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/9291ba73-60e9-4789-8a3d-dbeebbf434b1.png",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 21,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "467"
        }
    },
    {
        "id": "ee91737d-ce94-4acf-aad3-9bfd903cddcb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/39a0363e-325f-4dd5-85da-7fd1d1accb04.png",
        "titulo": "Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP",
        "descricao": "A SUSEP \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos mercados de seguro, previd\u00eancia privada aberta, capitaliza\u00e7\u00e3o e resseguro. Autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Fazenda, foi criada pelo Decreto-lei n\u00ba 73, de 21 de novembro de 1966.\r\nMiss\u00e3o\r\n\r\n\"Desenvolver os mercados supervisionados, assegurando sua estabilidade e os direitos do consumidor.\"",
        "nome": "Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP",
        "qtdConjuntoDeDados": "11",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/39a0363e-325f-4dd5-85da-7fd1d1accb04.png",
        "quantidadeSeguidores": 12,
        "quantidadeConjuntoDados": 10,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "235"
        }
    },
    {
        "id": "eefbc6ec-291f-4656-ab16-fe9c9f2ba437",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/58b6c27f-8f34-4167-b4b5-82cf31a6b1ed.gif",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - IFB",
        "descricao": "O Instituto Federal de Bras\u00edlia (IFB) foi criado em dezembro de 2008, por meio da lei n\u00ba 11.892, passando a compor a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, existente em todo o Brasil. \r\n\r\nO Instituto Federal de Bras\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que oferece Educa\u00e7\u00e3o Profissional gratuita, na forma de  cursos e programas de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores (FIC), educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, articulados a projetos de pesquisa e extens\u00e3o.  A estrutura multicampi do IFB faculta \u00e0 institui\u00e7\u00e3o fixar-se em v\u00e1rios eixos tecnol\u00f3gicos, diversificando seu atendimento, de conformidade com a voca\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es administrativas do Distrito Federal.\r\n\r\nO IFB \u00e9 composto por uma Reitoria e 10 campi distribu\u00eddos pelo Distrito Federal: Bras\u00edlia, Ceil\u00e2ndia, Estrutural, Gama, Planaltina, Recanto das Emas, Riacho Fundo, Samambaia, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Taguatinga.\r\n\r\nO IFB conta com cinco Pr\u00f3-Reitorias: de Administra\u00e7\u00e3o (PRAD), de Ensino (PREN), de Extens\u00e3o e Cultura (PREX), Gest\u00e3o de Pessoas (PRGP) e de Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o (PRPI).",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - IFB",
        "qtdConjuntoDeDados": "28",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - IFB",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/58b6c27f-8f34-4167-b4b5-82cf31a6b1ed.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 28,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "94430"
        }
    },
    {
        "id": "ef812184-dea1-41ec-9b3a-a84c8f5bdc16",
        "urlImagem": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/11/logo-ufrpe.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE",
        "descricao": "A Universidade Federal Rural de Pernambuco \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior p\u00fablico brasileira, especializada em cursos no \u00e2mbito das ci\u00eancias agr\u00e1rias e em outros cursos que concorram ou venham a concorrer para o desenvolvimento do meio rural.",
        "nome": "Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE",
        "qtdConjuntoDeDados": "19",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "PE",
        "organizationMunicipio": "Recife",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE",
        "urlFoto": "http://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/11/logo-ufrpe.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 19,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Recife",
            "Site": "https://ufrpe.br/",
            "Email": "reitoria@ufrpe.br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Sigla": "UFRPE",
            "CNPJ": "24.416.174/0001-06",
            "Estado": "PE"
        }
    },
    {
        "id": "f0f51f0f-6ea9-4107-b835-d1f1fe953962",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a6ac744-3510-4d4c-b778-20f30c89140e.png",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho - FUNDACENTRO",
        "descricao": "A FUNDACENTRO \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o criada em 1966 voltada para o estudo e pesquisa das condi\u00e7\u00f5es dos ambientes de trabalho.\r\n\r\nDisp\u00f5e de uma rede de laborat\u00f3rios em seguran\u00e7a, higiene e sa\u00fade no trabalho e de uma das mais completas bibliotecas especializadas, al\u00e9m de profissionais formados em v\u00e1rias \u00e1reas, muitos deles p\u00f3s-graduados no Brasil e exterior. que atuam basicamente em tr\u00eas frentes:\r\n\r\n* Desenvolvimento de pesquisas em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho;\r\n* Difus\u00e3o de conhecimento, por meio de a\u00e7\u00f5es educativas como cursos, congressos, semin\u00e1rios, palestras, produ\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico e de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas cientificas e informativas;\r\n* Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e assessoria t\u00e9cnica a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, empresariais e de trabalhadores.\r\n\r\nA FUNDACENTRO \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica vinculada ao Minist\u00e9rio do Trabalho.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho - FUNDACENTRO",
        "qtdConjuntoDeDados": "9",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho - FUNDACENTRO",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a6ac744-3510-4d4c-b778-20f30c89140e.png",
        "quantidadeSeguidores": 4,
        "quantidadeConjuntoDados": 9,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "221"
        }
    },
    {
        "id": "f1880522-fcd8-4afa-ab51-6380f25c54da",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/63adab2e-b0c9-42ef-a09d-93407dc0f78a.png",
        "titulo": "Hospital Universit\u00e1rio Doutor Miguel Riet Corr\u00eaa J\u00fanior",
        "descricao": "O Hospital Universit\u00e1rio Dr. Miguel Riet Corr\u00eaa Jr. (HU) teve sua origem nas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da Associa\u00e7\u00e3o de Caridade Santa Casa de Rio Grande (ACSCRG) em 1966. A implanta\u00e7\u00e3o do HU permitiu desenvolver as pr\u00e1ticas necess\u00e1rias \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos discentes da \u00e1rea da Sa\u00fade, ao fornecer uma infraestrutura apropriada.\r\n\r\nEm 29 de mar\u00e7o de 1976, o Hospital Escola recebeu a denomina\u00e7\u00e3o de Hospital de Ensino Prof. Miguel Riet Corr\u00eaa J\u00fanior (HE), em homenagem ao primeiro diretor da Faculdade de Medicina de Rio Grande.\r\n\r\nEm 26 de outubro de 2004, o HU recebeu certifica\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o como \u201cHospital de Ensino\u201d.\r\nEm 14 de mar\u00e7o de 2011, o HU passou a atender aos pacientes exclusivamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n\r\nEm 14 de agosto de 2014, o Conselho Universit\u00e1rio, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, decidiu pela aprova\u00e7\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o que propunha a ades\u00e3o da Universidade \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) e, em 17 de julho de 2015, a FURG efetivou a ades\u00e3o \u00e0 Ebserh, em nova reuni\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio. Em 23 de julho de 2015, a Reitora da FURG, Cleuza Dias, assinou o contrato de ades\u00e3o \u00e0 Ebserh.\r\n\r\nEm fevereiro de 2016 foi realizado Concurso pela Ebserh para diversos cargos e especialidades m\u00e9dicas, ofertando um total de 908 vagas. Em maio de 2016 o concurso foi homologado e em julho de 2016 foram chamados os primeiros empregados da EBSERH.\r\n\r\nCom a pr\u00e1tica humanizada tanto no cuidado em sa\u00fade quanto na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, o HU-FURG \u00e9 considerado refer\u00eancia na Zona Sul do Estado do Rio Grande do Sul em diversas especialidades.\r\nEm 2016, o HU-FURG completou 40 anos de compromisso com a melhoria da qualidade de vida da comunidade e regi\u00e3o.",
        "nome": "Hospital Universit\u00e1rio Doutor Miguel Riet Corr\u00eaa J\u00fanior",
        "qtdConjuntoDeDados": "16",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "RS",
        "organizationMunicipio": "Rio Grande",
        "name": null,
        "displayName": "Hospital Universit\u00e1rio Doutor Miguel Riet Corr\u00eaa J\u00fanior",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/63adab2e-b0c9-42ef-a09d-93407dc0f78a.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 16,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/ebserh/pt-br/hospitais-universitarios/regiao-sul/hu-furg",
            "Email": "ouv.hu-furg@ebserh.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "HU-FURG",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "26443",
            "Nome da autoridade": "Carla Regina Porto Carvalho",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "RS",
            "Municipio": "Rio Grande",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "94.877.586/0003-82",
            "Email Autoridade": "carla.regina@ebserh.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(53) 3233-0333"
        }
    },
    {
        "id": "f35e882a-fd73-42d2-96c1-51443808675b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6e69ccec-3912-4b45-830a-3ba635c4e1f4.gif",
        "titulo": "Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo - TCE-SP",
        "descricao": "O [Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo](http://www4.tce.sp.gov.br/) ou TCE-SP \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, com sede no centro da cidade de S\u00e3o Paulo, cujas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do estado de S\u00e3o Paulo e de seus munic\u00edpios. \u00c9 tamb\u00e9m um \u00f3rg\u00e3o auxiliar de controle externo junto ao Poder Legislativo.\r\n\r\nNo \u00e2mbito jurisdicional, o TCE-SP abrange toda a administra\u00e7\u00e3o estadual, fiscalizando as contas p\u00fablicas referentes a contratos, conv\u00eanios, acordos, subven\u00e7\u00f5es e demais opera\u00e7\u00f5es que envolvam or\u00e7amento p\u00fablico, sejam estas realizadas tanto por pessoas jur\u00eddicas como pessoas f\u00edsicas.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es: [verbete na Wikip\u00e9dia](https://pt.wikipedia.org/wiki/Tribunal_de_Contas_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo)\r\n\r\nVeja tamb\u00e9m: [Portal da Transpar\u00eancia Municipal](http://transparencia.tce.sp.gov.br/)",
        "nome": "Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo - TCE-SP",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo - TCE-SP",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/6e69ccec-3912-4b45-830a-3ba635c4e1f4.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "f3b24386-dfa9-4d75-a163-816b6f9151eb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/378cb76e-f35c-431c-b4d8-7f5d5a95143b.png",
        "titulo": "Universidade Federal do Amazonas - UFAM",
        "descricao": "A Universidade do Amazonas, com sede na cidade de Manaus, \u00e9 uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior, criada nos termos da Lei n\u00ba. 4.069-A, de 12 de junho de 1962, do Decreto n\u00ba. 53.699, de 13 de mar\u00e7o de 1964, mantida pela Uni\u00e3o, como entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.\r\n\r\nA Universidade goza de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio de indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o.\r\n\r\nFunda\u00e7\u00e3o Universidade do Amazonas.",
        "nome": "Universidade Federal do Amazonas - UFAM",
        "qtdConjuntoDeDados": "16",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Amazonas - UFAM",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/378cb76e-f35c-431c-b4d8-7f5d5a95143b.png",
        "quantidadeSeguidores": 5,
        "quantidadeConjuntoDados": 16,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "465"
        }
    },
    {
        "id": "f3de2c15-5660-49c6-9dcf-52f50af49cb6",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/24ca1146-6abc-48aa-b4f4-6e78c61bdabb.jpg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD)",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD) foi criada pela Lei n\u00ba 11.153, de 29 de julho de 2005, por desmembramento da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Mato Grosso do Sul.\r\n\r\nA atual estrutura regimental administrativa da universidade foi definida pela Resolu\u00e7\u00e3o do COUNI n\u00ba 163 de 2019.",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD)",
        "qtdConjuntoDeDados": "31",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD)",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/24ca1146-6abc-48aa-b4f4-6e78c61bdabb.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 31,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "84712"
        }
    },
    {
        "id": "f41f5313-f85a-497f-9c75-166932745f1e",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fb41c565-76f6-45e2-aa47-3a53fda50999.png",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Igualdade Racial",
        "descricao": "Pasta ministerial que tem por miss\u00e3o promover a repara\u00e7\u00e3o e a igualdade \u00e9tnica e racial e enfrentar o racismo, por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas interfederativas, transversais, intersetoriais e afirmativas, pelo bem-viver da popula\u00e7\u00e3o negra, de quilombolas, povos de terreiros, comunidades de matrizes africanas e povos ciganos e, nesse sentido, incumbida da formula\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes governamentais para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial e para a constru\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento das pol\u00edticas de inclus\u00e3o, em parceria com os demais Minist\u00e9rios, Poderes e entes federativos.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Igualdade Racial",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "DF",
        "organizationMunicipio": "Bras\u00edlia",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Igualdade Racial",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/fb41c565-76f6-45e2-aa47-3a53fda50999.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.gov.br/igualdaderacial",
            "Email": "agenda.gab@igualdaderacial.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MIR",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "308823",
            "Nome da autoridade": "Jorge Lu\u00eds Branco Aguiar.",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "DF",
            "Municipio": "Bras\u00edlia",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "06.064.438/0001-10",
            "Email Autoridade": "jorge.aguiar@igualdaderacial.gov.br",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2027-3513"
        }
    },
    {
        "id": "f5b2296b-f7bd-421e-945d-59934e41f41c",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/14ea95ec-450d-4671-83f3-9593bf3646b8.gif",
        "titulo": "colegio-pedro-ii-cpii",
        "descricao": "Fundado em 2 de dezembro de 1837, o [Col\u00e9gio Pedro II](http://www.cp2.g12.br) \u00e9 uma das mais tradicionais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino b\u00e1sico do Brasil. Ao longo de sua hist\u00f3ria, foi respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de alunos que se destacaram por suas carreiras profissionais e influ\u00eancia na sociedade. Seu quadro de egressos possui presidentes da Rep\u00fablica, m\u00fasicos, compositores, poetas, m\u00e9dicos, juristas, professores, historiadores, jornalistas, dentre outros.\r\n\r\nEm seus quase 180 anos, o Col\u00e9gio passou por per\u00edodos de expans\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o sem deixar de lado as caracter\u00edsticas que o tornaram refer\u00eancia no cen\u00e1rio educacional brasileiro. Equiparado aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, com a san\u00e7\u00e3o da [lei 12.677/12](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:lei:2012-06-25;12677), o Col\u00e9gio Pedro II conta com 14 campi, sendo 12 no munic\u00edpio do Rio de Janeiro, um em Niter\u00f3i e um em Duque de Caxias, e uma unidade de educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\n\r\nCom quase 13 mil alunos, o Col\u00e9gio Pedro II oferece turmas desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio Regular e Integrado, al\u00e9m da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Proeja).\r\n\r\n## Dados Abertos\r\n\r\nO Col\u00e9gio Pedro II iniciou a publica\u00e7\u00e3o de seus dados abertos em 2017. Seguem os planos publicados:\r\n\r\n [- Plano de Dados Abertos para o per\u00edodo 2017/2018;](http://www.cp2.g12.br/images/comunicacao/2017/dados_abertos/Plano%20de%20Dados%20Abertos%20do%20CPII%20%20(2%C2%BA%20vers%C3%A3o%20-%20julho%202017).pdf)\r\n\r\n[- Plano de Dados Abertos para o per\u00edodo 2021/2022;](http://)\r\n",
        "nome": "colegio-pedro-ii-cpii",
        "qtdConjuntoDeDados": "14",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "colegio-pedro-ii-cpii",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/14ea95ec-450d-4671-83f3-9593bf3646b8.gif",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 14,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "256"
        }
    },
    {
        "id": "f7826af5-5ab0-442c-ac3a-d94910eb1746",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a317501-6014-48a9-95e0-7e2d61b3ba0d.png",
        "titulo": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia - IFBA",
        "descricao": "O Instituto Federal da Bahia tem o compromisso social de oferecer educac\u0327a\u0303o profissional pu\u0301blica, gratuita e de excele\u0302ncia a jovens e trabalhadores, do campo e da cidade; viabilizar o acesso efetivo a\u0300s conquistas cientificas e tecnolo\u0301gicas, por meio da oferta de qualificac\u0327a\u0303o profissional em diversas a\u0301reas de conhecimento; promover a pesquisa aplicada e a inovac\u0327a\u0303o e atuar fortemente na extensa\u0303o tecnolo\u0301gica.",
        "nome": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia - IFBA",
        "qtdConjuntoDeDados": "30",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia - IFBA",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/4a317501-6014-48a9-95e0-7e2d61b3ba0d.png",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 30,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "26244": ""
        }
    },
    {
        "id": "f87ea35d-5a6f-413d-89d8-fd0d9405e81c",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2afcdde9-ce7d-4e2c-8e52-afcfd5bbfc35.jpg",
        "titulo": "mjsp",
        "descricao": "O [Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica](gov.br/mj) tem por miss\u00e3o promover e construir direitos e pol\u00edticas de justi\u00e7a voltadas \u00e0 garantia e ao desenvolvimento do Estado de Direito, da Democracia, dos Direitos Humanos, da Cidadania e da Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio de a\u00e7\u00f5es conjuntas do poder p\u00fablico e da sociedade.\r\n",
        "nome": "mjsp",
        "qtdConjuntoDeDados": "44",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "mjsp",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/2afcdde9-ce7d-4e2c-8e52-afcfd5bbfc35.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 14,
        "quantidadeConjuntoDados": 25,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "316"
        }
    },
    {
        "id": "f8c55919-9883-4a18-99ff-82269a13de23",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f6571286-5fc3-4048-9f82-9c2038ac0d5a.jpg",
        "titulo": "Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco - FUNDAJ",
        "descricao": "A Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco (Fundaj) \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com regime de direito privado, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Sediada no Recife em Pernambuco, foi fundada em 1949 com o prop\u00f3sito de preservar o legado hist\u00f3rico-cultural de Joaquim Nabuco, com \u00eanfase nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. ",
        "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco - FUNDAJ",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco - FUNDAJ",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/f6571286-5fc3-4048-9f82-9c2038ac0d5a.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 0,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "257"
        }
    },
    {
        "id": "f8cf877e-a8ee-4f95-be4e-7538fd88425d",
        "urlImagem": "http://uftm.edu.br/images/comunicacao/identidadevisual/logo_UFTM_vertical.jpg",
        "titulo": "Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM",
        "descricao": "Anteriormente denominada Faculdade de Medicina do Tri\u00e2ngulo Mineiro \u2013 FMTM, transformada no ano de 2005 em Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro, a UFTM \u00e9 uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior constitu\u00edda sob a forma de Autarquia, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nCom sede na cidade de Uberaba-MG e com um campus no munic\u00edpio de Iturama-MG, a UFTM oferta cursos de diversas \u00e1reas do conhecimento, atualmente contando com um alunado de, aproximadamente, 7.000 (sete mil) estudantes, nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o profissionalizante.\r\n\r\nA Universidade tem forte atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade com seu Hospital de Cl\u00ednicas em Uberaba de renome e qualidade nacionalmente comprovados. Tamb\u00e9m conta com o Complexo Cultural e Cient\u00edfico de Peir\u00f3polis, onde situa-se o Museu dos Dinossauros e s\u00edtios de escava\u00e7\u00f5es paleontol\u00f3gicas que impulsionam a pesquisa nessa \u00e1rea.\r\n\r\nEm pleno processo de desenvolvimento, a UFTM busca formar pessoas que contribuir\u00e3o para o desenvolvimento da ci\u00eancia e a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.",
        "nome": "Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM",
        "qtdConjuntoDeDados": "37",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM",
        "urlFoto": "http://uftm.edu.br/images/comunicacao/identidadevisual/logo_UFTM_vertical.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 3,
        "quantidadeConjuntoDados": 36,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "459"
        }
    },
    {
        "id": "f972c43e-e7ee-4fd3-9dde-f3b84b9ea4f2",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/69214c70-4a81-43bb-8377-60729e782280.gif",
        "titulo": "Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri",
        "descricao": "",
        "nome": "Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri",
        "qtdConjuntoDeDados": "29",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/69214c70-4a81-43bb-8377-60729e782280.gif",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 29,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "460"
        }
    },
    {
        "id": "fadff597-55a0-4619-8a81-cfecc9c0c2bb",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/25b2e42e-2bce-476c-99b2-6f501c1209ff.jpg",
        "titulo": "Minist\u00e9rio da Economia - ME",
        "descricao": "A Medida Provis\u00f3ria 870, de 1\u00ba de janeiro de 2019 estabeleceu a nova estrutura do governo federal. Dentro da organiza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos minist\u00e9rios, foi criado o Minist\u00e9rio da Economia, integrando atribui\u00e7\u00f5es dos minist\u00e9rios da Fazenda, do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, e do Trabalho. \r\n\r\nA estrutura regimental do Minist\u00e9rio da Economia foi definida pelo Decreto n\u00ba 9.679, de 2 de janeiro de 2019, com altera\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 9.745, de 08 de abril de 2019 e do Decreto n\u00ba 10.072 de 18 de outubro de 2019, e posteriores altera\u00e7\u00f5es com a convers\u00e3o da MP na Lei n\u00ba 13.844, de 18 de junho de 2019.",
        "nome": "Minist\u00e9rio da Economia - ME",
        "qtdConjuntoDeDados": "56",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "1",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Minist\u00e9rio da Economia - ME",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/25b2e42e-2bce-476c-99b2-6f501c1209ff.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 206,
        "quantidadeConjuntoDados": 48,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "https://www.gov.br/economia/pt-br",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "ME",
            "Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
            "C\u00f3digo Org\u00e3o Siorg": "235876",
            "Nome da autoridade": "Carlos Augusto Moreira Ara\u00fajo",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "00.394.460/0001-41",
            "Id Organiza\u00e7\u00e3o Pai": "e82d7bd3-f983-4987-a8f7-96013733a6f5",
            "Esfera": "Federal",
            "Telefone Autoridade": "(61) 2021-5562"
        }
    },
    {
        "id": "fb170476-2708-424e-b3ac-540aac03fe34",
        "urlImagem": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Palacio_do_Planalto.jpeg/1024px-Palacio_do_Planalto.jpeg",
        "titulo": "Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social - SECOM",
        "descricao": "A Secom \u00e9 respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o do Governo Federal, coordenando um sistema que interliga as assessorias dos minist\u00e9rios, das empresas p\u00fablicas e das demais entidades do Poder Executivo Federal. Assim, garante a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, como direitos e servi\u00e7os, e tamb\u00e9m projetos e pol\u00edticas de governo. Para isso, pode convocar redes obrigat\u00f3rias de r\u00e1dio e televis\u00e3o para a transmiss\u00e3o de pronunciamentos oficiais do presidente da Rep\u00fablica e dos ministros.\r\n\r\nSeu foco \u00e9 a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o governamental para que obede\u00e7am a crit\u00e9rios de sobriedade e transpar\u00eancia, efici\u00eancia e racionalidade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, al\u00e9m de supervisionar a adequa\u00e7\u00e3o das mensagens aos p\u00fablicos. Tamb\u00e9m observa o respeito \u00e0 diversidade \u00e9tnica nacional e \u00e0 regionaliza\u00e7\u00e3o no material de divulga\u00e7\u00e3o, avaliando os resultados.\r\n\r\nHist\u00f3rico\r\n\r\nCriada com o nome de Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social, foi institu\u00edda pela Lei n\u00ba 6.650, de 23 de maio 1979, no governo do presidente Jo\u00e3o Figueiredo. O decreto incorporava a  Empresa Brasileira de Not\u00edcias (Radiobr\u00e1s) \u00e0 estrutura da ent\u00e3o Secretaria, na qual estavam lotados apenas um secret\u00e1rio-geral, um inspetor de finan\u00e7as, um chefe de gabinete e um consultor jur\u00eddico. Suas principais atividades eram normativas e de assessoramento.\r\n\r\nAs atribui\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle, inclusive dos contratos de publicidade e da comunica\u00e7\u00e3o social de governo cabiam \u00e0 Radiobr\u00e1s. A estas atribui\u00e7\u00f5es somam-se as atividades intr\u00ednsecas a sua natureza, como: radiodifus\u00e3o educativa, recreativa e institucional do governo.\r\n\r\nCriada com o nome de Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social, foi institu\u00edda pela Lei n\u00ba 6.650, de 23 de maio 1979",
        "nome": "Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social - SECOM",
        "qtdConjuntoDeDados": "214",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social - SECOM",
        "urlFoto": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Palacio_do_Planalto.jpeg/1024px-Palacio_do_Planalto.jpeg",
        "quantidadeSeguidores": 6,
        "quantidadeConjuntoDados": 214,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "siorg": "91624"
        }
    },
    {
        "id": "fbe00741-3cc3-4773-b3c5-8e8e6d6c9c7b",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/affc89f8-969d-42c1-b1c5-e097c8634d4a.jpg",
        "titulo": "Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1 - TCM-CE",
        "descricao": "Em um congresso de munic\u00edpios realizado em 1954, em Fortaleza, tr\u00eas not\u00e1veis cearenses, Fernandes T\u00e1vora, Lauro Maciel Severiano e Raimundo Gir\u00e3o defenderam a tese de que fosse criado um \u00d3rg\u00e3o destinado a oferecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e0s administra\u00e7\u00f5es municipais. Em 16 de junho daquele ano, o ent\u00e3o Governador Raul Barbosa acataria aquela sugest\u00e3o, encaminhando \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa a Mensagem N.\u00ba 1.174 propondo a cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Assist\u00eancia T\u00e9cnica aos Munic\u00edpios (CATM).\r\n\r\nNa justificativa, ficou estabelecido que o CATM teria como finalidade prestar \u00e0s municipalidades cearenses \" toda a colabora\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia no estudo, planejamento e execu\u00e7\u00e3o de assuntos relativos \u00e0 administra\u00e7 \u00e3o municipal \". A mat\u00e9ria, apoiada em v\u00e1rios outros argumentos (inclusive no artigo 24 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1946, que permitia a cria\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3o de assist\u00eancia aos munic\u00edpios), teve tramita\u00e7\u00e3o r\u00e1pida na Assembl\u00e9ia e, j\u00e1 no dia 24 de junho de 1954, Raul Barbosa sancionava a Lei N.\u00ba. 2.343, oficializando, assim, a cria\u00e7\u00e3o do CATM.\r\n\r\nNuma iniciativa pioneira no Pa\u00eds, surgia, desse modo, o CATM, que, respeitando a autonomia municipal, passou a desenvolver um trabalho que representou uma contribui\u00e7\u00e3o significativa para a consolida\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o municipal , resultando numa maior efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos em cada Municipalidade. Com esse desempenho, o CATM viria a tornar-se modelo para a implanta\u00e7 \u00e3o de \u00f3rg\u00e3os cong\u00eaneres em outros Estados, ganhando reconhecimento tamb\u00e9m no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, que, numa etapa posterior, confirmaria a constitucionalidade do CATM.\r\n\r\nEm decorr\u00eancia da Emenda N.\u00ba. 1, de 27 de maio de 1957, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de 1947, o Conselho teve suas atribui\u00e7\u00f5es ampliadas para auxiliar as C\u00e2maras Municipais na fiscaliza\u00e7\u00e3o da \" administra\u00e7\u00e3o financeira dos Munic\u00edpios, especialmente na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\". Por sua vez, a Emenda Constitucional N.\u00ba. 1, de 25 de novembro de 1970, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de 1967, transformou o Conselho de Assist\u00eancia T\u00e9cnica aos Munic\u00edpios em Conselho de Contas dos Munic\u00edpios (CCM). Com a Emenda Constitucional N.\u00ba. 09, de 16 de dezembro de 1992, de iniciativa do Deputado J\u00falio R\u00eago, ent\u00e3o Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa, o CCM passou a denominar-se Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios, tendo suas atribui\u00e7\u00f5es claramente definidas na sua nova Lei Org\u00e2nica, sancionada em 04 de agosto de 1993",
        "nome": "Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1 - TCM-CE",
        "qtdConjuntoDeDados": "1",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "",
        "organizationUf": "",
        "organizationMunicipio": "",
        "name": null,
        "displayName": "Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1 - TCM-CE",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/affc89f8-969d-42c1-b1c5-e097c8634d4a.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 1,
        "ativo": "active",
        "atributos": {}
    },
    {
        "id": "fd0a7274-7f68-4e78-866d-c7cb91da7afe",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/47a622a1-f4f9-4893-85dc-09ae53f31738.png",
        "titulo": "Empresa Mato-Grossense de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o",
        "descricao": "Empresa p\u00fablica com a miss\u00e3o de prover solu\u00e7\u00f5es de TIC para a transforma\u00e7\u00e3o digital do governo e melhoria da vida do cidad\u00e3o.",
        "nome": "Empresa Mato-Grossense de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o",
        "qtdConjuntoDeDados": "17",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "2",
        "organizationUf": "MT",
        "organizationMunicipio": "Cuiab\u00e1",
        "name": null,
        "displayName": "Empresa Mato-Grossense de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/47a622a1-f4f9-4893-85dc-09ae53f31738.png",
        "quantidadeSeguidores": 2,
        "quantidadeConjuntoDados": 17,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Municipio": "Cuiab\u00e1",
            "Site": "https://www.mti.mt.gov.br/inicio",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "MTi",
            "Nome da autoridade": "Maraporacayama Cardoso Reis",
            "Poder": "Executivo",
            "CNPJ": "15.011.059/0001-52",
            "Email Autoridade": "transparencia@mti.mt.gov.br",
            "Esfera": "Estadual/Distrital",
            "Telefone Autoridade": "(65) 99675-6131",
            "Estado": "MT"
        }
    },
    {
        "id": "ffce99e4-3d0b-49ab-b4ec-26cb5f803c2f",
        "urlImagem": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c89988f1-7b2a-4e28-84af-a5446278c356.jpg",
        "titulo": "Prefeitura Municipal de Mallet",
        "descricao": "Prefeitura Municipal de Mallet / PR\r\nGest\u00e3o 2021-2024\r\nPrefeito: Moacir Alfredo Szinvelski\r\nVice Prefeito: Francisco Jos\u00e9 Makoski   \r\nLocaliza\u00e7\u00e3o: Rua XV de Novembro \u2013 Sul, 28 SE - Centro\r\nMallet-PR\r\nCep: 84570-000 \r\n(42) 3542-1204\r\nmallet@mallet.pr.gov.br.",
        "nome": "Prefeitura Municipal de Mallet",
        "qtdConjuntoDeDados": "0",
        "qtdSeguidores": "0",
        "organizationEsfera": "3",
        "organizationUf": "PR",
        "organizationMunicipio": "Mallet",
        "name": null,
        "displayName": "Prefeitura Municipal de Mallet",
        "urlFoto": "https://dados.gov.br/api/publico/s3/c89988f1-7b2a-4e28-84af-a5446278c356.jpg",
        "quantidadeSeguidores": 1,
        "quantidadeConjuntoDados": 0,
        "ativo": "active",
        "atributos": {
            "Site": "www.mallet.pr.gov.br",
            "Email": "mallet@mallet.pr.gov.br",
            "Tipo Organiza\u00e7\u00e3o": "Governamental",
            "Sigla": "PMM",
            "Nome da autoridade": "Moacir Alfredo Szinvelski",
            "Poder": "Executivo",
            "Estado": "PR",
            "Municipio": "Mallet",
            "Status da Organiza\u00e7\u00e3o": "Ativo",
            "CNPJ": "75.654.566/0001-36",
            "Email Autoridade": "prefeitomoacir@outlook.com",
            "Esfera": "Municipal",
            "Telefone Autoridade": "(42) 99859-5211"
        }
    }
]